[
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Silv\u00e9stri Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris; qui Magnum Constant\u00ednum Imperat\u00f3rem baptiz\u00e1vit, et Nic\u01fdnam confirm\u00e1vit S\u00fdnodum, ac, multis \u00e1liis rebus sanct\u00edssime gestis, qui\u00e9vit in pace.",
      "Item Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, in c\u0153met\u00e9rio Prisc\u00edll\u00e6, sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Don\u00e1t\u00e6, Paul\u00edn\u00e6, R\u00fastic\u00e6, Nomin\u00e1nd\u00e6, Ser\u00f3tin\u00e6, Hil\u00e1ri\u00e6 et Soci\u00e1rum.",
      "Apud S\u00e9nonas beat\u00f3rum Sabini\u00e1ni Ep\u00edscopi, et Potenti\u00e1ni; qui, a Pont\u00edfice Rom\u00e1no illuc ad pr\u00e6dic\u00e1ndum dir\u00e9cti, confessi\u00f3nis su\u00e6 mart\u00fdrio e\u00e1ndem metr\u00f3polim illustr\u00e1runt.",
      "C\u00e1tan\u00e6, in Sic\u00edlia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum St\u00e9phani, Ponti\u00e1ni, Attali, Fabi\u00e1ni, Corn\u00e9lii, Sexti, Floris, Quincti\u00e1ni, Minerv\u00edni et Simplici\u00e1ni.",
      "Apud S\u00e9nonas sanct\u00e6 Col\u00famb\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, igne super\u00e1to, in persecuti\u00f3ne Aureli\u00e1ni Imperat\u00f3ris, gl\u00e1dio c\u00e6sa est.",
      "E\u00f3dem die sancti Z\u00f3tici, Presb\u00fdteri Rom\u00e1ni; qui, Constantin\u00f3polim prof\u00e9ctus, illic alend\u00f3rum orphan\u00f3rum curam susc\u00e9pit.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Barbati\u00e1ni, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In pago Lalov\u00e9sci, di\u0153c\u00e9sis Vienn\u00e9nsis, in Delphin\u00e1tu, depos\u00edtio sancti Jo\u00e1nnis-Franc\u00edsci Regis, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, ex\u00edmi\u00e6 in sal\u00fate anim\u00e1rum procur\u00e1nda carit\u00e1tis et pati\u00e9nti\u00e6 viri; quem Clemens Papa Duod\u00e9cimus in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit.",
      "Rh\u00e6ti\u00e1ri\u00e6 sancti Herm\u00e9tis Exorc\u00edst\u00e6.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 Labour\u00e9, V\u00edrginis, e Societ\u00e1te Puell\u00e1rum Carit\u00e1tis, qu\u00e6 a De\u00edpara Immacul\u00e1ta singul\u00e1ri manifestati\u00f3ne Sacri Numism\u00e1tis don\u00e1ta, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis ins\u00edgnis \u00e9xstitit, et a Pio Papa Duod\u00e9cimo in sanct\u00e1rum V\u00edrginum n\u00famerum rel\u00e1ta est.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Mel\u00e1ni\u00e6 juni\u00f3ris, qu\u00e6, cum viro suo Pini\u00e1no, ex urbe Roma disc\u00e9ssit, et Hieros\u00f3lymam prof\u00e9cta est; ib\u00edque ipsa inter f\u00e9minas Deo sacras et vir inter M\u00f3nachos religi\u00f3sam vitam ex\u00e9rcuit, et ambo sancto fine quiev\u00e9runt."
    ],
    "ordinals": [
      "prima",
      "secunda",
      "tertia",
      "quarta",
      "quinta",
      "sexta",
      "septima",
      "octava",
      "nona",
      "decima",
      "undecima",
      "duodecima",
      "tertia decima",
      "quarta decima",
      "quinta decima",
      "sexta decima",
      "septima decima",
      "duodevicesima",
      "undevicesima",
      "vicesima",
      "vicesima prima",
      "vicesima secunda",
      "vicesima tertia",
      "vicesima quarta",
      "vicesima quinta",
      "vicesima sexta",
      "vicesima septima",
      "vicesima octava",
      "vicesima nona",
      "tricesima"
    ],
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum septem M\u00e1rtyrum fratrum, fili\u00f3rum sanct\u00e6 Felicit\u00e1tis M\u00e1rtyris, id est Janu\u00e1rii, Fel\u00edcis, Phil\u00edppi, Silv\u00e1ni, Alex\u00e1ndri, Vit\u00e1lis et Marti\u00e1lis, t\u00e9mpore Anton\u00edni Imperat\u00f3ris, sub Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis P\u00fablio. Ex ipsis vero Janu\u00e1rius, post virg\u00e1rum v\u00e9rbera et c\u00e1rceris macerati\u00f3nem, plumb\u00e1tis occ\u00edsus; Felix et Phil\u00edppus f\u00fastibus mact\u00e1ti; Silv\u00e1nus pr\u00e6cip\u00edtio inter\u00e9mptus; Alex\u00e1nder, Vit\u00e1lis et Marti\u00e1lis capit\u00e1li sent\u00e9ntia pun\u00edti sunt.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Ruf\u00edn\u00e6 et Sec\u00fand\u00e6 sor\u00f3rum, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni, torm\u00e9ntis sub\u00e1ct\u00e6 sunt; atque ad \u00faltimum, cum \u00e1lteri caput ill\u00edsum esset gl\u00e1dio, et \u00e1lteri cervix c\u00e6sa, migr\u00e1runt in c\u00e6lum. Ips\u00e1rum vero c\u00f3rpora in Bas\u00edlica Lateran\u00e9nsi, prope Baptist\u00e9rium, d\u00e9bito hon\u00f3re serv\u00e1ntur.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Janu\u00e1rii, Mar\u00edni, Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis, qui gl\u00e1dio decoll\u00e1ti sunt.",
      "Nic\u00f3poli, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00f3ntii, Maur\u00edtii, Dani\u00e9lis et Soci\u00f3rum; qui, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re et L\u00fdsia Pr\u01fdside, v\u00e1rie excruci\u00e1ti, tandem, in ignem conj\u00e9cti, mart\u00fdrii cursum confec\u00e9runt.",
      "In Pis\u00eddia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bian\u00f3ris et Silv\u00e1ni, qui s\u00e6v\u00edssima pro Christi n\u00f3mine passi, demum, cerv\u00edcibus absc\u00edssis, coron\u00e1ntur.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sancti Apoll\u00f3nii M\u00e1rtyris, qui per crucem ins\u00edgne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Apud Gand\u00e1vum, in Fl\u00e1ndria, sanct\u00e6 Amelb\u00e9rg\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Apud Villam Reg\u00e1lem, in Hisp\u00e1nia, sancti Pasch\u00e1lis, ex Ordine Min\u00f3rum, Confess\u00f3ris, mir\u00e6 innocenti\u00e6 et p\u00e6nit\u00e9nti\u00e6 viri; quem Leo Papa D\u00e9cimus t\u00e9rtius c\u00e6l\u00e9stem eucharistic\u00f3rum C\u00f3etuum et Societ\u00e1tum a sanct\u00edssima Euchar\u00edstia Patr\u00f3num declar\u00e1vit.",
      "Noviod\u00fani, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Her\u00e1dii, Pauli et Aquil\u00edni, cum du\u00f3bus \u00e1liis.",
      "Chalced\u00f3ne sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Soloch\u00f3nis et Soci\u00f3rum m\u00edlitum, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Adri\u00f3nis, Vict\u00f3ris et Bas\u00edll\u00e6.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Restit\u00fat\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in Africa, Valeri\u00e1no imper\u00e1nte, a Pr\u00f3culo J\u00fadice v\u00e1rie torta, et in nav\u00edculam pice et stupa ref\u00e9rtam, ut in mari comburer\u00e9tur, imp\u00f3sita, tandem, cum in incens\u00f3res, immisso igne, flamma converter\u00e9tur, in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit. Ips\u00edus corpus cum e\u00e1dem nav\u00edcula, Dei nutu, ad \u00c6n\u00e1riam \u00ednsulam, prope Ne\u00e1polim, in Camp\u00e1nia, dev\u00e9ctum est, et a Christi\u00e1nis magna venerati\u00f3ne susc\u00e9ptum; ac p\u00f3stmodum in ejus hon\u00f3rem Constant\u00ednus Magnus Bas\u00edlicam in ipsa urbe Ne\u00e1poli erig\u00e9ndam cur\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Appia, p\u00e1ssio be\u00e1ti Quir\u00edni Trib\u00fani, patris sanct\u00e6 Balb\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, qui a be\u00e1to Alex\u00e1ndro Papa, quem hab\u00e9bat in cust\u00f3dia, cum omni domo sua baptiz\u00e1tus est; atque, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, cum esset tr\u00e1ditus Aureli\u00e1no J\u00fadici, et in f\u00eddei confessi\u00f3ne pers\u00edsteret, inv\u00edctus Christi miles, post lingu\u00e6 abscissi\u00f3nem, equ\u00falei suspensi\u00f3nem, manu\u00famque ac pedum detruncati\u00f3nem, mart\u00fdrii ag\u00f3nem gl\u00e1dio consumm\u00e1vit.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Domn\u00edni, Vict\u00f3ris et Soci\u00f3rum.",
      "Constantin\u00f3poli commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum plurim\u00f3rum M\u00e1rtyrum cath\u00f3lic\u00e6 communi\u00f3nis, quos, Const\u00e1ntii t\u00e9mpore, Maced\u00f3nius h\u00e6resi\u00e1rcha, inaud\u00edtis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1tos, occ\u00eddit; nam, inter c\u00e9tera, fid\u00e9lium mul\u00ederum \u00fabera inter compr\u00e9ssa arc\u00e1rum labra diss\u00e9cuit, et cand\u00e9nti ferro comb\u00fassit.",
      "In castro Silvanect\u00e9nsi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti R\u00e9guli, Arelat\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Aur\u00e9li\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Past\u00f3ris Ep\u00edscopi.",
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, sancti Z\u00f3simi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In monte Sina sancti Jo\u00e1nnis Clim\u00e1ci Abb\u00e1tis.",
      "Aquil\u00e9ri\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Petri Regal\u00e1ti, in urbe Vallisolet\u00e1na orti, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, regul\u00e1ris discipl\u00edn\u00e6 in Hisp\u00e1ni\u00e6 c\u0153n\u00f3biis restitut\u00f3ris; quem Bened\u00edctus D\u00e9cimus quartus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "Apud Aqu\u00ednum sancti Cl\u00ednii Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Put\u00e9olis, in Camp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Janu\u00e1rii, Benevent\u00e1n\u00e6 civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, ej\u00fasque Di\u00e1coni Festi, et Desid\u00e9rii Lect\u00f3ris, S\u00f3sii, Di\u00e1coni Eccl\u00e9si\u00e6 Misen\u00e1tis, Pr\u00f3culi, Di\u00e1coni Puteol\u00e1ni; Eut\u00fdchii et Ac\u00fatii. Hi omnes, post v\u00edncula et c\u00e1rceres, c\u00e1pite c\u00e6si sunt, sub Diocleti\u00e1no Pr\u00edncipe. Corpus sancti Janu\u00e1rii del\u00e1tum fuit Ne\u00e1polim, atque honor\u00edfice in Eccl\u00e9sia tumul\u00e1tum; ubi \u00e9tiam beat\u00edssimi M\u00e1rtyris sanguis in amp\u00falla vitrea adhuc serv\u00e1tur, qui, in consp\u00e9ctu c\u00e1pitis ill\u00edus p\u00f3situs, velut recens liqu\u00e9scere et ebull\u00edre consp\u00edcitur.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum et \u00c6g\u00fdpti Episcop\u00f3rum P\u00e9lei, Nili et El\u00ed\u00e6; qui, t\u00e9mpore persecuti\u00f3nis Diocleti\u00e1ni, cum pl\u00farimis Cl\u00e9ricis, pro Christo sunt igne cons\u00fampti.",
      "Nuc\u00e9ri\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis et Const\u00e1nti\u00e6, qui passi sunt sub Ner\u00f3ne.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tr\u00f3phimi, Sabb\u00e1tii et Dorymed\u00f3ntis, sub Probo Imperat\u00f3re. Ex eis Sabb\u00e1tius Antioch\u00ed\u00e6, jussu Attici Pr\u01fdsidis, t\u00e1mdiu flagris c\u00e6sus est, donec em\u00edtteret sp\u00edritum; Tr\u00f3phimus vero, S\u00fdnnadam, in Phr\u00fdgia, ad Per\u00e9nnium Pr\u01fdsidem missus, ibi, post multos cruci\u00e1tus, cum Dorymed\u00f3nte Senat\u00f3re, c\u00e1pitis decollati\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Eleuther\u00f3poli, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00e6 Sus\u00e1nn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, orta ex idol\u00f3rum sacerd\u00f3te Arth\u00e9mio et Jud\u01fda mul\u00edere Martha, ad Christi\u00e1nam fidem, par\u00e9ntibus m\u00f3rtuis, est conv\u00e9rsa, atque ob e\u00e1ndem fidem ab Alex\u00e1ndro Pr\u00e6f\u00e9cto v\u00e1rie torta et in c\u00e1rcerem trusa, ibi orans migr\u00e1vit ad Sponsum.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Pomp\u00f3s\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, ob imp\u00e1vidam Christi confessi\u00f3nem decoll\u00e1ta gl\u00e1dio, palmam consec\u00fata est.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6 sancti Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi, qui, a be\u00e1to Vitali\u00e1no Papa in Angliam missus, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te ref\u00falsit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Eust\u00f3chii Ep\u00edscopi, magn\u00e1rum virt\u00fatum viri.",
      "In territ\u00f3rio Lingoni\u00e9nsi sancti S\u00e9quani, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Cervelli\u00f3ne, ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, V\u00edrginis; qu\u00e6, ob pr\u00e6s\u00e9ntem quam invoc\u00e1ntibus confert opem, Mar\u00eda de Subs\u00eddio vulgo nuncup\u00e1tur.",
      "In vico Druelle, in di\u0153c\u00e9si Ruthen\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Guli\u00e9lm\u00e6-\u00c6m\u00edli\u00e6 de Rodat, V\u00edrginis, Congregati\u00f3nis Sor\u00f3rum a sancta Fam\u00edlia Fundatr\u00edcis, pu\u00e9llis erudi\u00e9ndis et eg\u00e9nis sublev\u00e1ndis addict\u00edssim\u00e6, qu\u00e6 a Pio Duod\u00e9cimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, inter sanctas V\u00edrgines rel\u00e1ta est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Nat\u00e1lis sancti Clem\u00e9ntis Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9rtius post be\u00e1tum Petrum Ap\u00f3stolum, Pontific\u00e1tum t\u00e9nuit, et, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, apud Cherson\u00e9sum releg\u00e1tus, ibi, allig\u00e1ta ad ejus collum \u00e1nchora, pr\u00e6cipit\u00e1tus in mare, mart\u00fdrio coron\u00e1tur. Ips\u00edus autem corpus, Hadri\u00e1no Sec\u00fando Summo Pont\u00edfice, a sanctis Cyr\u00edllo et Meth\u00f3dio fr\u00e1tribus Romam transl\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia qu\u00e6 ejus n\u00f3mine \u00e1ntea f\u00faerat exstr\u00facta, honor\u00edfice rec\u00f3nditum est.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Felicit\u00e1tis M\u00e1rtyris, septem fili\u00f3rum M\u00e1rtyrum matris; qu\u00e6, post eos, jub\u00e9nte Marco Anton\u00edno Imperat\u00f3re, decoll\u00e1ta est pro Christo.",
      "C\u00fdzici, in Hellesp\u00f3nto, sancti Sis\u00ednii M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, post multa torm\u00e9nta, gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "Em\u00e9rit\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Lucr\u00e9ti\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, sub Daci\u00e1no Pr\u01fdside, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sancti Amphil\u00f3chii Ep\u00edscopi, qui, sanct\u00f3rum Basil\u00edi et Greg\u00f3rii Nazianz\u00e9ni in er\u00e9mo s\u00f3cius et in Episcop\u00e1tu coll\u00e9ga, tandem, post multa qu\u00e6 susc\u00e9pit pro cath\u00f3lica fide cert\u00e1mina, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna clarus, qui\u00e9vit in pace.",
      "Agrig\u00e9nti depos\u00edtio sancti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi.",
      "In \u00f3ppido Hasb\u00e1ni\u00e6, in B\u00e9lgio, sancti Trud\u00f3nis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, cujus n\u00f3mine p\u00f3stmodum insign\u00edtum fuit tum monast\u00e9rium illic ab e\u00f3dem Sancto in suis pr\u01fddiis er\u00e9ctum, tum ipsum \u00f3ppidum in eo loco paul\u00e1tim exstr\u00factum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Call\u00edsti Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, Alex\u00e1ndri Imperat\u00f3ris jussu, di\u00fatius fame in c\u00e1rcere cruci\u00e1tus, et quot\u00eddie f\u00fastibus c\u00e6sus, tandem, pr\u00e6cipit\u00e1tus e fen\u00e9stra domus in qua custodieb\u00e1tur, atque in p\u00fateum dem\u00e9rsus, vict\u00f3ri\u00e6 tri\u00famphum prom\u00e9ruit.",
      "Ar\u00edmini sancti Gaud\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum Carp\u00f3nii, Evar\u00edsti et Prisci\u00e1ni, fratrum be\u00e1t\u00e6 Fortun\u00e1t\u00e6, qui, gl\u00e1dio jugul\u00e1ti, p\u00e1riter mart\u00fdrii cor\u00f3nam percep\u00e9runt.",
      "Item sanct\u00f3rum Saturn\u00edni et Lupi.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00e6 Fortun\u00e1t\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, ac pr\u00e6dicat\u00f3rum M\u00e1rtyrum Carp\u00f3nii, Evar\u00edsti et Prisci\u00e1ni sor\u00f3ris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post equ\u00faleum, ignes, b\u00e9stias et \u00e1lia torm\u00e9nta super\u00e1ta, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit. Ips\u00edus corpus p\u00f3stea Ne\u00e1polim, in Camp\u00e1nia, del\u00e1tum fuit.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sancti Fortun\u00e1ti Ep\u00edscopi, qui (ut be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa refert) in imm\u00fandis spir\u00edtibus effug\u00e1ndis imm\u00e9ns\u00e6 gr\u00e1tia virt\u00fatis em\u00edcuit.",
      "Herb\u00edpoli, in Germ\u00e1nia, sancti Burch\u00e1rdi, qui fuit primus ill\u00edus civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Brugis Flandr\u00f3rum sancti Donati\u00e1ni, Rhem\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Tr\u00e9viris sancti R\u00fastici Ep\u00edscopi.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Justi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, mir\u00e6 sanctit\u00e1tis et proph\u00e9tici sp\u00edritus viri; qui, Episcop\u00e1tu dem\u00edsso, in er\u00e9mum \u00c6g\u00fdpti, una cum Lect\u00f3re suo Viat\u00f3re, sec\u00e9ssit, ib\u00edque, cum \u00e1liquot annos pr\u00f3ximam Angelis eg\u00edsset vitam, et dignus su\u00f3rum lab\u00f3rum finis adven\u00edsset, cor\u00f3nam just\u00edti\u00e6 percept\u00farus migr\u00e1vit ad D\u00f3minum. Ips\u00edus sanctum corpus, una cum \u00f3ssibus be\u00e1ti Viat\u00f3ris, qui ej\u00fasdem Ep\u00edscopi f\u00faerat min\u00edster, Lugd\u00fanum p\u00f3stea quarto Nonas Sept\u00e9mbris del\u00e1tum fuit.",
      "E\u00f3dem die depos\u00edtio be\u00e1ti Dom\u00ednici Loric\u00e1ti.",
      "Arp\u00edni, in L\u00e1tio, sancti Bern\u00e1rdi Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "In \u00c6g\u00fdpto nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Victor\u00edni, Vict\u00f3ris, Nic\u00e9phori, Claudi\u00e1ni, Di\u00f3scori, Serapi\u00f3nis et P\u00e1pi\u00e6, sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re. Horum duo primi, pro confessi\u00f3ne f\u00eddei, exquis\u00edta supplici\u00f3rum g\u00e9nera const\u00e1nter passi, c\u00e1pite plect\u00fantur; Nic\u00e9phorus, post crat\u00edculas cand\u00e9ntes ign\u00e9sque super\u00e1tos, minut\u00e1tim conc\u00edsus est; Claudi\u00e1nus et Di\u00f3scorus flammis inc\u00e9nsi; Ser\u00e1pion vero et P\u00e1pias gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Don\u00e1ti, Justi, Her\u00e9n\u00e6 et Soci\u00f3rum.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Thar\u00e1sii Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne et piet\u00e1te ins\u00edgnis; ad quem exstat Hadri\u00e1ni Pap\u00e6 Primi ep\u00edstola pro defensi\u00f3ne sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum.",
      "Nazi\u00e1nzi, in Cappad\u00f3cia, sancti C\u00e6s\u00e1rii, qui be\u00e1t\u00e6 Nonn\u00e6 f\u00edlius ac beat\u00f3rum Greg\u00f3rii Theol\u00f3gi et Gorg\u00f3ni\u00e6 fuit frater, et quem idem Greg\u00f3rius inter \u00e1gmina beat\u00f3rum se vid\u00edsse test\u00e1tur.",
      "In monast\u00e9rio Heidenh\u00e9mii, di\u0153c\u00e9sis Eystett\u00e9nsis, in Germ\u00e1nia, sanct\u00e6 Walb\u00farg\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 fuit f\u00edlia sancti Rich\u00e1rdi, Angl\u00f3rum Regis, et soror sancti Willeb\u00e1ldi, Eystett\u00e9nsis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ep\u00edmachi et Alex\u00e1ndri, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, cum fu\u00edssent multo t\u00e9mpore in v\u00ednculis, atque, div\u00e9rsis suppl\u00edciis aff\u00e9cti, perdur\u00e1ssent in fide, \u00edgnibus tandem cons\u00fampti sunt. Sanctus vero Ep\u00edmachus, simul cum sancto Gordi\u00e1no M\u00e1rtyre, fest\u00edva celebrit\u00e1te c\u00f3litur sexto Idus Maji.",
      "Rom\u00e6 sancti Syn\u00e9sii M\u00e1rtyris, qui, be\u00e1ti Xysti Pap\u00e6 Sec\u00fandi t\u00e9mpore ordin\u00e1tus Lector, et, cum multos convert\u00edsset ad Christum, apud Aureli\u00e1num Imperat\u00f3rem accus\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam gl\u00e1dio perc\u00fassus acc\u00e9pit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Herm\u00f3genis, Don\u00e1ti et ali\u00f3rum vig\u00ednti du\u00f3rum.",
      "Tr\u00e9viris sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Max\u00e9ntii, Const\u00e1ntii, Cresc\u00e9ntii, Just\u00edni et Soci\u00f3rum; qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, passi sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e1rum Ammon\u00e1ri\u00e6 V\u00edrginis, Merc\u00fari\u00e6, Dion\u00fdsi\u00e6 et alt\u00e9rius Ammon\u00e1ri\u00e6. Harum prima, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, inaud\u00edtis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus super\u00e1tis, be\u00e1tum vit\u00e6 finem, ferro c\u00e6d\u00e9nte, perc\u00e9pit; tres vero \u00e1li\u00e6, cum Judex a f\u00e9minis super\u00e1ri erub\u00e9sceret, ac dubit\u00e1ret, ne, e\u00e1dem in illas ex\u00e9rcens cruciam\u00e9nta, vir\u00edli e\u00e1rum \u00e9tiam const\u00e1ntia vincer\u00e9tur, statim juss\u00e6 sunt decoll\u00e1ri."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Nonas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mar\u00edni m\u00edlitis, et Ast\u00e9rii Senat\u00f3ris, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni. Horum prior, cum accus\u00e1tus esset a commilit\u00f3nibus ut Christi\u00e1nus, et, interrog\u00e1tus a J\u00fadice, se Christi\u00e1num esse voce clar\u00edssima testar\u00e9tur, mart\u00fdrii cor\u00f3nam abscissi\u00f3ne c\u00e1pitis acc\u00e9pit; cumque Ast\u00e9rius corpus M\u00e1rtyris, c\u00e1pite trunc\u00e1tum, subj\u00e9ctis h\u00fameris et substr\u00e1ta veste, qua indueb\u00e1tur, exc\u00edperet, hon\u00f3rem quem M\u00e1rtyri d\u00e9tulit, cont\u00ednuo et ipse Martyr acc\u00e9pit.",
      "Calag\u00farri, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hemit\u00e9rii et Cheled\u00f3nii fratrum, qui, cum apud Legi\u00f3nem, Gall\u01fdci\u00e6 urbem, in castris milit\u00e1rent, ambo, exsurg\u00e9nte persecuti\u00f3nis proc\u00e9lla, pro confessi\u00f3ne n\u00f3minis Christi, Calag\u00farrim usque prof\u00e9cti, ibi, pl\u00faribus torm\u00e9ntis affl\u00edcti, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Fel\u00edcis, Luc\u00edoli, Fortun\u00e1ti, M\u00e1rci\u00e6 et Soci\u00f3rum.",
      "Item sanct\u00f3rum m\u00edlitum Cleon\u00edci, Eutr\u00f3pii et Basil\u00edsci, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, sub Asclep\u00edade Pr\u01fdside, crucis suppl\u00edcio fel\u00edciter triumph\u00e1runt",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Titi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Bamb\u00e9rg\u00e6 sanct\u00e6 Cuneg\u00fandis Aug\u00fast\u00e6, qu\u00e6, sancto Henr\u00edco Primo, Roman\u00f3rum Imperat\u00f3ri, nupta, perp\u00e9tuam virginit\u00e1tem, ipso annu\u00e9nte, serv\u00e1vit; ac, bon\u00f3rum \u00f3perum m\u00e9ritis cumul\u00e1ta, sancto fine qui\u00e9vit, et post \u00f3bitum mir\u00e1culis cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Neoc\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Ponto, nat\u00e1lis sancti Greg\u00f3rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te ill\u00fastris, qui propter signa atque mir\u00e1cula, qu\u00e6 cum multa Ecclesi\u00e1rum gl\u00f3ria perpetr\u00e1vit, Thaumat\u00fargus est appell\u00e1tus.",
      "Help\u00edthi, in Sax\u00f3nia, item nat\u00e1lis sanct\u00e6 Gertr\u00fadis, V\u00edrginis, ex Ordine sancti Bened\u00edcti, qu\u00e6 dono revelati\u00f3num clara \u00e9xstitit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas pr\u00eddie hujus di\u00e9i celebr\u00e1tur.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alph\u01fdi et Zach\u01fdi, qui primo anno persecuti\u00f3nis Diocleti\u00e1ni, post multa torm\u00e9nta, capit\u00e1lem sent\u00e9ntiam subi\u00e9re.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ac\u00edscli et Vict\u00f3ri\u00e6 german\u00f3rum, qui, in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, Di\u00f3nis Pr\u01fdsidis jussu s\u00e6v\u00edssime cruci\u00e1ti sunt, et ill\u00fastri passi\u00f3ne cor\u00f3nas a D\u00f3mino meru\u00e9runt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Dion\u00fdsii Ep\u00edscopi, summ\u00e6 eruditi\u00f3nis viri, qui, multis confessi\u00f3nibus clarus et pro passi\u00f3num tormentor\u00famque diversit\u00e1te magn\u00edficus, plenus di\u00e9rum Conf\u00e9ssor qui\u00e9vit, Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni Imperat\u00f3rum temp\u00f3ribus.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Ani\u00e1ni Ep\u00edscopi, cujus mortem in consp\u00e9ctu D\u00f3mini preti\u00f3sam mir\u00e1cula crebra test\u00e1ntur.",
      "In Brit\u00e1nnia sancti Hug\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui, ex M\u00f3nacho Carthusi\u00e1no ad Eccl\u00e9siam Lincolni\u00e9nsem reg\u00e9ndam voc\u00e1tus, multis cl\u00e1ruit mir\u00e1culis, et sancto fine qui\u00e9vit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 sancti Eug\u00e9nii Confess\u00f3ris, qui fuit Di\u00e1conus be\u00e1ti Zen\u00f3bii, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Zachar\u00ed\u00e6, Sacerd\u00f3tis et Proph\u00e9t\u00e6, qui pater \u00e9xstitit be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6, Pr\u00e6curs\u00f3ris D\u00f3mini.",
      "Item sanct\u00e6 El\u00edsabeth, ej\u00fasdem sanct\u00edssimi Pr\u00e6curs\u00f3ris matris.",
      "Tarrac\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis Presb\u00fdteri, et Eus\u00e9bii M\u00f3nachi. Ex his Eus\u00e9bius, cum sepel\u00edsset sanctos M\u00e1rtyres Juli\u00e1num et C\u00e6s\u00e1rium, et multos conv\u00e9rteret ad fidem Christi, quos sanctus Felix Pr\u00e9sbyter baptiz\u00e1bat, una cum ipso Fel\u00edce tentus est; et, ad J\u00fadicis forum ducti nec super\u00e1ti, inde in c\u00e1rcerem incl\u00fasi, ambo, nocte e\u00e1dem, cum sacrific\u00e1re nolu\u00edssent, decoll\u00e1ti sunt.",
      "Em\u00e9ss\u00e6, in Ph\u0153n\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Galati\u00f3nis et Epist\u00e9mis c\u00f3njugis, qui in D\u00e9cii persecuti\u00f3ne, flagris c\u00e6si, m\u00e1nibus pedib\u00fasque et lingua \u00ednsuper mutil\u00e1ti, d\u00e9nique, trunc\u00e1to c\u00e1pite, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Domn\u00edni, The\u00f3timi, Phil\u00f3thei, Silv\u00e1ni et Soci\u00f3rum, sub Maxim\u00edno Imperat\u00f3re.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Magni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Dominat\u00f3ris Ep\u00edscopi.",
      "Tr\u00e9viris sancti Fib\u00edtii, qui ex Abb\u00e1te factus est ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti L\u00e6ti, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 Sen\u00e9nsis V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Dom\u00ednici, qu\u00e6 ad c\u00e6l\u00e9stem Sponsum trans\u00edvit pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Apud S\u00e1ntonas, in G\u00e1llia, be\u00e1ti Eutr\u00f3pii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, a sancto Clem\u00e9nte Papa, ordinis pontific\u00e1lis gr\u00e1tia consecr\u00e1tus, in G\u00e1lliam dir\u00e9ctus est, ib\u00edque, per\u00e1cta diu pr\u00e6dicati\u00f3ne, tandem, ob Christi testim\u00f3nium, coll\u00edso c\u00e1pite, victor occ\u00fabuit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Amat\u00f3ris Presb\u00fdteri, Petri M\u00f3nachi, et Ludov\u00edci.",
      "Nov\u00e1ri\u00e6 sancti Laur\u00e9ntii Presb\u00fdteri, et puer\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quos ille susc\u00e9perat educ\u00e1ndos.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aphrod\u00edsii Presb\u00fdteri, et ali\u00f3rum trig\u00ednta.",
      "Lamb\u00e9s\u00e6, in Num\u00eddia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mari\u00e1ni Lect\u00f3ris, et Jac\u00f3bi Di\u00e1coni. Horum prior, cum infestati\u00f3nes jampr\u00eddem Deci\u00e1n\u00e6 persecuti\u00f3nis in confessi\u00f3ne Christi vic\u00edsset, \u00edterum cum clar\u00edssimo coll\u00e9ga tentus est; et ambo, post dira et exquis\u00edta suppl\u00edcia, mirab\u00edliter div\u00ednis revelati\u00f3nibus sec\u00fando confort\u00e1ti, nov\u00edssime, cum multis \u00e1liis, gl\u00e1dio consumm\u00e1ti sunt.",
      "Ephesi sancti M\u00e1ximi M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii coron\u00e1tus est.",
      "Firmi, in Pic\u00e9no, sanct\u00e6 Soph\u00ed\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Ev\u00f3re\u00e6, in Ep\u00edro, sancti Don\u00e1ti Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii Imperat\u00f3ris, ex\u00edmia sanctit\u00e1te ref\u00falsit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Pomp\u00f3nii Ep\u00edscopi.",
      "Lond\u00edni, in Anglia, sancti Erconv\u00e1ldi Ep\u00edscopi, qui multis mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Ch\u00e9rii, apud Aug\u00fastam Taurin\u00f3rum, sancti Jos\u00e9phi Bened\u00edcti Cottol\u00e9ngo, Confess\u00f3ris, Parv\u00e6 Domus a Div\u00edna Provid\u00e9ntia Fundat\u00f3ris, summa in Deum confid\u00e9ntia et carit\u00e1te in p\u00e1uperes ins\u00edgnis, quem Pius Papa Und\u00e9cimus Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Clar\u00e6 V\u00edrginis, prim\u00e6 plant\u00e6 P\u00e1uperum Domin\u00e1rum Ordinis Min\u00f3rum; qu\u00e6 ad \u00e6t\u00e9rnas Agni n\u00faptias evoc\u00e1ta est pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Porc\u00e1rii, Abb\u00e1tis monast\u00e9rii Lirin\u00e9nsis, et Soci\u00f3rum ejus quingent\u00f3rum Monach\u00f3rum; qui pro fide cath\u00f3lica, a b\u00e1rbaris c\u00e6si, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "C\u00e1tan\u00e6, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sancti Euplii Di\u00e1coni, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no Aug\u00fastis; qui, cum diut\u00edssime pro confessi\u00f3ne D\u00f3mini tortus esset, tandem mart\u00fdrii palmam, gl\u00e1dio c\u00e6d\u00e9nte, perc\u00e9pit.",
      "Aug\u00fast\u00e6 Vindelic\u00f3rum sanct\u00e6 Hil\u00e1ri\u00e6, qu\u00e6, cum esset be\u00e1t\u00e6 Afr\u00e6 M\u00e1rtyris mater et ad sep\u00falcrum ill\u00edus excub\u00e1ret, ib\u00eddem, pro fide Christi, a persecut\u00f3ribus igni tr\u00e1dita est cum Digna, Eupr\u00e9pia et Eun\u00f3mia, anc\u00edllis suis. Passi sunt \u00e9tiam e\u00f3dem die, in pr\u00e6f\u00e1ta urbe, Quiri\u00e1cus, L\u00e1rgio, Crescenti\u00e1nus, N\u00edmmia et Juli\u00e1na, cum \u00e1liis vig\u00ednti.",
      "In S\u00fdria sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mac\u00e1rii et Juli\u00e1ni.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Anic\u00e9ti C\u00f3mitis, et Phot\u00edni fratris, cum \u00e1liis pl\u00faribus, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Fal\u00e9ri\u00e6, in T\u00fascia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Gracili\u00e1ni, et Felic\u00edssim\u00e6 V\u00edrginis, quorum pro f\u00eddei confessi\u00f3ne ora lap\u00eddibus primo cont\u00fasa sunt; dehinc ambo, gl\u00e1dio perc\u00fassi, opt\u00e1tam mart\u00fdrii palmam suscep\u00e9runt.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Eus\u00e9bii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Hercul\u00e1ni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Ass\u00edsii, in Umbria, nat\u00e1lis sancti Franc\u00edsci, Lev\u00edt\u00e6 et Confess\u00f3ris; qui trium Ordinum, sc\u00edlicet Fratrum Min\u00f3rum, P\u00e1uperum Domin\u00e1rum, ac Fratrum et Sor\u00f3rum de P\u00e6nit\u00e9ntia, Fund\u00e1tor \u00e9xstitit. Ips\u00edus autem vitam, sanctit\u00e1te ac mir\u00e1culis plenam, sanctus Bonavent\u00fara conscr\u00edpsit.",
      "Cor\u00ednthi item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Crispi et Caji, quorum m\u00e9minit sanctus Paulus Ap\u00f3stolus ad Cor\u00ednthios scribens.",
      "Ath\u00e9nis sancti Hier\u00f3thei, qui fuit disc\u00edpulus ips\u00edus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli.",
      "Dam\u00e1sci sancti Petri, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, accus\u00e1tus apud Agaren\u00f3rum Pr\u00edncipem quod fidem Christi doc\u00e9ret, \u00eddeo, lingua et m\u00e1nibus pedib\u00fasque amput\u00e1tis, cruci aff\u00edxus mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Presbyter\u00f3rum, et Diacon\u00f3rum Caji, Fausti, Eus\u00e9bii, Ch\u00e6r\u00e9monis, L\u00facii et Soci\u00f3rum; ex quibus \u00e1lii, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, M\u00e1rtyres facti sunt, \u00e1lii, Mart\u00fdribus servi\u00e9ntes, merc\u00e9dem M\u00e1rtyrum recep\u00e9runt.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci et Marci\u00e1ni fratrum, et ali\u00f3rum ferme innumerab\u00edlium utri\u00fasque sexus atque omnis \u00e6t\u00e1tis; quorum \u00e1lii post v\u00e9rbera, \u00e1lii post div\u00e9rsa g\u00e9neris horr\u00edbiles cruci\u00e1tus flammis tr\u00e1diti, \u00e1lii in mare pr\u00e6cipit\u00e1ti, nonn\u00falli c\u00e1pite c\u00e6si, pl\u00farimi in\u00e9dia cons\u00fampti, \u00e1lii pat\u00edbulis aff\u00edxi, quidam \u00e9tiam, c\u00e1pite de\u00f3rsum verso et p\u00e9dibus in subl\u00edme subl\u00e1tis, app\u00e9nsi, beat\u00edssimam mart\u00fdrii cor\u00f3nam meru\u00e9runt.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Petronii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui doctr\u00edna, mir\u00e1culis et sanctit\u00e1te cl\u00e1ruit.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Aure\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Mediol\u00e1ni p\u00e1ssio sancti Petri, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, M\u00e1rtyris, qui ab h\u00e6r\u00e9ticis, ob fidem cath\u00f3licam, inter\u00e9mptus est. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas rec\u00f3litur t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Maji.",
      "Velehr\u00e1dii, in Mor\u00e1via, nat\u00e1lis sancti Meth\u00f3dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui, una cum sancto Cyr\u00edllo, item Ep\u00edscopo et fratre suo, cujus nat\u00e1lis sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii recens\u00e9tur, multas Sl\u00e1vicas gentes ear\u00famque Reges ad fidem Christi perd\u00faxit. Horum autem Sanct\u00f3rum festum Nonis J\u00falii celebr\u00e1tur.",
      "In Maced\u00f3nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tim\u00f3thei et Di\u00f3genis.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum centum vig\u00ednti M\u00e1rtyrum.",
      "Ascal\u00f3ne, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Plat\u00f3nidis et ali\u00f3rum du\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "Carth\u00e1gine sancti Marcell\u00edni M\u00e1rtyris, qui, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3nem, ab h\u00e6r\u00e9ticis occ\u00edsus est.",
      "In D\u00e1nia sancti Guli\u00e9lmi Abb\u00e1tis, vita et mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Pii Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui mart\u00fdrio coron\u00e1tus est in persecuti\u00f3ne Marci Aur\u00e9lii Anton\u00edni.",
      "Berg\u00f3mi sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi, qui, ob tu\u00e9ndam cath\u00f3licam fidem, ab Ari\u00e1nis occ\u00edsus est.",
      "Sid\u00e6, in Pamph\u00fdlia, sancti Cind\u00e9i Presb\u00fdteri, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Straton\u00edco Pr\u01fdside, post multa torm\u00e9nta, inj\u00e9ctus in ignem et nil l\u00e6sus, demum in orati\u00f3ne r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Ab\u00fandii Presb\u00fdteri, qui, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, cum in Mahum\u00e9tis sectam inveher\u00e9tur, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Nic\u00f3poli, in Arm\u00e9nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Janu\u00e1rii et Pel\u00e1gi\u00e6, qui, equ\u00faleo, \u00fangulis et test\u00e1rum fragm\u00e9ntis per dies qu\u00e1tuor cruci\u00e1ti, mart\u00fdrium implev\u00e9runt.",
      "In territ\u00f3rio Senon\u00e9nsi sancti Sidronii M\u00e1rtyris.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sancti Marci\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, sub Per\u00e9nnio Pr\u01fdside, per multa torm\u00e9nta perv\u00e9nit ad palmam.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sav\u00edni et Cypri\u00e1ni.",
      "In territ\u00f3rio Pictavi\u00e9nsi sancti Sab\u00edni Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sancti Just\u00edni, Phil\u00f3sophi et M\u00e1rtyris, cujus mem\u00f3ria pr\u00eddie hujus di\u00e9i recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tib\u00fartii, Valeri\u00e1ni et M\u00e1ximi, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re et Alm\u00e1chio Pr\u00e6f\u00e9cto. Horum duo primi, be\u00e1t\u00e6 C\u00e6c\u00edli\u00e6 exhortati\u00f3ne ad Christum conv\u00e9rsi et a sancto Urb\u00e1no Papa baptiz\u00e1ti, p\u00f3stmodum, ob f\u00eddei confessi\u00f3nem, f\u00fastibus c\u00e6si, gl\u00e1dio perc\u00fassi sunt; M\u00e1ximus vero, Pr\u00e6f\u00e9cti cubicul\u00e1rius, cum et ipse, e\u00f3rum perm\u00f3tus const\u00e1ntia et ang\u00e9lica visi\u00f3ne firm\u00e1tus, in Christum credid\u00edsset, t\u00e1mdiu plumb\u00e1tis verber\u00e1tus est, donec sp\u00edritum exhal\u00e1ret.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 sancti Pr\u00f3culi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "E\u00f3dem die sancti Ardali\u00f3nis mimi, qui, dum Sacris Christian\u00f3rum in the\u00e1tro illud\u00e9ret, derep\u00e9nte mut\u00e1tus est, et ea non solum verbis, sed \u00e9tiam testim\u00f3nio sui s\u00e1nguinis comprob\u00e1vit.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 sanct\u00e6 Domn\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, cum S\u00f3ciis Virg\u00ednibus coron\u00e1t\u00e6.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Thom\u00e1idis M\u00e1rtyris, qu\u00e6 a s\u00f3cero, cujus impud\u00edcis nol\u00faerat consent\u00edre votis, gl\u00e1dio perc\u00fassa est atque in duas partes per m\u00e9dium disc\u00edssa.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Lamb\u00e9rti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Front\u00f3nis Abb\u00e1tis, cujus vita sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Rom\u00e6 sancti Ab\u00fandii, Mansion\u00e1rii Eccl\u00e9si\u00e6 sancti Petri."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Franc\u00edsci de Paula Confess\u00f3ris, qui Ordinis Minim\u00f3rum Instit\u00fator \u00e9xstitit; atque, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarus, a Le\u00f3ne Papa D\u00e9cimo in Sanct\u00f3rum n\u00famerum est adscr\u00edptus.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, nat\u00e1lis sancti Apphi\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, ante sanctum \u00c6d\u00e9sium M\u00e1rtyrem, fratrem suum, in persecuti\u00f3ne Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, cum Pr\u01fdsidem Urb\u00e1num id\u00f3lis immol\u00e1ntem argu\u00edsset, s\u00e6ve dilani\u00e1tus est, et, p\u00e9dibus lino in oleum int\u00edncto e\u00f3que inc\u00e9nso obvol\u00fatis, acerb\u00edssime cruci\u00e1tus, ac demum in mare dem\u00e9rsus; atque ita, tr\u00e1nsiens per ignem et aquam, ed\u00factus est in refrig\u00e9rium.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sanct\u00e6 Theod\u00f3si\u00e6, V\u00edrginis T\u00fdri\u00e6, qu\u00e6, in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, cum sanctos Confess\u00f3res ante trib\u00fanal stantes p\u00fablice salut\u00e1sset, atque rog\u00e1sset eos, ut, cum ad D\u00f3minum perven\u00edssent, sui recordar\u00e9ntur, a mil\u00edtibus tenta et ad Urb\u00e1num Pr\u01fdsidem ducta est; eoque jub\u00e9nte, lat\u00e9ribus et mammis ad interi\u00f3ra usque dilani\u00e1tis, in mare tandem proj\u00edcitur.",
      "Apud L\u00edngonas, in G\u00e1llia, sancti Urb\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Apud Comum sancti Ab\u00fandii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Vict\u00f3ris Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Nic\u00e9tii, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, vita et mir\u00e1culis clari.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna depos\u00edtio sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 \u00c6gypt\u00edac\u00e6, qu\u00e6 Pecc\u00e1trix appell\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Cor\u00ednthi nat\u00e1lis sancti Tim\u00f3nis, qui fuit unus de septem primis Di\u00e1conis. Hic primo apud Bero\u00e9am Doctor res\u00e9dit, ac de\u00ednde, verbum D\u00f3mini diss\u00e9minans, venit Cor\u00ednthum; ib\u00edque, a Jud\u01fdis et Gr\u00e6cis (ut tr\u00e1ditur) inj\u00e9ctus flammis, sed nihil l\u00e6sus, demum, cruci aff\u00edxus, mart\u00fdrium suum impl\u00e9vit.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, sancti Elphegi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Melit\u00edn\u00e6, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Herm\u00f3genis, Caji, Exped\u00edti, Ariston\u00edci, Rufi et G\u00e1lat\u00e6, qui omnes una die sunt coron\u00e1ti.",
      "Caucol\u00edberi, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, p\u00e1ssio sancti Vinc\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum S\u00f3cratis et Dion\u00fdsii, qui l\u00e1nceis conf\u00f3ssi sunt.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Paphn\u00fatii M\u00e1rtyris.",
      "Rom\u00e6 sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6 Noni, virt\u00fatum et miracul\u00f3rum laude ins\u00edgnis.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 Pis\u00eddi\u00e6 sancti Ge\u00f3rgii Ep\u00edscopi, qui, ob sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultum, exsul occ\u00fabuit.",
      "In c\u0153n\u00f3bio Laubi\u00e9nsi, in B\u00e9lgio, sancti Ursm\u00e1ri Ep\u00edscopi.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 sancti Cresc\u00e9ntii Confess\u00f3ris, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Zen\u00f3bii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Alb\u00e9rti Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, cognom\u00e9nto Magni, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna c\u00e9lebris, quem Pius Papa Und\u00e9cimus Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit, et Pius Duod\u00e9cimus cult\u00f3rum scienti\u00e1rum natur\u00e1lium c\u00e6l\u00e9stem apud Deum Patr\u00f3num const\u00edtuit.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sancti Eug\u00e9nii, Ep\u00edscopi Tolet\u00e1ni et M\u00e1rtyris; qui fuit be\u00e1ti Dion\u00fdsii Areopag\u00edt\u00e6 disc\u00edpulus, et in territ\u00f3rio Parisi\u00e9nsi, consumm\u00e1to mart\u00fdrii cursu, be\u00e1t\u00e6 passi\u00f3nis cor\u00f3nam perc\u00e9pit a D\u00f3mino. Ips\u00edus autem corpus Tol\u00e9tum, in Hisp\u00e1nia, p\u00f3stea fuit transl\u00e1tum.",
      "Nol\u00e6, in Camp\u00e1nia, be\u00e1ti Fel\u00edcis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, a quintod\u00e9cimo \u00e6t\u00e1tis su\u00e6 anno, mir\u00e1culis cl\u00e1ruit, et, sub Marci\u00e1no Pr\u01fdside, cum \u00e1liis trig\u00ednta S\u00f3ciis, ag\u00f3nem mart\u00fdrii compl\u00e9vit.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in Mesopot\u00e1mia, p\u00e1ssio sancti Abibi Di\u00e1coni, qui sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re et Lys\u00e1nia Pr\u01fdside, \u00fanguibus lacer\u00e1tus, in ignem conj\u00e9ctus est.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gur\u00ed\u00e6 et Sam\u00f3n\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Anton\u00edno Pr\u01fdside.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sec\u00fandi, Fidenti\u00e1ni et V\u00e1rici.",
      "Apud Arcum, in territ\u00f3rio Santon\u00e9nsi, nat\u00e1lis sancti Mach\u00fati, Alet\u00e9nsis in G\u00e1llia Ep\u00edscopi; qui, in Anglia natus, a prim\u01fdvo \u00e6t\u00e1tis su\u00e6 tiroc\u00ednio mir\u00e1culis em\u00edcuit.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Lup\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Kahlemb\u00e9rg\u00e6, prope Vindob\u00f3nam, in Austria, sancti Leop\u00f3ldi, ej\u00fasdem prov\u00ednci\u00e6 Austri\u00e6 Marchi\u00f3nis, quem Innoc\u00e9ntius Papa Oct\u00e1vus in Sanct\u00f3rum n\u00famerum adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 Litan\u00ed\u00e6 maj\u00f3res ad sanctum Petrum.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Marci Evangel\u00edst\u00e6. Hic, disc\u00edpulus et int\u00e9rpres Ap\u00f3stoli Petri, rog\u00e1tus Rom\u00e6 a fr\u00e1tribus scripsit Evang\u00e9lium, quo ass\u00fampto, perr\u00e9xit in \u00c6g\u00fdptum, prim\u00fasque Alexandr\u00ed\u00e6 Christum ann\u00fantians, const\u00edtuit Eccl\u00e9siam; ac p\u00f3stea, pro fide Christi tentus, f\u00fanibus vinctus et per saxa rapt\u00e1tus, gr\u00e1viter affl\u00edctus est; de\u00ednde, recl\u00fasus in c\u00e1rcere, primo ang\u00e9lica visitati\u00f3ne confort\u00e1tus est, et demum, ipso D\u00f3mino sibi appar\u00e9nte, ad c\u00e6l\u00e9stia regna voc\u00e1tus, oct\u00e1vo Ner\u00f3nis anno.",
      "Item Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Ani\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, be\u00e1ti Marci disc\u00edpulus ej\u00fasque in Episcop\u00e1tu succ\u00e9ssor, clarus virt\u00fatibus qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti St\u00e9phani, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui ab h\u00e6r\u00e9ticis Syn\u00f3dum Chalcedon\u00e9nsem impugn\u00e1ntibus, multa passus, in Or\u00f3ntem fl\u00favium pr\u00e6cipit\u00e1tus est, t\u00e9mpore Zen\u00f3nis Imperat\u00f3ris.",
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum fratrum Ev\u00f3dii, Herm\u00f3genis et Call\u00edst\u00e6.",
      "L\u00e1ubiis, in B\u00e9lgio, nat\u00e1lis sancti Erm\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Phil\u00f3nis et Agathop\u00f3dis Diacon\u00f3rum, de quibus be\u00e1tus Ign\u00e1tius, Ep\u00edscopus et Martyr, laud\u00e1bilem in suis ep\u00edstolis menti\u00f3nem facit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Apud Ephesum nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6, qui, post Evang\u00e9lii scripti\u00f3nem, post exs\u00edlii relegati\u00f3nem et Apocal\u00fdpsim div\u00ednam, usque ad Traj\u00e1ni Pr\u00edncipis t\u00e9mpora persev\u00e9rans, t\u00f3tius Asi\u00e6 fund\u00e1vit rex\u00edtque Eccl\u00e9sias, ac tandem, conf\u00e9ctus s\u00e9nio, sexag\u00e9simo oct\u00e1vo post passi\u00f3nem D\u00f3mini anno m\u00f3rtuus est, et juxta e\u00e1ndem urbem sep\u00faltus.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum Theod\u00f3ri et The\u00f3phanis fratrum, qui, a puer\u00edtia in Pal\u00e6stin\u00e9nsi sancti Sabb\u00e6 monast\u00e9rio nutr\u00edti, cum p\u00f3stea pro sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultu adv\u00e9rsus Le\u00f3nem Arm\u00e9num str\u00e9nue decert\u00e1rent, ejus jussu verb\u00e9ribus aff\u00e9cti sunt et exs\u00edlio releg\u00e1ti. Sed, e\u00f3dem Le\u00f3ne m\u00f3rtuo, rursus The\u00f3philo Imperat\u00f3ri, qui e\u00e1dem impiet\u00e1te detineb\u00e1tur, const\u00e1nter resist\u00e9ntes, verb\u00e9ribus \u00edterum c\u00e6si et in exs\u00edlium pulsi sunt, ubi Theod\u00f3rus in c\u00e1rcere exspir\u00e1vit. The\u00f3phanes vero, pace demum Eccl\u00e9si\u00e6 r\u00e9ddita, factus est Nic\u01fdn\u00e6 civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, et confessi\u00f3nis gl\u00f3ria pr\u00e6cl\u00e1rus qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti M\u00e1ximi Ep\u00edscopi, qui satis clarus et ins\u00edgnis t\u00edtulo confessi\u00f3nis eff\u00e9ctus est.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Nic\u00e1retes V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Arc\u00e1dio Imperat\u00f3re, cl\u00e1ruit sanctit\u00e1te."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, p\u00e1ssio sancti Bl\u00e1sii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, mult\u00f3rum patr\u00e1tor miracul\u00f3rum, sub Agricol\u00e1o Pr\u01fdside, post di\u00fatinam c\u00e6si\u00f3nem, atque in ligno suspensi\u00f3nem, ubi f\u00e9rreis pect\u00ednibus carnes ejus dir\u00fapt\u00e6 sunt, post tet\u00e9rrimum c\u00e1rcerem et in lacum dem\u00e9rsionem, unde salvus ex\u00edvit, tandem, jub\u00e9nte e\u00f3dem J\u00fadice, una cum du\u00f3bus p\u00faeris, c\u00e1pite trunc\u00e1tur. Ante ipsum vero septem mul\u00ederes, qu\u00e6 guttas s\u00e1nguinis, ex ej\u00fasdem M\u00e1rtyris c\u00f3rpore deflu\u00e9ntes, dum torquer\u00e9tur, collig\u00e9bant, propt\u00e9rea, depreh\u00e9ns\u00e6 quod essent Christi\u00e1n\u00e6, omnes, post dira torm\u00e9nta, gl\u00e1dio perc\u00fass\u00e6 sunt.",
      "In Africa sancti Celer\u00edni Di\u00e1coni, qui, decem et novem dies cust\u00f3dia c\u00e1rceris septus, in nervo et ferro vari\u00edsque p\u0153nis glori\u00f3sus fuit Christi Conf\u00e9ssor; et, dum inexpugn\u00e1bili firmit\u00e1te cert\u00e1minis sui vicit advers\u00e1rium, vinc\u00e9ndi c\u00e9teris viam fecit.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum trium M\u00e1rtyrum, ips\u00edus Celer\u00edni Di\u00e1coni consanguine\u00f3rum, sc\u00edlicet Laurent\u00edni p\u00e1trui, Ign\u00e1tii av\u00fanculi, et Cel\u00e9rin\u00e6 \u00e1vi\u00e6, qui \u00e1ntea mart\u00fdrio coron\u00e1ti f\u00faerant; de quorum \u00f3mnium glori\u00f3sis l\u00e1udibus exstat be\u00e1ti Cypri\u00e1ni ep\u00edstola.",
      "Item in Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis, Symphr\u00f3nii, Hipp\u00f3lyti et Soci\u00f3rum.",
      "In \u00f3ppido Vap\u00edngo, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum Tig\u00eddis et Rem\u00e9dii Episcop\u00f3rum.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum Lupic\u00edni et Fel\u00edcis, itidem Episcop\u00f3rum.",
      "Brem\u00e6 sancti Ansch\u00e1rii, Hamburg\u00e9nsis ac p\u00f3stea Brem\u00e9nsis simul Ep\u00edscopi, qui Su\u00e9vos et Danos ad Christi fidem conv\u00e9rtit, et a Greg\u00f3rio Papa Quarto Leg\u00e1tus Apost\u00f3licus t\u00f3tius Septentri\u00f3nis fuit instit\u00fatus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Prax\u00e9dis V\u00edrginis, qu\u00e6, in omni castit\u00e1te et lege div\u00edna cum esset erud\u00edta, vig\u00edliis et orati\u00f3nibus atque jej\u00faniis ass\u00eddue vacans, qui\u00e9vit in Christo, sep\u00faltaque est, juxta sor\u00f3rem suam Pudenti\u00e1nam, via Sal\u00e1ria.",
      "Babyl\u00f3ne sancti Dani\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6.",
      "Com\u00e1n\u00e6, in Arm\u00e9nia, sancti Z\u00f3tici, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui sub Sev\u00e9ro coron\u00e1tus est.",
      "Mass\u00edli\u00e6, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Vict\u00f3ris, qui, cum esset miles, et nec milit\u00e1re neque id\u00f3lis sacrific\u00e1re vellet, hinc, primo in c\u00e1rcerem trusus ib\u00edque ab Angelo visit\u00e1tus, de\u00ednde v\u00e1riis cruci\u00e1tibus pun\u00edtus, nov\u00edssime, contr\u00edtus in mola pist\u00f3ria, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Passi sunt cum ipso et tres m\u00edlites, id est Alex\u00e1nder, Felici\u00e1nus et Long\u00ednus.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Cl\u00e1udii, Justi, Jucund\u00edni et Soci\u00f3rum quinque, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00e6 J\u00fali\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Argentor\u00e1ti sancti Arbog\u00e1sti Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "In S\u00fdria sancti Jo\u00e1nnis M\u00f3nachi, qui \u00e9xstitit coll\u00e9ga sancti Sime\u00f3nis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Maji",
    "content": [
      "In monte Garg\u00e1no Appar\u00edtio sancti Micha\u00e9lis Arch\u00e1ngeli, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus Radi\u00f3logis et Radiumtherap\u00e9uticis Patr\u00f3num et Protect\u00f3rem const\u00edtuit.",
      "Crac\u00f3vi\u00e6, in Pol\u00f3nia, nat\u00e1lis sancti Stanisl\u00e1i, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui a Bolesl\u00e1o, \u00edmpio Rege, nec\u00e1tus est. Ips\u00edus autem festum pr\u00eddie hujus di\u00e9i celebr\u00e1tur.",
      "Mediol\u00e1ni item nat\u00e1lis sancti Vict\u00f3ris M\u00e1rtyris, qui, nati\u00f3ne Maurus et a prim\u01fdva \u00e6t\u00e1te Christi\u00e1nus, a Maximi\u00e1no, cum esset in castris imperi\u00e1libus miles, comp\u00falsus ut id\u00f3lis sacrific\u00e1ret, et in confessi\u00f3ne D\u00f3mini fort\u00edssime persev\u00e9rans, \u00eddeo, primum gr\u00e1viter f\u00fastibus c\u00e6sus, sed, Deo proteg\u00e9nte, dol\u00f3ris expers; de\u00ednde liqu\u00e9nti plumbo perf\u00fasus, sed nihil p\u00e9nitus l\u00e6sus; nov\u00edssime glori\u00f3si mart\u00fdrii cursum, c\u00e1pite absc\u00edssus, impl\u00e9vit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Ag\u00e1thii Centuri\u00f3nis, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, a Firmo Trib\u00fano del\u00e1tus quod Christi\u00e1nus esset, et a J\u00fadice Per\u00ednthi Bibi\u00e1no s\u00e6v\u00edssime tortus, Byz\u00e1ntii demum a Proc\u00f3nsule Flacc\u00edno c\u00e1pitis damn\u00e1tus est. Ips\u00edus corpus ad Scyll\u00e1cium littus, in Cal\u00e1bria, div\u00ednitus p\u00f3stea del\u00e1tum est, atque ibi honor\u00edfice asserv\u00e1tum.",
      "Rom\u00e6 sancti Bonif\u00e1tii Pap\u00e6 Quarti, qui P\u00e1ntheon in hon\u00f3rem be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 ad M\u00e1rtyres dedic\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Bened\u00edcti Sec\u00fandi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Dion\u00fdsii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Hell\u00e1dii Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Bell\u00e6 Vallis, in territ\u00f3rio Bisunt\u00edno, sancti Petri, qui ex M\u00f3nacho Cisterci\u00e9nsi factus est Tarentasi\u00e9nsis in Sab\u00e1udia Ep\u00edscopus.",
      "Apud Rur\u00e6m\u00f3ndam, in G\u00e9ldria, sancti Wir\u00f3nis, Ep\u00edscopi Scoti."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Exalt\u00e1tio sanct\u00e6 Crucis, quando Her\u00e1clius Imper\u00e1tor, Ch\u00f3sroa Rege devicto, eam de P\u00e9rside Hieros\u00f3lymam report\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6, via Appia, be\u00e1ti Corn\u00e9lii, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, post exs\u00edlii relegati\u00f3nem, jussus est plumb\u00e1tis c\u00e6di, et sic, cum \u00e1liis vig\u00ednti et uno prom\u00edscui sexus, decoll\u00e1ri. Sed et C\u00e6re\u00e1lis miles cum Sall\u00fastia ux\u00f3re, quos idem Corn\u00e9lius in fide instr\u00faxerat, e\u00f3dem die sunt c\u00e1pite plexi.",
      "In Africa p\u00e1ssio sancti Cypri\u00e1ni, Ep\u00edscopi Carthagin\u00e9nsis, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna clar\u00edssimi; qui, sub Valeri\u00e1no et Galli\u00e9no Princ\u00edpibus, post durum exs\u00edlium, c\u00e1pitis detruncati\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit, sexto milli\u00e1rio a Carth\u00e1gine, juxta mare. Eor\u00fandem vero sanct\u00f3rum Corn\u00e9lii et Cypri\u00e1ni mem\u00f3ria sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris fest\u00edve celebr\u00e1tur.",
      "Apud Com\u00e1nam, in Ponto, nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis, Ep\u00edscopi Constantinopolit\u00e1ni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, propter \u00e1ureum eloqu\u00e9nti\u00e6 flumen cognom\u00e9nto Chrys\u00f3stomi; qui, ab inimic\u00f3rum facti\u00f3ne in exs\u00edlium ej\u00e9ctus, et, cum e sancti Innoc\u00e9ntii Primi, Summi Pont\u00edficis, decr\u00e9to inde revocar\u00e9tur, in it\u00ednere, a custodi\u00e9ntibus mil\u00edtibus multa mala perp\u00e9ssus, \u00e1nimam Deo r\u00e9ddidit. Ejus autem fest\u00edvitas sexto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur, quo die sacrum ips\u00edus corpus a Theod\u00f3sio juni\u00f3re Constantin\u00f3polim fuit transl\u00e1tum. Hunc vero pr\u00e6clar\u00edssimum div\u00edni verbi pr\u00e6c\u00f3nem Pius Papa D\u00e9cimus c\u00e6l\u00e9stem Orat\u00f3rum sacr\u00f3rum Patr\u00f3num declar\u00e1vit atque const\u00edtuit.",
      "Tr\u00e9viris sancti Mat\u00e9rni Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli; ac Tungr\u00e9nses, Coloni\u00e9nses et Trevir\u00e9nses, ali\u00f3sque fin\u00edtimos p\u00f3pulos ad Christi fidem perd\u00faxit.",
      "Rom\u00e6 sancti Cresc\u00e9ntii p\u00faeri, qui sancti Euth\u00fdmii f\u00edlius \u00e9xstitit; atque, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Turp\u00edlio J\u00fadice, via Sal\u00e1ria, gl\u00e1dio perc\u00fassus, occ\u00fabuit.",
      "In Africa p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Crescenti\u00e1ni, Vict\u00f3ris, R\u00f3sul\u00e6 et Gener\u00e1lis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Calam\u00edn\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Thom\u00e6 Ap\u00f3stoli, qui Parthis, Medis, Persis et Hyrc\u00e1nis Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit; ac demum in Indiam perv\u00e9nit, ib\u00edque, cum eos p\u00f3pulos in Christi\u00e1na religi\u00f3ne institu\u00edsset, Regis jussu l\u00e1nceis transf\u00edxus occ\u00fabuit. Ips\u00edus rel\u00edqui\u00e6 primo ad urbem Ed\u00e9ssam, in Mesopot\u00e1mia, de\u00ednde Ort\u00f3nam, apud Frent\u00e1nos, transl\u00e1t\u00e6 sunt.",
      "Frib\u00fargi Helveti\u00f3rum item nat\u00e1lis sancti Petri Can\u00edsii, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1ri; qui, diffic\u00edllimis Germ\u00e1ni\u00e6 temp\u00f3ribus, fidem cath\u00f3licam str\u00e9nue def\u00e9ndit ac propag\u00e1vit. Eum vero Pius Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit, sim\u00falque Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit, et ips\u00edus festum quinto Kal\u00e9ndas Maji ag\u00e9ndum esse decr\u00e9vit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Anast\u00e1sii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, Phoc\u00e6 Imperat\u00f3ris t\u00e9mpore, a Jud\u01fdis, in sediti\u00f3ne ab ipsis contra Christi\u00e1nos facta, s\u00e6v\u00edssime nec\u00e1tus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Glyc\u00e9rii Presb\u00fdteri, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, multis torm\u00e9ntis vex\u00e1tus, demum, in ignem conj\u00e9ctus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In T\u00fascia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Jo\u00e1nnis et Festi.",
      "In L\u00fdcia sancti Them\u00edstoclis M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, pro sancto Di\u00f3scoro, qui qu\u00e6reb\u00e1tur ad necem, se \u00f3btulit, et, equ\u00faleo tortus, rapt\u00e1tus ac f\u00fastibus c\u00e6sus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9ptus est.",
      "Tr\u00e9viris sancti Sever\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Scyth\u00f3poli, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Severi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, Eutychi\u00e1nis ac\u00e9rrime se opp\u00f3nens, gl\u00e1dio per\u00e9mptus est.",
      "In Sic\u00edlia nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum septuag\u00ednta novem, qui sub Diocleti\u00e1no, per div\u00e9rsa torm\u00e9nta, confessi\u00f3nis su\u00e6 cor\u00f3nam perc\u00edpere meru\u00e9runt.",
      "Adrum\u00e9ti, in Africa, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum V\u00e9ruli, Secund\u00edni, Sir\u00edcii, Fel\u00edcis, S\u00e9rvuli, Saturn\u00edni, Fortun\u00e1ti et ali\u00f3rum s\u00e9xdecim, qui in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3nem, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Dam\u00e1sci sancti Petri Mavim\u00e9ni, qui, cum d\u00edceret Ar\u00e1bibus quib\u00fasdam, ad se \u00e6gr\u00f3tum veni\u00e9ntibus: \u00abOmnis qui fidem Christi\u00e1nam cath\u00f3licam non ampl\u00e9ctitur, damn\u00e1tus est, sicut et M\u00e1humet, pseudoproph\u00e9ta vester,\u00bb ab illis est nec\u00e1tus.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Pat\u00e9rii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Oct\u00e1va \u00f3mnium Sanct\u00f3rum.",
      "Rom\u00e6, via Lavic\u00e1na, t\u00e9rtio ab Urbe milli\u00e1rio, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cl\u00e1udii, Nicostr\u00e1ti, Symphori\u00e1ni, Cast\u00f3rii et Simpl\u00edcii, qui, primo in c\u00e1rcerem missi, de\u00ednde scorpi\u00f3nibus grav\u00edssime c\u00e6si, tandem, cum ex fide Christi dimov\u00e9ri non possent, a Diocleti\u00e1no jussi sunt in fl\u00favium pr\u00e6c\u00edpites dari.",
      "Ib\u00eddem, via Lavic\u00e1na, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Qu\u00e1tuor Coronat\u00f3rum fratrum, id est Sev\u00e9ri, Severi\u00e1ni, Carp\u00f3phori et Victor\u00edni; qui, sub e\u00f3dem Imperat\u00f3re, \u00edctibus plumbat\u00e1rum usque ad mortem c\u00e6si sunt. Horum autem n\u00f3mina, qu\u00e6 p\u00f3stea, interj\u00e9ctis annis, D\u00f3mino revel\u00e1nte, ost\u00e9nsa sunt, cum m\u00ednime reper\u00edri tunc potu\u00edssent, stat\u00fatum fuit ut annivers\u00e1ria dies ips\u00f3rum, una cum illis quinque, sub n\u00f3mine sanct\u00f3rum Qu\u00e1tuor Coronat\u00f3rum recoler\u00e9tur; qui mos, \u00e9tiam postquam revel\u00e1ta sunt, in Eccl\u00e9sia persever\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 sancti De\u00fasdedit Pap\u00e6 Primi, qui tanti meriti fuit, ut lepr\u00f3sum \u00f3sculo a lepra san\u00e1verit.",
      "In vico Blexen, ad Vis\u00fargim fl\u00favium, in Germ\u00e1nia, sancti Willeh\u00e1di, qui primus \u00e9xstitit Brem\u00e9nsis civit\u00e1tis Ep\u00edscopus; atque, una cum sancto Bonif\u00e1tio, cujus disc\u00edpulus fuit, in Fr\u00edsia et Sax\u00f3nia Evang\u00e9lium propag\u00e1vit.",
      "Suess\u00edone, in G\u00e1lliis, sancti Godefr\u00eddi, Ambian\u00e9nsis Ep\u00edscopi, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri.",
      "Apud Virod\u00fanum, in G\u00e1llia, sancti Mauri, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Clari Presb\u00fdteri, cujus sanctus Paul\u00ednus epit\u00e1phium scripsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Nonas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Festum sanct\u00f3rum Angel\u00f3rum Custodum.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sancti Mod\u00e9sti Sardi, Lev\u00edt\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, equ\u00faleo tortus atque igne ad\u00fastus est. Ips\u00edus vero corpus, Benev\u00e9ntum p\u00f3stea transl\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia suo insign\u00edta n\u00f3mine colloc\u00e1tum fuit.",
      "In territ\u00f3rio Atrebat\u00e9nsi item p\u00e1ssio be\u00e1ti Leodeg\u00e1rii, Augustodun\u00e9nsis Ep\u00edscopi; quem, v\u00e1riis inj\u00fariis et div\u00e9rsis suppl\u00edciis pro verit\u00e1te affl\u00edctum, Ebro\u00ednus, Major domus r\u00e9gi\u00e6 Theodor\u00edci, int\u00e9rfici jussit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Eleuth\u00e9rii, m\u00edlitis et M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis inn\u00fameris; qui, cum Diocleti\u00e1ni regia inc\u00e9ndio conflagr\u00e1sset et falso hujus cr\u00edminis essent accus\u00e1ti, omnes, jub\u00e9nte e\u00f3dem s\u00e6v\u00edssimo Imperat\u00f3re, acerv\u00e1tim nec\u00e1ti sunt. Horum porro \u00e1lii gl\u00e1diis obtruncab\u00e1ntur, \u00e1lii cremab\u00e1ntur \u00edgnibus, \u00e1lii in mare pr\u00e6cipitab\u00e1ntur; sed inter eos primus Eleuth\u00e9rius, cum per singula torm\u00e9nta, diu cruci\u00e1tus, validior redder\u00e9tur, mart\u00fdrium vict\u00f3ri\u00e6 su\u00e6, \u00edgnibus velut aurum examin\u00e1tus, compl\u00e9vit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Primi, Cyr\u00edlli et Secund\u00e1rii.",
      "E\u00f3dem die sancti Ger\u00edni M\u00e1rtyris, qui frater \u00e9xstitit be\u00e1ti Leodeg\u00e1rii, Augustodun\u00e9nsis Ep\u00edscopi, et, jub\u00e9nte ipso Ebroino, lap\u00eddibus \u00f3brutus est.",
      "Constantin\u00f3poli sancti The\u00f3phili M\u00f3nachi, qui, pro defensi\u00f3ne sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum a Le\u00f3ne Is\u00e1urico s\u00e6v\u00edssime c\u00e6sus et in exs\u00edlium pulsus, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Nonas Maji",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis Inv\u00e9ntio sacros\u00e1nct\u00e6 Crucis Dom\u00ednic\u00e6, sub Constant\u00edno Imperat\u00f3re.",
      "Rom\u00e6, via Noment\u00e1na, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alex\u00e1ndri Pap\u00e6 Primi, Ev\u00e9ntii et Theod\u00fali Presbyter\u00f3rum. Ex his Alex\u00e1nder, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe et Aureli\u00e1no J\u00fadice, post v\u00edncula, c\u00e1rceres, equ\u00faleum, \u00fangulas et ignes, punctis creb\u00e9rrimis per tota membra conf\u00f3ssus ac per\u00e9mptus est; Ev\u00e9ntius vero et Theod\u00falus, post longos c\u00e1rceres, \u00edgnibus examin\u00e1ti, ad \u00faltimum decoll\u00e1ti sunt.",
      "Narni\u00e6 sancti Juven\u00e1lis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud montem Sen\u00e1rium, in Etr\u00faria, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Sosten\u01fdi et Ugucci\u00f3nis Confess\u00f3rum, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis; qui, c\u01fdlitus adm\u00f3niti, e\u00e1dem die et hora, salutati\u00f3nem Ang\u00e9licam recit\u00e1ntes, e vita migr\u00e1runt. Ips\u00f3rum autem ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alex\u00e1ndri m\u00edlitis, et Anton\u00edn\u00e6 V\u00edrginis. H\u00e6c, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, sub Pr\u01fdside Festo, ad lup\u00e1nar damn\u00e1ta, et ab Alex\u00e1ndro, qui pro ipsa ibi rem\u00e1nserat, mut\u00e1tis v\u00e9stibus clam ed\u00facta, cum eo p\u00f3stmodum jussa est torqu\u00e9ri; et ambo simul in ignem, pr\u00e6c\u00edsis m\u00e1nibus, pro Christo sunt inj\u00e9cti, atque ita, egr\u00e9gio per\u00e1cto cert\u00e1mine, coron\u00e1ntur.",
      "In Theb\u00e1ide sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tim\u00f3thei et Maur\u00e6 c\u00f3njugis, quos Ari\u00e1nus Pr\u00e6f\u00e9ctus, post multa torm\u00e9nta, cruci jussit aff\u00edgi; in qua, per novem dies cum vivi pepend\u00edssent ac se ipsos in fide robor\u00e1ssent, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Aphrod\u00edsi\u00e6, in C\u00e1ria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Diod\u00f3ri et Rhodopi\u00e1ni, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, a c\u00edvibus suis lapid\u00e1ti sunt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Melch\u00edadis, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis recens\u00e9tur t\u00e9rtio Idus Janu\u00e1rii.",
      "Rom\u00e6, via Osti\u00e9nsi, Dedic\u00e1tio Bas\u00edlic\u00e6 sancti Pauli Ap\u00f3stoli; qu\u00e6, simul cum Dedicati\u00f3ne Bas\u00edlic\u00e6 sancti Petri, Apostol\u00f3rum Pr\u00edncipis, annua celebritate rec\u00f3litur quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Carp\u00f3phori Presb\u00fdteri, et Ab\u00fandii Di\u00e1coni; qui, in Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne, primo f\u00fastibus crudel\u00edssime c\u00e6si, de\u00ednde in c\u00e1rcerem, neg\u00e1to cibo et potu, retr\u00fasi, et rursum in equ\u00faleo torti, et post h\u00e6c diu in c\u00e1rcere macer\u00e1ti, nov\u00edssime gl\u00e1dio perc\u00fassi sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Menn\u00e6, Herm\u00f3genis et Eugraphi; qui sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no passi sunt.",
      "Apud Leont\u00ednos, in Sic\u00edlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Merc\u00farii et Soci\u00f3rum m\u00edlitum; qui, sub Tert\u00fdllo Pr\u01fdside, t\u00e9mpore Lic\u00ednii Imperat\u00f3ris, gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti Gem\u00e9lli M\u00e1rtyris, qui, post dira torm\u00e9nta, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, crucis suppl\u00edcio mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Em\u00e9rit\u00e6, in Hisp\u00e1nia, p\u00e1ssio sanct\u00e6 Eul\u00e1li\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, cum esset ann\u00f3rum du\u00f3decim, ibi, jussu Daci\u00e1ni Pr\u01fdsidis, pro confessi\u00f3ne Christi, pl\u00farima torm\u00e9nta est perp\u00e9ssa; nov\u00edssime, in equ\u00faleo susp\u00e9nsa et exungul\u00e1ta, f\u00e1culis ard\u00e9ntibus ex utr\u00f3que l\u00e1tere app\u00f3sitis, hausto igne, sp\u00edritum r\u00e9ddidit.",
      "Item ib\u00eddem sanct\u00e6 J\u00fali\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 be\u00e1t\u00e6 Eul\u00e1li\u00e6 s\u00f3cia fuit, et illi ad passi\u00f3nem proper\u00e1nti indiv\u00eddua comes adh\u01fdsit.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Greg\u00f3rii Pap\u00e6 T\u00e9rtii, qui sanctit\u00e1te merit\u00edsque pr\u00e6cl\u00e1rus migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Sind\u00falphi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti De\u00fasdedit Ep\u00edscopi.",
      "Laur\u00e9ti, in Pic\u00e9no, Transl\u00e1tio sacr\u00e6 Domus Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6, qua in domo Verbum caro factum est. Ipsam vero beat\u00edssimam V\u00edrginem, Lauret\u00e1n\u00e6 t\u00edtulo nuncup\u00e1tam, Bened\u00edctus Papa D\u00e9cimus quintus \u00f3mnibus a\u00ebreon\u00e1utis pr\u00e6c\u00edpuam apud Deum Patr\u00f3nam attr\u00edbuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sancti August\u00edni, Ep\u00edscopi Cantuari\u00e9nsis et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis \u00e1gitur s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii.",
      "In Sard\u00ednia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum \u00c6m\u00edlii, Fel\u00edcis, Pr\u00edami et Luci\u00e1ni, qui, pro Christo cert\u00e1ntes, ab eo glori\u00f3se coron\u00e1ti sunt.",
      "Carn\u00f3ti, in G\u00e1llia, sancti Car\u00e1uni M\u00e1rtyris, qui sub Domiti\u00e1no Imperat\u00f3re, c\u00e1pite amput\u00e1tus, mart\u00fdrium sumpsit.",
      "Item p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Cresc\u00e9ntis, Diosc\u00f3ridis, Pauli et Hell\u00e1dii.",
      "Th\u00e9cu\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii juni\u00f3ris, a Sarac\u00e9nis occ\u00edsi sunt, quorum sacras rel\u00edquias colleg\u00e9runt \u00e1ccol\u00e6, et summa venerati\u00f3ne illas habu\u00e9runt.",
      "Cor\u00ednthi sanct\u00e6 Helic\u00f3nidis M\u00e1rtyris, t\u00e9mpore Gordi\u00e1ni Imperat\u00f3ris. H\u00e6c primum, sub Per\u00e9nnio Pr\u01fdside, multis torm\u00e9ntis affl\u00edcta; de\u00ednde, sub ejus success\u00f3re Just\u00edno, \u00edterum cruci\u00e1ta, sed ab Angelis liber\u00e1ta est; demum, diss\u00e9ctis mammis, fer\u00edsque obj\u00e9cta atque igne prob\u00e1ta, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sancti Germ\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui quant\u00e6 sanctit\u00e1tis quant\u00edque f\u00faerit m\u00e9riti, quibus \u00e9tiam mir\u00e1culis claru\u00e9rit, litter\u00e1rum monim\u00e9ntis Fortun\u00e1tus Ep\u00edscopus consign\u00e1vit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Senat\u00f3ris Ep\u00edscopi, virt\u00fatibus et eruditi\u00f3ne clar\u00edssimi.",
      "Urg\u00e9ll\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Justi Ep\u00edscopi.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 sancti P\u00f3dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Nov\u00e1riam sancti Bern\u00e1rdi a Menth\u00f3ne Confess\u00f3ris, qui in monte Jovis, super Alpes, in Val\u00e9sia, celeb\u00e9rrimum c\u0153n\u00f3bium et hosp\u00edtium exstr\u00faxit, atque a Pio Papa Und\u00e9cimo, non modo Alpium \u00edncolis vel viat\u00f3ribus, sed iis \u00e9tiam qui e\u00e1rum juga ascend\u00e9ndo se ex\u00e9rcent, c\u00e6l\u00e9stis Patr\u00f3nus est attrib\u00fatus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "In \u00c6thi\u00f3pia nat\u00e1lis sancti Matth\u01fdi, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6; qui, in ea regi\u00f3ne pr\u01fddicans, mart\u00fdrium passus est. Hujus Evang\u00e9lium, Hebr\u01fdo serm\u00f3ne conscr\u00edptum, ipso Matth\u01fdo revel\u00e1nte, inv\u00e9ntum est, una cum c\u00f3rpore be\u00e1ti B\u00e1rnab\u00e6 Ap\u00f3stoli, t\u00e9mpore Zen\u00f3nis Imperat\u00f3ris.",
      "In terra Saar sancti Jon\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6, qui sep\u00faltus est in Geth.",
      "In \u00c6thi\u00f3pia sanct\u00e6 Iphig\u00e9ni\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, baptiz\u00e1ta a be\u00e1to Matth\u01fdo Ap\u00f3stolo et Deo dic\u00e1ta, sancto fine qui\u00e9vit.",
      "Rom\u00e6 sancti P\u00e1mphili M\u00e1rtyris.",
      "E\u00f3dem die, via Cl\u00e1udia, vig\u00e9simo ab Urbe milli\u00e1rio, p\u00e1ssio sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, pro Christi fide, v\u00edncula, fustes, equ\u00faleum, l\u00e1mpades ard\u00e9ntes, ungul\u00e1rum laniati\u00f3nem, b\u00e9stias ac forn\u00e1cis super\u00e1vit flammas, ac tandem, gl\u00e1dio c\u00e6sus, vitam ad\u00e9ptus est glori\u00f3sam. Ejus corpus p\u00f3stea be\u00e1tus D\u00e1masus Papa in Urbem tr\u00e1nstulit sexto Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "In Cypro sancti Is\u00e1cii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Ph\u0153n\u00edcia sancti Eus\u00e9bii M\u00e1rtyris, qui, cum ultro Pr\u00e6f\u00e9ctum ad\u00edsset et se Christi\u00e1num esse denunti\u00e1sset, ab eo, multis torm\u00e9ntis affl\u00edctus, c\u00e1pite c\u00e6sus est.",
      "In Cypro sancti Mel\u00e9tii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "In Jud\u01fda sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Cl\u00e9oph\u00e6, quam be\u00e1tus Jo\u00e1nnes Evangel\u00edsta sor\u00f3rem sanct\u00edssim\u00e6 Dei Genitr\u00edcis Mar\u00ed\u00e6 n\u00fancupat, et cum hac simul juxta crucem Jesu stet\u00edsse narrat.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Pr\u00f3chori, qui fuit unus de septem primis Di\u00e1conis; et, fide ac mir\u00e1culis clarus, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dem\u00e9trii, Conc\u00e9ssi, Hil\u00e1rii et Soci\u00f3rum.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti Eups\u00fdchii M\u00e1rtyris, qui ob ev\u00e9rsum Fort\u00fan\u00e6 fanum, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Massylitan\u00f3rum, in quorum die nat\u00e1li sanctus August\u00ednus tract\u00e1tum h\u00e1buit.",
      "S\u00edrmii p\u00e1ssio sanct\u00e1rum septem V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum, qu\u00e6, dato simul pr\u00e9tio s\u00e1nguinis, vitam merc\u00e1t\u00e6 sunt \u00e6t\u00e9rnam.",
      "Amid\u00e6, in Mesopot\u00e1mia, sancti Ac\u00e1tii Ep\u00edscopi, qui pro redim\u00e9ndis capt\u00edvis \u00e9tiam vasa Eccl\u00e9si\u00e6 confl\u00e1vit ac v\u00e9ndidit.",
      "Rot\u00f3magi sancti Hug\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In civit\u00e1te Di\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Marc\u00e9lli Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "M\u00f3ntibus, in Hann\u00f3nia, be\u00e1t\u00e6 Waldetr\u00fadis, vit\u00e6 sanctim\u00f3nia et mir\u00e1culis clar\u00e6.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sanct\u00e6 M\u00f3nic\u00e6, matris be\u00e1ti August\u00edni Ep\u00edscopi; quod, ex Ostiis Tiber\u00ednis, Mart\u00edno Quinto Summo Pont\u00edfice, in Urbem del\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia ej\u00fasdem be\u00e1ti August\u00edni honor\u00edfice rec\u00f3nditum fuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va sanct\u00f3rum Innoc\u00e9ntium M\u00e1rtyrum.",
      "In Creta nat\u00e1lis sancti Titi, qui, ab Ap\u00f3stolo Paulo Ep\u00edscopus Cret\u00e9nsium ordin\u00e1tus, et, post pr\u00e6dicati\u00f3nis off\u00edcium fidel\u00edssime consumm\u00e1tum, finem be\u00e1tum ad\u00e9ptus, in ea sep\u00faltus est Eccl\u00e9sia, ubi a be\u00e1to Ap\u00f3stolo dignus min\u00edster fu\u00e9rat constit\u00fatus. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas oct\u00e1vo Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Prisci Presb\u00fdteri, et Priscilli\u00e1ni Cl\u00e9rici, ac Bened\u00edct\u00e6, religi\u00f3s\u00e6 f\u00e9min\u00e6; qui, t\u00e9mpore impi\u00edssimi Juli\u00e1ni, gl\u00e1dio mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 be\u00e1t\u00e6 Dafr\u00f3s\u00e6, ux\u00f3ris sancti Flavi\u00e1ni M\u00e1rtyris, ac matris sanct\u00e1rum Bibi\u00e1n\u00e6 et Dem\u00e9tri\u00e6, V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum; qu\u00e6, post interfecti\u00f3nem viri sui, primum exs\u00edlio rel\u00e9gata, de\u00ednde, sub pr\u00e6f\u00e1to Pr\u00edncipe, c\u00e1pite plexa est.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sanct\u00f3rum Herm\u00e9tis, Agg\u00e6i et Caji M\u00e1rtyrum, qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re passi sunt.",
      "Adrum\u00e9ti, in Africa, commemor\u00e1tio sancti M\u00e1vili M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Sev\u00e9ri Imperat\u00f3ris, a s\u00e6v\u00edssimo Pr\u01fdside Sc\u00e1pula damn\u00e1tus ad b\u00e9stias, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Item in Africa pr\u00e6clarissim\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aquil\u00edni, G\u00e9mini, Eug\u00e9nii, Marci\u00e1ni, Quincti, Theod\u00f3ti et Tryph\u00f3nis.",
      "Apud L\u00edngonas, in G\u00e1llia, sancti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, sancti Rigob\u00e9rti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti On\u00e9simi, de quo sanctus Paulus Ap\u00f3stolus ad Phil\u00e9monem scribit; quem \u00e9tiam, post sanctum Tim\u00f3theum, Ephesi\u00f3rum Ep\u00edscopum ordin\u00e1vit, pr\u00e6dication\u00edsque verbum illi comm\u00edsit. Ipse autem On\u00e9simus, vinctus Romam perd\u00factus ac pro fide Christi lapid\u00e1tus, primo ib\u00eddem sep\u00faltus fuit; inde ad locum ubi Ep\u00edscopus f\u00faerat ordin\u00e1tus, corpus ejus del\u00e1tum est.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis quinque m\u00edllibus.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum \u00c6gypti\u00f3rum El\u00ed\u00e6, Jerem\u00ed\u00e6, Isa\u00ed\u00e6, Samu\u00e9lis et Dani\u00e9lis; qui, cum spont\u00e1nee ministr\u00e1ssent Confess\u00f3ribus in Cil\u00edcia ad met\u00e1lla damn\u00e1tis, et inde reverter\u00e9ntur, sunt compreh\u00e9nsi, et a Firmili\u00e1no Pr\u01fdside, sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, s\u00e6v\u00edssime torti, gl\u00e1dio demum perc\u00fassi sunt. Post eos sanctus Porph\u00fdrius, P\u00e1mphili M\u00e1rtyris f\u00e1mulus, et sanctus Sel\u00e9ucus C\u00e1ppadox, qui iter\u00e1tis certam\u00ednibus s\u00e6pe v\u00edcerant, rursus cruci\u00e1ti sunt, atque alter inc\u00e9ndio, gl\u00e1dio alter cor\u00f3nam mart\u00fdrii accep\u00e9runt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Juli\u00e1n\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, primum a patre suo Afric\u00e1no gr\u00e1viter c\u00e6sa, de\u00ednde ab Evil\u00e1sio Pr\u00e6f\u00e9cto, cui n\u00fabere recus\u00e1verat, v\u00e1rie cruci\u00e1ta, et p\u00f3stmodum in c\u00e1rcerem detr\u00fasa, ubi palam cum di\u00e1bolo confl\u00edxit, demum, cum flammas \u00edgnium et ollam ferv\u00e9ntem super\u00e1sset, c\u00e1pitis decollati\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Ips\u00edus autem corpus p\u00f3stea Cumas, in Camp\u00e1nia, transl\u00e1tum est.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Faust\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Pauli, primi Erem\u00edt\u00e6, Confess\u00f3ris, qui quarto Idus Janu\u00e1rii inter be\u00e1torum \u00e1gmina transl\u00e1tus fuit.",
      "In territ\u00f3rio Andegav\u00e9nsi be\u00e1ti Mauri Abb\u00e1tis, qui fuit disc\u00edpulus sancti Bened\u00edcti; et, hujus discipl\u00ednis usque ab inf\u00e1ntia erud\u00edtus, quantum in eis prof\u00e9cerit, inter \u00e1lia qu\u00e6 apud eum p\u00f3situs gessit (res nova et post Petrum fere inusit\u00e1ta), p\u00e9dibus super aquas inc\u00e9dens patef\u00e9cit. In G\u00e1llias inde ab ipso Bened\u00edcto dir\u00e9ctus, ibi, constr\u00facto c\u00e9lebri monast\u00e9rio, cui quadrag\u00ednta annis pr\u01fdfuit, miracul\u00f3rum gl\u00f3ria clarus, in pace qui\u00e9vit.",
      "In Jud\u01fda sanct\u00f3rum H\u00e1bacuc et Mich\u01fd\u00e6 Prophet\u00e1rum, quorum c\u00f3rpora, sub Theod\u00f3sio seni\u00f3re, div\u00edna revelati\u00f3ne sunt rep\u00e9rta.",
      "C\u00e1rali, in Sard\u00ednia, sancti Eph\u00edsii M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Flavi\u00e1no J\u00fadice, pl\u00farimis torm\u00e9ntis div\u00edna virt\u00fate super\u00e1tis, demum, absc\u00edssis cerv\u00edcibus, victor migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "An\u00e1gni\u00e6 sanct\u00e6 Secund\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re passa est.",
      "Nol\u00e6, in Camp\u00e1nia, sancti M\u00e1ximi Ep\u00edscopi.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Bon\u00edti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Mac\u00e1rii Abb\u00e1tis, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Ant\u00f3nii, ac vita et mir\u00e1culis celeb\u00e9rrimus \u00e9xstitit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 be\u00e1ti Isid\u00f3ri, sanctit\u00e1te vit\u00e6, fide et mir\u00e1culis clari.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Jo\u00e1nnis Calyb\u00edt\u00e6, qui aliqu\u00e1ndiu in \u00e1ngulo domus pat\u00e9rn\u00e6, de\u00ednde in tug\u00fario, ign\u00f3tus par\u00e9ntibus, habit\u00e1vit; a quibus in morte agn\u00edtus, mir\u00e1culis cl\u00e1ruit. Ips\u00edus corpus p\u00f3stea Romam transl\u00e1tum, et in \u00cdnsul\u00e6 Tiber\u00edn\u00e6 Eccl\u00e9sia, in ejus hon\u00f3rem er\u00e9cta, colloc\u00e1tum est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sancti Cyr\u00edaci Di\u00e1coni, qui, post longam c\u00e1rceris macerati\u00f3nem, liqu\u00e1ta pice perf\u00fasus et in cat\u00e1sta ext\u00e9nsus, attr\u00e1ctus \u00e9tiam nervis et f\u00fastibus c\u00e6sus, ad \u00faltimum, cum Largo et Smar\u00e1gdo et \u00e1liis vig\u00ednti, jub\u00e9nte Maximi\u00e1no, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est. Sanct\u00f3rum vero Cyr\u00edaci, Largi et Smar\u00e1gdi fest\u00edvitas sexto Idus Aug\u00fasti rec\u00f3litur, quo die a be\u00e1to Marc\u00e9llo Papa c\u00f3rpora eor\u00fandem vig\u00ednti trium M\u00e1rtyrum lev\u00e1ta sunt ac venerab\u00edliter tumul\u00e1ta.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Hil\u00e1rii Ep\u00edscopi, et Tati\u00e1ni Di\u00e1coni, qui, sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re et Ber\u00f3nio Pr\u01fdside, post equ\u00faleum atque \u00e1lia torm\u00e9nta, una cum Fel\u00edce, Largo et Dion\u00fdsio, mart\u00fdrium termin\u00e1runt.",
      "In Lyca\u00f3nia sancti Pap\u00e6 M\u00e1rtyris, qui, ob Christi fidem, verb\u00e9ribus c\u00e6sus, \u00fangulis f\u00e9rreis lacer\u00e1tus, clav\u00e1tis c\u00e1lceis inc\u00e9dere jussus est; de\u00ednde arb\u00f3ri allig\u00e1tus, e\u00e1ndem arb\u00f3rem, migrans ad D\u00f3minum, ex st\u00e9rili r\u00e9ddidit fructu\u00f3sam.",
      "Anaz\u00e1rbi, in Cil\u00edcia, sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, sub Marci\u00e1no Pr\u01fdside, diut\u00edssime cruci\u00e1tus, demum, in sacco una cum serp\u00e9ntibus incl\u00fasus, in mare dem\u00e9rsus est.",
      "In dici\u00f3ne Canad\u00e9nsi sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Jo\u00e1nnis de Br\u00e9beuf, Gabri\u00e9lis Lalemant, Ant\u00f3nii Daniel, C\u00e1roli Garnier et Nat\u00e1lis Chabanel, Presbyter\u00f3rum Societ\u00e1tis Jesu, qui in Hur\u00f3nica Missi\u00f3ne, hac ali\u00edsque di\u00e9bus, post multos lab\u00f3res et s\u00e6v\u00edssimos cruci\u00e1tus, mortem pro Christo f\u00f3rtiter obi\u00e9runt.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Agap\u00edti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Herib\u00e9rti Ep\u00edscopi, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Patr\u00edcii Ep\u00edscopi.",
      "In S\u00fdria sancti Abrah\u00e6 Erem\u00edt\u00e6, cujus res gestas be\u00e1tus Ephr\u00e6m Di\u00e1conus conscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Nahum Proph\u00e9t\u00e6, in B\u00e9gabar quiesc\u00e9ntis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Diod\u00f3ri Presb\u00fdteri, et Mari\u00e1ni Di\u00e1coni, cum \u00e1liis pl\u00faribus, qui, sub Numeri\u00e1no Pr\u00edncipe, cum in Aren\u00e1rio natal\u00edtia M\u00e1rtyrum \u00e1gerent, illic, obstr\u00facta a persecut\u00f3ribus j\u00e1nua crypt\u00e6 ac d\u00edruta d\u00e9super mole, mart\u00fdrii gl\u00f3riam meru\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum L\u00facii, Rog\u00e1ti, Cassi\u00e1ni et C\u00e1ndid\u00e6.",
      "N\u00e1rni\u00e6 sancti Pr\u00f3culi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, post multa egr\u00e9gia \u00f3pera, a Rege Goth\u00f3rum T\u00f3tila jussus est decoll\u00e1ri.",
      "In civit\u00e1te Casal\u00e9nsi sancti Ev\u00e1sii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "E\u00f3dem die sancti Ans\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, Rom\u00e6 conf\u00e9ssus Christum et in c\u00e1rcerem trusus, de\u00ednde Senas, in T\u00fascia, perd\u00factus, ib\u00eddem c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne cursum mart\u00fdrii perf\u00e9cit.",
      "Am\u00e9ri\u00e6, in Umbria, sancti Olympiadis, viri Consul\u00e1ris, qui a be\u00e1ta Firm\u00edna ad fidem est conv\u00e9rsus, et sub Diocleti\u00e1no, in equ\u00faleo tortus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Arb\u00e9le, in P\u00e9rside, sancti Anan\u00ed\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Castriti\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, in m\u00e1xima Eccl\u00e9si\u00e6 perturbati\u00f3ne, virt\u00fatum m\u00e9ritis ac rerum pie religios\u00e9que gest\u00e1rum laude en\u00edtuit.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Ursic\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "Novi\u00f3mi, in B\u00e9lgio, sancti El\u00edgii Ep\u00edscopi, cujus vitam admir\u00e1ndam m\u00faltiplex sign\u00f3rum n\u00famerus comm\u00e9ndat.",
      "Apud Virod\u00fanum, in G\u00e1llia, sancti Ager\u00edci Ep\u00edscopi.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Nat\u00e1li\u00e6, ux\u00f3ris be\u00e1ti Hadri\u00e1ni M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, sanctis Mart\u00fdribus, Nicomed\u00ed\u00e6 in c\u00e1rcere det\u00e9ntis, multo t\u00e9mpore ministr\u00e1vit; implet\u00f3que e\u00f3rum cert\u00e1mine, Constantin\u00f3polim est prof\u00e9cta, et ib\u00eddem in pace qui\u00e9vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Festum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Reg\u00edn\u00e6.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Petron\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli, qu\u00e6, conj\u00fagium n\u00f3bilis viri Flacci spernens, et, acc\u00e9ptis tridu\u00e1nis ad deliber\u00e1ndum ind\u00faciis, \u00ednterim jej\u00faniis et orati\u00f3nibus vacans, t\u00e9rtia die, mox ut Christi Sacram\u00e9ntum acc\u00e9pit, em\u00edsit sp\u00edritum.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum fratrum C\u00e1ntii, Canti\u00e1ni et Cantian\u00edll\u00e6, qui, cum essent ex ill\u00fastri Anici\u00f3rum prog\u00e9nie, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no Imperat\u00f3ribus, ob Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei const\u00e1ntiam, una cum p\u00e6dag\u00f3go suo Proto, c\u00e1pite plexi sunt.",
      "T\u00farribus, in Sard\u00ednia, sancti Crescenti\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Apud Com\u00e1nos, in Ponto, sancti H\u00e9rmi\u00e6 m\u00edlitis, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, de inn\u00fameris et s\u00e6v\u00edssimis torm\u00e9ntis div\u00edna ope liber\u00e1tus, carn\u00edficem conv\u00e9rtit ad Christum, et ej\u00fasdem mart\u00fdrii cor\u00f3n\u00e6 part\u00edcipem fecit; quam tamen ipse primus, gl\u00e1dio obtrunc\u00e1tus, acc\u00e9pit.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Lupic\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Pasch\u00e1sii, Di\u00e1coni et Confess\u00f3ris, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Narb\u00f3ne, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Pauli Ep\u00edscopi, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, quem tradunt fu\u00edsse S\u00e9rgium Paulum Proc\u00f3nsulem. Hic, a be\u00e1to Ap\u00f3stolo Paulo baptiz\u00e1tus, et ab eo, cum in Hisp\u00e1niam p\u00e9rgeret, apud Narb\u00f3nem rel\u00edctus, ib\u00eddem Episcop\u00e1li dignit\u00e1te don\u00e1tus est; ib\u00edque, pr\u00e6dicati\u00f3nis off\u00edcio non s\u00e9gniter expl\u00e9to, clarus mir\u00e1culis migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Tarrac\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, sancti Epaphrod\u00edti, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, qui a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus ill\u00edus civit\u00e1tis ordin\u00e1tus fuit.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti Basil\u00edi, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, grav\u00edssimis cruci\u00e1tibus aff\u00e9ctus, \u00e1nimam Deo r\u00e9ddidit.",
      "Carth\u00e1gine sancti Octavi\u00e1ni Archidi\u00e1coni, et mult\u00f3rum m\u00edllium M\u00e1rtyrum, qui, ob fidem cath\u00f3licam, a W\u00e1ndalis c\u00e6si sunt.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni et ali\u00f3rum novem.",
      "In Gal\u00e1tia nat\u00e1lis sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Callin\u00edc\u00e6 et Basil\u00edss\u00e6.",
      "Rom\u00e6 sancti Zachar\u00ed\u00e6 Pap\u00e6, qui Dei Eccl\u00e9siam summa vigil\u00e1ntia gubern\u00e1vit, et clarus m\u00e9ritis qui\u00e9vit in pace.",
      "Carth\u00e1gine sancti Deogr\u00e1tias, Ep\u00edscopi Carthagin\u00e9nsis, qui pl\u00farimos, a W\u00e1ndalis capt\u00edvos ex Urbe ductos, red\u00e9mit, ali\u00edsque sanctis op\u00e9ribus c\u00e9lebris qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Auximi, in Pic\u00e9no, sancti Benven\u00fati Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Le\u00e6 V\u00eddu\u00e6, cujus virt\u00fates et tr\u00e1nsitum ad Deum sanctus Hier\u00f3nymus scribit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Apud civit\u00e1tem Dunum, in Hib\u00e9rnia, nat\u00e1lis sancti Patr\u00edcii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui primus in ea \u00ednsula Christum evangeliz\u00e1vit, et m\u00e1ximis mir\u00e1culis et virt\u00fatibus cl\u00e1ruit.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Joseph ab Arimath\u01fda, qui n\u00f3bilis Dec\u00fario et disc\u00edpulus D\u00f3mini \u00e9xstitit; atque ips\u00edus D\u00f3mini corpus, de cruce dep\u00f3situm, in monum\u00e9nto suo novo sepel\u00edvit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum Alex\u00e1ndri et Theod\u00f3ri M\u00e1rtyrum.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui a Ser\u00e1pidis cult\u00f3ribus compreh\u00e9nsi, et, cum ador\u00e1re id\u00f3lum const\u00e1nter renu\u00edssent, s\u00e6v\u00edssime c\u00e6si sunt, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii Imperat\u00f3ris; qui mox rescr\u00edptum dedit, ut Ser\u00e1pidis templum destruer\u00e9tur.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Pauli M\u00e1rtyris, qui, sub Constant\u00edno Copr\u00f3nymo, cum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultum def\u00e9nderet, igne comb\u00fastus est.",
      "Cabill\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Agr\u00edcol\u00e6 Ep\u00edscopi.",
      "Nivig\u00e9ll\u00e6, in Brab\u00e1ntia, sanct\u00e6 Gertr\u00fadis V\u00edrginis, qu\u00e6, clar\u00edssimo g\u00e9nere orta, desp\u00edciens mundum et toto vit\u00e6 su\u00e6 cursu in \u00f3mnibus sanctit\u00e1tis off\u00edciis se ex\u00e9rcens, Christum sponsum in c\u00e6lis hab\u00e9re m\u00e9ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "Sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6-Mar\u00ed\u00e6 Vianney, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, c\u00e6l\u00e9stis \u00f3mnium paroch\u00f3rum Patr\u00f3ni; cujus dies nat\u00e1lis pr\u00eddie Nonas mensis hujus recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6 sancti Rom\u00e1ni, m\u00edlitis et M\u00e1rtyris; qui, confessi\u00f3ne be\u00e1ti Laur\u00e9ntii comp\u00fanctus, p\u00e9tiit ab eo baptiz\u00e1ri, et, mox exh\u00edbitus ac f\u00fastibus c\u00e6sus, ad \u00faltimum decoll\u00e1tus est.",
      "In T\u00fascia nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Secundi\u00e1ni, Marcelli\u00e1ni et Veri\u00e1ni; qui, t\u00e9mpore D\u00e9cii, a Prom\u00f3to Consul\u00e1ri primum c\u00e6si sunt, de\u00ednde in equ\u00faleo susp\u00e9nsi, et abr\u00e1si \u00fangulis, atque igne lat\u00e9ribus app\u00f3sito ass\u00e1ti, ac tandem triumph\u00e1lem mart\u00fdrii palmam, c\u00e1pite c\u00e6si, meru\u00e9runt.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Firmi et R\u00fastici, qui, t\u00e9mpore Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3ris, sub Anol\u00edno J\u00fadice, cum sacrific\u00e1re id\u00f3lis ren\u00faerent et const\u00e1nter in Christi fide pers\u00edsterent, ambo jussi sunt, post \u00e1lia super\u00e1ta suppl\u00edcia, f\u00fastibus c\u00e6di et c\u00e1pite amput\u00e1ri.",
      "In Africa commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, hort\u00e1nte eos ad const\u00e1ntiam sancto Num\u00eddico, in ignem conj\u00e9cti, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pti sunt. Ipse autem Num\u00eddicus, licet cum \u00e1liis in rogum inj\u00e9ctus et lap\u00eddibus \u00f3brutus fu\u00edsset, a f\u00edlia tamen, eff\u00f3ssus et semiv\u00edvus rep\u00e9rtus, cur\u00e1tus est; ac p\u00f3stea, ob ejus virt\u00fatem, in Eccl\u00e9si\u00e6 Carthagin\u00e9nsis Presb\u00fdterum a be\u00e1to Cypri\u00e1no m\u00e9ruit coopt\u00e1ri.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Juli\u00e1ni, Marci\u00e1ni et ali\u00f3rum octo; qui, ob Salvat\u00f3ris im\u00e1ginem, quam in porta \u01fdnea constit\u00faerant, omnes, \u00edmpii Le\u00f3nis Imperat\u00f3ris jussu, post multa torm\u00e9nta, gl\u00e1dio nec\u00e1ti sunt.",
      "Catal\u00e1uni, in G\u00e1llia, sancti Domiti\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sancti Bed\u00e6 Vener\u00e1bilis, Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui migr\u00e1vit in c\u00e6lum oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00fanii.",
      "Sancti Jo\u00e1nnis Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; cujus dies nat\u00e1lis quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii ref\u00e9rtur, sed fest\u00edvitas hac die, ob Translati\u00f3nem c\u00f3rporis ejus, pot\u00edssimum celebr\u00e1tur.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, p\u00e1ssio be\u00e1ti J\u00falii, qui, t\u00e9mpore Alex\u00e1ndri Imperat\u00f3ris, cum esset veter\u00e1nus et em\u00e9rit\u00e6 mil\u00edti\u00e6, compreh\u00e9nsus est ab offici\u00e1libus, et M\u00e1ximo Pr\u01fdsidi obl\u00e1tus; quo pr\u00e6s\u00e9nte, cum exsecrar\u00e9tur id\u00f3la, et Christi nomen constant\u00edssime confiter\u00e9tur, capit\u00e1li sent\u00e9ntia pun\u00edtus est.",
      "In pago Atrebat\u00e9nsi sancti Ran\u00falfi M\u00e1rtyris.",
      "Apud Soram sanct\u00e6 Restit\u00fat\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re et Ag\u00e1thio Proc\u00f3nsule, f\u00eddei cert\u00e1mine susc\u00e9pto, d\u01fdmonum \u00edmpetus, par\u00e9ntum bland\u00edtias et tort\u00f3rum s\u00e6v\u00edtiam super\u00e1vit, ac demum, cum \u00e1liis Christi\u00e1nis, c\u00e1pite trunc\u00e1ta, mart\u00fdrio decor\u00e1ta est.",
      "Ar\u00e1usic\u00e6, in G\u00e1lliis, sancti Eutr\u00f3pii Ep\u00edscopi, virt\u00fatibus atque mir\u00e1culis ill\u00fastris.",
      "Herb\u00edpoli, in Germ\u00e1nia, sancti Brun\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis M\u00e1rtii",
    "content": [
      "In monast\u00e9rio Foss\u00e6 Novas, prope Tarrac\u00ednam, in Camp\u00e1nia, sancti Thom\u00e6 Aquin\u00e1tis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, nobilit\u00e1te g\u00e9neris, vit\u00e6 sanctit\u00e1te et Theol\u00f3gi\u00e6 sci\u00e9ntia illustr\u00edssimi; quem Leo Papa D\u00e9cimus t\u00e9rtius c\u00e6l\u00e9stem Schol\u00e1rum \u00f3mnium catholic\u00e1rum Patr\u00f3num declar\u00e1vit.",
      "Carth\u00e1gine nat\u00e1lis sanct\u00e1rum Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicit\u00e1tis M\u00e1rtyrum; e quibus Fel\u00edcitas, cum esset pr\u00e6gnans (ut sanctus August\u00ednus ait), juxta leges exspect\u00e1ta ut p\u00e1reret, dum parturi\u00e9bat, dol\u00e9bat, obj\u00e9cta feris gaud\u00e9bat. Passi quoque sunt cum eis S\u00e1tyrus, Saturn\u00ednus, Revoc\u00e1tus et Sec\u00fandulus; quorum \u00faltimus qui\u00e9vit in c\u00e1rcere, r\u00e9liqui omnes a v\u00e1riis b\u00e9stiis sunt vex\u00e1ti, ac demum gl\u00e1diorum \u00edctibus conf\u00e9cti, sub Sev\u00e9ro Pr\u00edncipe. Sanct\u00e1rum vero Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicit\u00e1tis festum pr\u00eddie hujus di\u00e9i rec\u00f3litur.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sancti Eub\u00fali, qui fuit s\u00f3cius sancti Hadri\u00e1ni, atque, b\u00edduo post illum, lani\u00e1tus a le\u00f3nibus et gl\u00e1dio trucid\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam, \u00faltimus \u00f3mnium in ea civit\u00e1te, acc\u00e9pit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti The\u00f3phili Ep\u00edscopi, qui, ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum in exs\u00edlium pulsus, illic def\u00fanctus est.",
      "Pel\u00fasii, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Pauli Ep\u00edscopi, qui, e\u00e1ndem ob causam, exsul occ\u00fabuit.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Gaudi\u00f3si, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Theb\u00e1ide sancti Pauli, cognom\u00e9nto S\u00edmplicis.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6, in Etr\u00faria, sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 Redi, V\u00edrginis, Ordinis Carmelit\u00e1rum Excalceat\u00e1rum, vit\u00e6 purit\u00e1te ac simplicit\u00e1te admir\u00e1bilis, quam Pius Papa Und\u00e9cimus, sanct\u00e1rum V\u00edrginum albo adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Mess\u00e1n\u00e6, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pl\u00e1cidi M\u00f3nachi, e be\u00e1ti Bened\u00edcti Abb\u00e1tis disc\u00edpulis, et ejus fratrum Eut\u00fdchii et Victor\u00edni, ac sor\u00f3ris e\u00f3rum Fl\u00e1vi\u00e6 V\u00edrginis, it\u00e9mque Don\u00e1ti, Firm\u00e1ti Di\u00e1coni, Fausti et ali\u00f3rum trig\u00ednta Monach\u00f3rum, qui omnes a Man\u00facha pir\u00e1ta, pro Christi fide, nec\u00e1ti sunt.",
      "Apud Smyrnam item nat\u00e1lis be\u00e1ti Thras\u00e9\u00e6, Ep\u00edscopi Eum\u00e9ni\u00e6, mart\u00fdrio consumm\u00e1ti.",
      "Antisiod\u00f3ri depos\u00edtio sanct\u00f3rum german\u00f3rum Firm\u00e1ti Di\u00e1coni, et Flavi\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Tr\u00e9viris sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Palm\u00e1tii et Soci\u00f3rum; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, mart\u00fdrium subi\u00e9runt.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00e6 Charit\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Dom\u00edtio Consul\u00e1ri, \u00edgnibus est cruci\u00e1ta et in mare proj\u00e9cta, et, cum inde inc\u00f3lumis evas\u00edsset, tandem, m\u00e1nibus et p\u00e9dibus absc\u00edssis dentib\u00fasque conv\u00falsis, in orati\u00f3ne sp\u00edritum em\u00edsit.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Marcell\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Val\u00e9nti\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Apollin\u00e1ris Ep\u00edscopi, cujus vita virt\u00fatibus fuit ill\u00fastris, et mors signis ac prod\u00edgiis decor\u00e1ta.",
      "E\u00f3dem die sancti Attil\u00e1ni, Ep\u00edscopi Zamor\u00e9nsis, quem be\u00e1tus Urb\u00e1nus Papa Sec\u00fandus in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Gall\u00e6 V\u00eddu\u00e6, f\u00edli\u00e6 S\u00fdmmachi C\u00f3nsulis, qu\u00e6, viro suo def\u00fancto, apud Eccl\u00e9siam be\u00e1ti Petri multis annis orati\u00f3ni, eleem\u00f3synis, jej\u00faniis ali\u00edsque sanctis op\u00e9ribus int\u00e9nta perm\u00e1nsit; cujus felic\u00edssimum tr\u00e1nsitum sanctus Greg\u00f3rius Papa descr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6-Magdal\u00e9n\u00e6 de Pazzis, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, V\u00edrginis, cujus dies nat\u00e1lis oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00fanii recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis sancti Restit\u00fati M\u00e1rtyris.",
      "Apud Ic\u00f3nium, in Lyca\u00f3nia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Con\u00f3nis, et f\u00edlii ann\u00f3rum du\u00f3decim, qui, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re, crat\u00edcul\u00e6, prunis supp\u00f3sitis et \u00f3leo superinf\u00faso cand\u00e9ntis, suspensi\u00f3nis in equ\u00faleo atque ignis p\u0153nam const\u00e1nter passi, ad extr\u00e9mum, m\u00e1lleo ligneo m\u00e1nibus e\u00f3rum contr\u00edtis, sp\u00edritum emis\u00e9runt.",
      "In agro Trident\u00edno nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sis\u00ednii, Mart\u00fdrii et Alex\u00e1ndri; qui, t\u00e9mpore Hon\u00f3rii Imperat\u00f3ris, in An\u00e1uni\u00e6 p\u00e1rtibus (ut scribit in vita sancti Ambr\u00f3sii Paul\u00ednus), persequ\u00e9ntibus Gent\u00edlibus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9pti sunt.",
      "Camer\u00edni p\u00e1ssio sanct\u00f3rum mille quingent\u00f3rum et vig\u00ednti quinque M\u00e1rtyrum.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Theod\u00f3si\u00e6, qu\u00e6 sancti Proc\u00f3pii M\u00e1rtyris \u00e9xstitit mater, et ali\u00e1rum du\u00f3decim nob\u00edlium matron\u00e1rum; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne consumm\u00e1t\u00e6 sunt.",
      "Tr\u00e9viris be\u00e1ti Maxim\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; a quo sanctus Athan\u00e1sius Ep\u00edscopus, ob persecuti\u00f3nem Arian\u00f3rum \u00e9xsulans, honor\u00edfice susc\u00e9ptus fuit.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti M\u00e1ximi Ep\u00edscopi.",
      "Arc\u00e1ni, in L\u00e1tio, sancti Eleuth\u00e9rii Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sancti Edu\u00e1rdi, Regis Angl\u00f3rum et Confess\u00f3ris, qui Nonis Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino, sed hac die, ob Translati\u00f3nem c\u00f3rporis ejus, pot\u00edssimum c\u00f3litur.",
      "Apud Tr\u00f3adem, Asi\u00e6 min\u00f3ris urbem, nat\u00e1lis sancti Carpi, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fausti, Janu\u00e1rii et Marti\u00e1lis; qui, primo equ\u00falei p\u0153na cruci\u00e1ti, de\u00ednde, superc\u00edliis rasis, d\u00e9ntibus ev\u00falsis, \u00e1uribus quoque et n\u00e1ribus pr\u00e6c\u00edsis, ignis passi\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti Flor\u00e9ntii M\u00e1rtyris, qui, post v\u00e1ria torm\u00e9nta, igne comb\u00fastus est.",
      "Apud Stoker\u00e1viam, in Austria, sancti Colm\u00e1nni M\u00e1rtyris.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti The\u00f3phili Ep\u00edscopi, qui, sextus post be\u00e1tum Petrum Ap\u00f3stolum, ej\u00fasdem Eccl\u00e9si\u00e6 Pontific\u00e1tum t\u00e9nuit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Ven\u00e1ntii, Abb\u00e1tis et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Subl\u00e1cum, in L\u00e1tio, sanct\u00e6 Chelid\u00f3ni\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "In Gal\u00e1tia sancti Cresc\u00e9ntis, qui fuit be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli disc\u00edpulus. Hic, in G\u00e1llias tr\u00e1nsitum f\u00e1ciens, verbo pr\u00e6dicati\u00f3nis multos ad fidem Christi conv\u00e9rtit; regr\u00e9ssus vero ad gentem cui speci\u00e1liter datus erat Ep\u00edscopus, demum, sub Traj\u00e1no, cum G\u00e1latas ipsos usque ad finem vit\u00e6 su\u00e6 in \u00f3pere D\u00f3mini confirm\u00e1sset, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Z\u00f3ili, et ali\u00f3rum decem et novem.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti An\u00e9cti M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Urb\u00e1no Pr\u01fdside, cum \u00e1lios ad mart\u00fdrium hort\u00e1tus esset et id\u00f3la orati\u00f3ne sua prostr\u00e1sset, a decem mil\u00edtibus verber\u00e1ri jussus est; ac tandem, m\u00e1nibus pedib\u00fasque pr\u00e6c\u00edsis, trunc\u00e1tus c\u00e1pite, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Samps\u00f3nis Presb\u00fdteri, p\u00e1uperum except\u00f3ris.",
      "In castro Cain\u00f3ne, in G\u00e1llia, sancti Jo\u00e1nnis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Varad\u00edni, in Hung\u00e1ria, sancti Ladisl\u00e1i Regis, qui clar\u00edssimis mir\u00e1culis usque ad diem hodi\u00e9rnum cor\u00fascat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 V\u00eddu\u00e6, Scot\u00f3rum Reg\u00edn\u00e6, qu\u00e6 sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, p\u00e1ssio be\u00e1ti Get\u00falii, clar\u00edssimi et doct\u00edssimi viri, ac suscept\u00f3rum e sancta ux\u00f3re Symphor\u00f3sa beat\u00f3rum septem fratrum M\u00e1rtyrum patris, ej\u00fasque Soci\u00f3rum C\u00e6re\u00e1lis, Am\u00e1ntii et Primit\u00edvi. Hi omnes, Hadri\u00e1ni Imperat\u00f3ris jussu, a Lic\u00ednio Consul\u00e1ri tenti, primum c\u00e6si sunt, de\u00ednde in c\u00e1rcerem trusi; postr\u00e9mum, inc\u00e9ndio tr\u00e1diti, sed nullo modo ab igne l\u00e6si, mart\u00fdrium suum, f\u00fastibus illiso c\u00e1pite, complev\u00e9runt. Ips\u00f3rum autem c\u00f3rpora Symphor\u00f3sa, be\u00e1ti Get\u00falii uxor, coll\u00e9git, et in aren\u00e1rio pr\u01fddii sui honor\u00edfice sepel\u00edvit.",
      "Item Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Bas\u00edlidis, Tr\u00edpodis, M\u00e1ndalis et ali\u00f3rum vig\u00ednti M\u00e1rtyrum, sub Imperat\u00f3re Aureli\u00e1no et Urbis Pr\u00e6f\u00e9cto Plat\u00f3ne.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti M\u00e1ximi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, ob str\u00e9nuam Nic\u01fdn\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3nem, a Const\u00e1ntio Imperat\u00f3re in exs\u00edlium pulsus, ib\u00eddem, \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ctus, dec\u00e9ssit.",
      "Prus\u00e6, in Bith\u00fdnia, sancti Tim\u00f3thei, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, cum Christum ejur\u00e1re nolu\u00edsset, idc\u00edrco, ips\u00edus Imperat\u00f3ris jussu, c\u00e1pite absc\u00edssus est.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Maur\u00edni, Abb\u00e1tis et M\u00e1rtyris.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Zachar\u00ed\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cr\u00edspuli et Restit\u00fati.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ar\u00e9sii, Rog\u00e1ti et ali\u00f3rum qu\u00edndecim.",
      "Petr\u00e6, in Ar\u00e1bia, sancti Ast\u00e9rii Ep\u00edscopi, qui, ob fidem cath\u00f3licam, ab Ari\u00e1nis multa passus et ab Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio in Africam releg\u00e1tus est, ac tandem, in Eccl\u00e9siam suam restit\u00fatus, Conf\u00e9ssor glori\u00f3sus occ\u00fabuit.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Cens\u00farii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Isid\u00f3ri Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna consp\u00edcui; qui zelo cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei et ecclesi\u00e1stic\u00e6 observ\u00e1ntia discipl\u00edn\u00e6 Hisp\u00e1nias illustr\u00e1vit.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Ambr\u00f3sii Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; cujus st\u00fadio, inter c\u00e9tera doctr\u00edn\u00e6 et miracul\u00f3rum ins\u00edgnia, t\u00e9mpore Ari\u00e1n\u00e6 perf\u00eddi\u00e6, tota fere It\u00e1lia ad cath\u00f3licam fidem conv\u00e9rsa est. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas s\u00e9ptimo Idus Dec\u00e9mbris pot\u00edssimum rec\u00f3litur, quo die Ep\u00edscopus Mediolan\u00e9nsis ordin\u00e1tus est.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Agath\u00f3podis Di\u00e1coni, et Theod\u00fali Lect\u00f3ris, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re et Faust\u00edno Pr\u01fdside, ob Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3nem, in mare, allig\u00e1to ad collum saxo, dem\u00e9rsi sunt.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Plat\u00f3nis M\u00f3nachi, qui pl\u00faribus annis adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos, sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum effract\u00f3res, invicto \u00e1nimo decert\u00e1vit.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Z\u00f3simi Anachor\u00e9t\u00e6, qui funus sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 \u00c6gypt\u00edac\u00e6 cur\u00e1vit.",
      "Pan\u00f3rmi sancti Bened\u00edcti a sancto Philad\u00e9lpho, ob c\u00f3rporis nigr\u00e9dinem cognom\u00e9nto Nigri, ex Ordine Min\u00f3rum, Confess\u00f3ris, qui, signis et virt\u00fatibus clarus, in D\u00f3mino qui\u00e9vit, et a Pio S\u00e9ptimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum rel\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Nonas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 a Jesu Infante, ex Ordine Carmelit\u00e1rum Excalceat\u00f3rum, V\u00edrginis, peculi\u00e1ris \u00f3mnium Missi\u00f3num Patr\u00f3n\u00e6; cujus dies nat\u00e1lis pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6, ad Ursum pile\u00e1tum, sancti C\u00e1ndidi M\u00e1rtyris.",
      "Apud ant\u00edquos S\u00e1xones sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum du\u00f3rum Ewald\u00f3rum, qui, cum essent Presb\u00fdteri et Christum ibi pr\u00e6dic\u00e1re c\u0153p\u00edssent, compreh\u00e9nsi sunt a Pag\u00e1nis et occ\u00edsi; ad quorum c\u00f3rpora noctu lux multa, diu app\u00e1rens, et ubi essent et cujus essent m\u00e9riti, declar\u00e1vit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dion\u00fdsii, Fausti, Caji, Petri, Pauli et ali\u00f3rum qu\u00e1tuor, qui primum, sub D\u00e9cio, multa passi sunt, ac demum, sub Valeri\u00e1no, ab \u00c6mili\u00e1no Pr\u01fdside diu torm\u00e9ntis vex\u00e1ti, mart\u00fdrii palmam meru\u00e9runt.",
      "In Africa sancti Maximi\u00e1ni, Ep\u00edscopi Bagaj\u00e9nsis, qui, a Donat\u00edstis \u00edterum atque \u00edterum s\u00e6v\u00edssima perp\u00e9ssus, ex alta d\u00e9nique turri pr\u00e6cipit\u00e1tus est, et pro m\u00f3rtuo derel\u00edctus; sed, p\u00f3stmodum a transe\u00fantibus coll\u00e9ctus et pia curati\u00f3ne san\u00e1tus, cath\u00f3licam fidem propugn\u00e1re non d\u00e9stitit, donec, gl\u00f3ria confessi\u00f3nis clarus, qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Legi\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Froil\u00e1ni, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, mon\u00e1stic\u00e6 vit\u00e6 propag\u00e1nd\u00e6 st\u00fadio, benefic\u00e9ntia in p\u00e1uperes, ceter\u00edsque virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clari.",
      "In di\u0153c\u00e9si Namurc\u00e9nsi, apud Belgas, sancti Ger\u00e1rdi Abb\u00e1tis.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Hes\u00fdchii Confess\u00f3ris, qui fuit sancti Hilari\u00f3nis disc\u00edpulus et in peregrinati\u00f3ne s\u00f3cius.",
      "Sav\u00f3n\u00e6, in Lig\u00faria, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Jos\u00e9ph\u00e6 Ross\u00e9llo, Instit\u00fati Fili\u00e1rum Nostr\u00e6 D\u00f3min\u00e6 a Miseric\u00f3rdia Fundatr\u00edcis, quam, carit\u00e1tis op\u00e9ribus pr\u00e6cl\u00e1ram, Pius Papa Duod\u00e9cimus sanctis Virg\u00ednibus adnumer\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6, in Exqu\u00edliis, Dedic\u00e1tio Bas\u00edlic\u00e6 sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 ad Nives.",
      "Catal\u00e1uni, in G\u00e1llia, sancti M\u00e9mmii, civis Rom\u00e1ni, qui, a sancto Petro Ap\u00f3stolo consecr\u00e1tus ill\u00edus civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, p\u00f3pulum sibi comm\u00edssum ad Evang\u00e9lii verit\u00e1tem perd\u00faxit.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum vig\u00ednti trium, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, via Sal\u00e1ria v\u00e9teri, c\u00e1pite obtrunc\u00e1ti sunt, et, ad clivum Cuc\u00fameris, ib\u00eddem sep\u00falti.",
      "Asculi, in Pic\u00e9no, sancti Em\u00fdgdii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, a sancto Marc\u00e9llo Papa Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus et illuc ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium missus, ib\u00eddem, in confessi\u00f3ne Christi, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Eus\u00edgnii m\u00edlitis, qui annum agens cent\u00e9simum d\u00e9cimum, cum Constant\u00edni Magni fidem, sub quo milit\u00e1verat, Juli\u00e1no Ap\u00f3stat\u00e6 exprobr\u00e1ret, e\u00famque ut p\u00e1tri\u00e6 piet\u00e1tis desert\u00f3rem redarg\u00faeret, ab e\u00f3dem jussus est c\u00e1pite c\u00e6di.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum \u00c6gypti\u00f3rum Cant\u00eddii, Cantidi\u00e1ni et Sob\u00e9lis.",
      "Aug\u00fast\u00e6 Vindelic\u00f3rum nat\u00e1lis sanct\u00e6 Afr\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, cum esset pag\u00e1na, per doctr\u00ednam sancti Narc\u00edssi Ep\u00edscopi ad Christum est conv\u00e9rsa, et, cum \u00f3mnibus domus su\u00e6 membris, ab e\u00f3dem Ep\u00edscopo baptiz\u00e1ta; p\u00f3stmodum vero, ob Christi confessi\u00f3nem igni tr\u00e1dita, mart\u00fdrium suum, septem di\u00e9bus \u00e1ntequam be\u00e1ta Hil\u00e1ria mater ac tres anc\u00edll\u00e6 e\u00f3dem cruci\u00e1tus g\u00e9nere coronar\u00e9ntur, fel\u00edciter expl\u00e9vit.",
      "Augustod\u00fani be\u00e1ti Cassi\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Apud The\u00e1num, in Camp\u00e1nia, sancti P\u00e1ridis Ep\u00edscopi.",
      "In Anglia sancti Osw\u00e1ldi Regis, cujus gesta sanctus Beda Vener\u00e1bilis comm\u00e9morat.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Nonn\u00e6, qu\u00e6 fuit mater beat\u00f3rum Greg\u00f3rii Nazianz\u00e9ni, C\u00e6s\u00e1rii et Gorg\u00f3ni\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Par\u00e9dii, in di\u0153sc\u00e9si Augustodun\u00e9nsi, sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Alac\u00f3que, qu\u00e6, Ordinem Visitati\u00f3nis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis prof\u00e9ssa, ex\u00edmiis in devoti\u00f3ne erga sacrat\u00edssimum Cor Jesu propag\u00e1nda et p\u00fablico ej\u00fasdem cultu proveh\u00e9ndo m\u00e9ritis exc\u00e9lluit; atque in sanct\u00e1rum V\u00edrginum album a Bened\u00edcto Papa D\u00e9cimo quinto rel\u00e1ta fuit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Her\u00f3nis, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Ign\u00e1tii; atque, post eum factus Ep\u00edscopus, viam mag\u00edstri pius imit\u00e1tor est sec\u00fatus, et pro commend\u00e1to sibi grege am\u00e1tor Christi occ\u00fabuit.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Vict\u00f3ris, Alex\u00e1ndri et Mari\u00e1ni.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00e6 Mam\u00e9lt\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, a cultu idol\u00f3rum ad fidem Ang\u00e9lico m\u00f3nitu conv\u00e9rsa, a Gent\u00edlibus lapid\u00e1ta est et in prof\u00fandum lacum dem\u00e9rsa.",
      "Ar\u00e1usic\u00e6, in G\u00e1lliis, sancti Flor\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui, multis clarus virt\u00fatibus, qui\u00e9vit in pace."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "In monte Alv\u00e9rni\u00e6, in Etr\u00faria, commemor\u00e1tio Impressi\u00f3nis sacr\u00f3rum St\u00edgmatum, quibus sanctus Franc\u00edscus, Ordinis Min\u00f3rum Instit\u00fator, in suis m\u00e1nibus, p\u00e9dibus et l\u00e1tere, mir\u00e1bili Dei gr\u00e1tia, impr\u00e9ssus fuit.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Rob\u00e9rti Bellarm\u00edno, Confess\u00f3ris, e Societ\u00e1te Jesu, atque Cardin\u00e1lis et Capu\u00e1ni olim Ep\u00edscopi, sanctit\u00e1te, doctr\u00edna, et pl\u00farimis ad cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei et Apost\u00f3lic\u00e6 Sedis defensi\u00f3nem susc\u00e9ptis lab\u00f3ribus clar\u00edssimi; quem Pius Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum hon\u00f3ribus auxit et univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3rem declar\u00e1vit, ej\u00fasque festum t\u00e9rtio Idus Maji recol\u00e9ndum ind\u00edxit.",
      "Rom\u00e6, via Tiburt\u00edna, nat\u00e1lis sancti Just\u00edni, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni, ob confessi\u00f3nis gl\u00f3riam fuit ins\u00edgnis. Hic be\u00e1ti Pont\u00edficis Xysti Sec\u00fandi, Laur\u00e9ntii, Hipp\u00f3lyti alior\u00famque plurim\u00f3rum Sanct\u00f3rum c\u00f3rpora sepel\u00edvit, ac demum, sub Cl\u00e1udio, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Narc\u00edssi et Crescenti\u00f3nis.",
      "Apud Le\u00f3dium, in B\u00e9lgio, be\u00e1ti Lamb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Traject\u00e9nsis, qui, cum r\u00e9giam domum zelo religi\u00f3nis increp\u00e1sset, a noc\u00e9ntibus \u00ednnocens occ\u00edsus est, sicque aulam regni c\u00e6l\u00e9stis perp\u00e9tuo vict\u00farus intr\u00e1vit.",
      "C\u00e6saraug\u00fast\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Petri de Arbues, primi in Arag\u00f3ni\u00e6 regno Qu\u00e6sit\u00f3ris f\u00eddei; quem, a rel\u00e1psis Jud\u01fdis ob e\u00e1ndem, quam pro m\u00fanere suo str\u00e9nue tueb\u00e1tur, cath\u00f3licam fidem, imm\u00e1niter trucid\u00e1tum, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum cat\u00e1logo Pius Papa Nonus adj\u00fanxit.",
      "In Brit\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum S\u00f3cratis et St\u00e9phani.",
      "Noviod\u00fani, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Valeri\u00e1ni, Macr\u00edni et Gordi\u00e1ni.",
      "Augustod\u00fani sancti Floc\u00e9lli p\u00faeri, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re et Valeri\u00e1no Pr\u01fdside, multa passus, demum, a feris disc\u00e9rptus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9ptus est.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Col\u00famb\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "In Phr\u00fdgia sanct\u00e6 Ari\u00e1dn\u00e6 M\u00e1rtyris, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Agathocl\u00ed\u00e6, qu\u00e6, cum esset anc\u00edlla cuj\u00fasdam mul\u00ederis infid\u00e9lis, a d\u00f3mina sua longo t\u00e9mpore verb\u00e9ribus ali\u00edsque \u00e6r\u00famnis est vex\u00e1ta ut Christum neg\u00e1ret; demum, obl\u00e1ta J\u00fadici ac s\u01fdvius lani\u00e1ta, et nihil\u00f3minus in confessi\u00f3ne f\u00eddei pers\u00edstens, \u00eddeo, post excisi\u00f3nem lingu\u00e6, in ignem proj\u00e9cta est.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti S\u00e1tyri Confess\u00f3ris, cujus ins\u00edgnia m\u00e9rita sanctus Ambr\u00f3sius, ejus frater, comm\u00e9morat.",
      "Apud B\u00edngiam, in di\u0153c\u00e9si Moguntin\u00e9nsi, sanct\u00e6 Hildeg\u00e1rdis V\u00edrginis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Theod\u00f3r\u00e6 matr\u00f3n\u00e6, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sanctis Mart\u00fdribus s\u00e9dulo ministr\u00e1bat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis de Capistr\u00e1no, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, cujus mem\u00f3ria rec\u00f3litur d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Prisci, Malchi et Alex\u00e1ndri. Hi tres, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, cum in suburb\u00e1no ag\u00e9llo suprad\u00edct\u00e6 urbis habit\u00e1rent, atque in ea c\u00e6l\u00e9stes mart\u00fdrii proponer\u00e9ntur cor\u00f3n\u00e6, ultro J\u00fadicem, div\u00edno f\u00eddei cal\u00f3re succ\u00e9nsi, \u00e1deunt, et cur tantum in s\u00e1nguinem pi\u00f3rum des\u00e6v\u00edret, obj\u00fargant; quos ille cont\u00ednuo, pro Christi n\u00f3mine, b\u00e9stiis tr\u00e1didit devor\u00e1ndos.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cast\u00f3ris et Dor\u00f3thei.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rog\u00e1ti, Succ\u00e9ssi et ali\u00f3rum s\u00e9xdecim.",
      "Apud N\u00farsiam sancti Spei Abb\u00e1tis, mir\u00e6 pati\u00e9nti\u00e6 viri, cujus \u00e1nima (ut refert sanctus Greg\u00f3rius Papa), cum ex hac vita migr\u00e1ret, in col\u00famb\u00e6 sp\u00e9cie a cunctis fr\u00e1tribus visa est in c\u00e6lum asc\u00e9ndere.",
      "Cabill\u00f3ne, in G\u00e1lliis, depos\u00edtio sancti Gunthr\u00e1mni, Regis Franc\u00f3rum, qui spirit\u00e1libus acti\u00f3nibus ita se mancip\u00e1vit, ut, rel\u00edctis s\u01fdculi pompis, thes\u00e1uros suos l\u00e1rgiter Eccl\u00e9siis et paup\u00e9ribus erog\u00e1ret."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonas Maji",
    "content": [
      "Sancti Stanisl\u00e1i, Ep\u00edscopi Cracovi\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, qui sequ\u00e9nti die cor\u00f3nam mart\u00fdrii consec\u00fatus est.",
      "Tarrac\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis be\u00e1t\u00e6 Fl\u00e1vi\u00e6 Domit\u00edll\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, cum esset f\u00edlia sanct\u00e6 Plaut\u00edll\u00e6, sor\u00f3ris sancti M\u00e1rtyris Fl\u00e1vii Clem\u00e9ntis C\u00f3nsulis, et sacro vel\u00e1mine fu\u00edsset a sancto Clem\u00e9nte Pont\u00edfice consecr\u00e1ta, primum, in persecuti\u00f3ne Domiti\u00e1ni, ob testim\u00f3nium Christi, in \u00ednsulam P\u00f3ntiam, cum \u00e1liis pl\u00farimis, exs\u00edlio deport\u00e1ta, longum illic mart\u00fdrium duxit. Nov\u00edssime vero, Tarrac\u00ednam ded\u00facta, ibi, cum pl\u00farimos doctr\u00edna et mir\u00e1culis ad Christi fidem convert\u00edsset, J\u00fadicis jussu inc\u00e9nso cub\u00edculo, in quo simul cum suis virg\u00ednibus Euphr\u00f3syna et Theod\u00f3ra morab\u00e1tur, cursum glori\u00f3si mart\u00fdrii consumm\u00e1vit. Ipsa vero Domit\u00edlla, una cum sanctis Mart\u00fdribus N\u00e9reo et Ach\u00edlleo atque Pancr\u00e1tio, f\u00e9stiva celebrit\u00e1te quarto Idus mensis hujus rec\u00f3litur.",
      "E\u00f3dem die sancti Juven\u00e1lis M\u00e1rtyris.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum fratrum Fl\u00e1vii, Aug\u00fasti et August\u00edni.",
      "Ib\u00eddem sancti Quadr\u00e1ti M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, s\u01fdpius ad torm\u00e9nta repet\u00edtus, demum, c\u00e1pite trunc\u00e1tus, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Ebor\u00e1ci, in Anglia, sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi, vita et mir\u00e1culis clari.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Petri Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sancti St\u00e9phani Protom\u00e1rtyris, quod, Pel\u00e1gio Primo Summo Pont\u00edfice, e Constantin\u00f3poli ad Urbem all\u00e1tum atque in sep\u00falcro sancti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris in agro Ver\u00e1no p\u00f3situm, ib\u00eddem magna pi\u00f3rum religi\u00f3ne c\u00f3litur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "In monte Thabor Transfigur\u00e1tio D\u00f3mini nostri Jesu Christi.",
      "Rom\u00e6, via Appia, in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti, nat\u00e1lis be\u00e1ti Xysti Sec\u00fandi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, gl\u00e1dio animadv\u00e9rsus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Felic\u00edssimi et Agap\u00edti, ips\u00edus be\u00e1ti Xysti Diacon\u00f3rum; Janu\u00e1rii, Magni, Vinc\u00e9ntii et St\u00e9phani, Subdiacon\u00f3rum. Hi omnes, una cum e\u00f3dem Pont\u00edfice p\u00e1riter decoll\u00e1ti sunt, atque in Pr\u00e6text\u00e1ti c\u0153met\u00e9rio sep\u00falti. Passus est \u00e9tiam cum eis be\u00e1tus Quartus, ut scribit sanctus Cypri\u00e1nus.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 nat\u00e1lis sancti Dom\u00ednici Confess\u00f3ris, qui Ordinis Fratrum Pr\u00e6dicat\u00f3rum Fund\u00e1tor \u00e9xstitit. Hic vir, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna clar\u00edssimus, virginit\u00e1tem perp\u00e9tuo illib\u00e1tam custod\u00edvit, et, ob singul\u00e1rem merit\u00f3rum gr\u00e1tiam, tres m\u00f3rtuos suscit\u00e1vit; cumque pr\u00e6dicati\u00f3ne sua compress\u00edsset h\u01fdreses, ac pl\u00farimos ad religi\u00f3sam et piam vitam institu\u00edsset, in pace qui\u00e9vit. Ejus autem fest\u00edvitas pr\u00eddie Nonas mensis hujus celebr\u00e1tur, ex constituti\u00f3ne Pauli Pap\u00e6 Quarti.",
      "In monast\u00e9rio sancti Petri de Card\u00e9gna, Ordinis sancti Bened\u00edcti, apud Burgos, in Hisp\u00e1nia, p\u00e1ssio ducent\u00f3rum Monach\u00f3rum cum St\u00e9phano Abb\u00e1te, qui a Sarac\u00e9nis pro Jesu Christi fide interf\u00e9cti sunt, atque ib\u00eddem in claustro a Christi\u00e1nis sep\u00falti.",
      "Compl\u00fati, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Justi et Past\u00f3ris fratrum, qui, cum adhuc p\u00faeri l\u00edtteris imbuer\u00e9ntur, sponte ad mart\u00fdrium, proj\u00e9ctis in schola t\u00e1bulis, cucurr\u00e9runt; et mox, a Daci\u00e1no Pr\u01fdside ten\u00e9ri jussi et f\u00fastibus c\u00e6di, ambo, cum se m\u00fatuis exhortati\u00f3nibus constant\u00edssime corrobor\u00e1rent, extra civit\u00e1tem perd\u00facti sunt, et ibi a carn\u00edfice jugul\u00e1ti.",
      "Rom\u00e6 sancti Horm\u00edsd\u00e6, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Amid\u00e6, in Mesopot\u00e1mia, sancti Jac\u00f3bi Erem\u00edt\u00e6, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Myr\u00e6, qu\u00e6 est metr\u00f3polis L\u00fdci\u00e6, nat\u00e1lis sancti Nicol\u00e1i, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, de quo, inter plura miracul\u00f3rum ins\u00edgnia, illud memor\u00e1bile fertur, quod Imperat\u00f3rem Constant\u00ednum ab int\u00e9ritu quor\u00famdam se invoc\u00e1ntium, longe constit\u00fatus, ad miseric\u00f3rdiam per visum m\u00f3nitis defl\u00e9xit et minis.",
      "E\u00f3dem die sancti Polychr\u00f3nii Presb\u00fdteri, qui, t\u00e9mpore Const\u00e1ntii Imperat\u00f3ris, cum ad alt\u00e1re Missas \u00e1geret, inv\u00e1sus est ab Ari\u00e1nis et jugul\u00e1tus.",
      "In Africa sancti Maj\u00f3rici, f\u00edlii sanct\u00e6 Dion\u00fdsi\u00e6, qui, cum esset adolesc\u00e9ntulus ac torm\u00e9nta pav\u00e9sceret, matris obt\u00fatibus verb\u00edsque corrobor\u00e1tus est, et, c\u00e9teris f\u00f3rtior factus, in torm\u00e9ntis \u00e1nimam r\u00e9ddidit; quem amplex\u00e1ta mater domi sepel\u00edvit, et ad ejus sep\u00falcrum ass\u00eddue orare consu\u00e9vit.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00e1rum mul\u00ederum Dion\u00fdsi\u00e6, qu\u00e6 sancti Maj\u00f3rici M\u00e1rtyris \u00e9xstitit mater, Dat\u00edv\u00e6 ac Le\u00f3nti\u00e6; it\u00e9mque religi\u00f3si viri, n\u00f3mine T\u00e9rtii, \u00c6mili\u00e1ni m\u00e9dici, et Bonif\u00e1tii, cum \u00e1liis tribus. Hi omnes, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Ari\u00e1no Rege Hunner\u00edco, grav\u00edssimis et inn\u00fameris suppl\u00edciis pro cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3ne cruci\u00e1ti, sanct\u00f3rum Christi Confess\u00f3rum n\u00famero soci\u00e1ri meru\u00e9runt.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 As\u00e9ll\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 (ut be\u00e1tus Hier\u00f3nymus scribit), ex \u00fatero matris bened\u00edcta, vitam in jej\u00faniis et orati\u00f3nibus usque ad sen\u00e9ctam prod\u00faxit.",
      "Gran\u00e1t\u00e6, in Hisp\u00e1nia, p\u00e1ssio be\u00e1ti Petri Pasch\u00e1sii, Ep\u00edscopi Gienn\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Mart\u00edni Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris recens\u00e9tur.",
      "Vit\u00e9psci, in Pol\u00f3nia, p\u00e1ssio sancti J\u00f3saphat, e sancti Basil\u00edi Ordine, Ep\u00edscopi Poloc\u00e9nsis et M\u00e1rtyris; qui a schism\u00e1ticis, in \u00f3dium cath\u00f3lic\u00e6 unit\u00e1tis et verit\u00e1tis, crud\u00e9liter interf\u00e9ctus est, et a Pio Papa Nono inter sanctos M\u00e1rtyres adscr\u00edptus. Ejus tamen fest\u00edvitas rec\u00f3litur d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "Compl\u00fati, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti D\u00eddaci Confess\u00f3ris, ex Ordine Min\u00f3rum, humilit\u00e1te c\u00e9lebris; quem Xystus Quintus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit. Ips\u00edus autem festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "In Asia p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Aur\u00e9lii et P\u00fablii Episcop\u00f3rum.",
      "Esch\u00e6, in B\u00e9lgio, sancti Liv\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, cum pl\u00farimos ad Christi fidem convert\u00edsset, a Pag\u00e1nis nec\u00e1tus est. Ips\u00edus vero corpus ad Portum Gand\u00e6 p\u00f3stea transl\u00e1tum fuit.",
      "Apud Casim\u00edriam, in Pol\u00f3nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eremit\u00e1rum Bened\u00edcti, Jo\u00e1nnis, Matth\u01fdi, Isaac et Christi\u00e1ni; qui a pr\u00e6d\u00f3nibus, div\u00edno int\u00e9nti serv\u00edtio, dire vex\u00e1ti sunt et gl\u00e1diis occ\u00edsi.",
      "Apud \u00f3ppidum Serg\u00edniam, in territ\u00f3rio Senon\u00e9nsi, sancti Pat\u00e9rni, M\u00f3nachi et M\u00e1rtyris; qui, dum e\u00eddem occurr\u00e9ntes in ips\u00edus \u00f3ppidi silva latr\u00f3nes ad emend\u00e1ndam vitam incit\u00e1ret, ab illis trucid\u00e1tus est.",
      "Aveni\u00f3ne sancti Rufi, qui \u00e9xstitit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 depos\u00edtio sancti Cunib\u00e9rti Ep\u00edscopi.",
      "Turias\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, be\u00e1ti \u00c6mili\u00e1ni Presb\u00fdteri, qui inn\u00fameris mir\u00e1culis cl\u00e1ruit; cujus admir\u00e1bilem vitam sanctus Br\u00e1ulio, C\u00e6saraugust\u00e1nus Ep\u00edscopus, descr\u00edpsit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Nili Abb\u00e1tis, qui, sub Theod\u00f3sio juni\u00f3re, ex Pr\u00e6f\u00e9cto ej\u00fasdem civit\u00e1tis factus M\u00f3nachus, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va Concepti\u00f3nis Immacul\u00e1t\u00e6 be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Iren\u01fdi, Ant\u00f3nii, Theod\u00f3ri, Saturn\u00edni, Vict\u00f3ris, et ali\u00f3rum decem et septem, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, pro Christo passi sunt.",
      "In Africa p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Faust\u00edni, L\u00facii, C\u00e1ndidi, C\u00e6li\u00e1ni, Marci, Janu\u00e1rii et Fortun\u00e1ti.",
      "Ib\u00eddem sancti Valeri\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, cum esset ann\u00f3rum plus octog\u00ednta, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Rege Ari\u00e1no Genser\u00edco, conv\u00e9ntus ab eo ut tr\u00e1deret Eccl\u00e9si\u00e6 utens\u00edlia, idque const\u00e1nter renu\u00edsset, extra civit\u00e1tem singul\u00e1ris jussus est pelli; cumque pr\u00e6c\u00e9ptum esset ut nullus eum neque in domo neque in agro dim\u00edtteret habit\u00e1re, multo t\u00e9mpore in strata p\u00fablica nudo sub \u00e1ere j\u00e1cuit, et, in confessi\u00f3ne et defensi\u00f3ne cath\u00f3lic\u00e6 verit\u00e1tis, cursum be\u00e1t\u00e6 vit\u00e6 compl\u00e9vit.",
      "In territ\u00f3rio Aurelian\u00e9nsi sancti Maxim\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "Apud Ib\u00e9ros, trans Pontum Eux\u00ednum, sanct\u00e6 Christi\u00e1n\u00e6 anc\u00edll\u00e6, qu\u00e6 miracul\u00f3rum virt\u00fate gentem illam, t\u00e9mpore Constant\u00edni, ad Christi fidem perd\u00faxit.",
      "Verc\u00e9llis Ordin\u00e1tio sancti Eus\u00e9bii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Mog\u00fanti\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Aur\u01fdi Ep\u00edscopi, et Just\u00edn\u00e6 sor\u00f3ris, ac ceter\u00f3rum M\u00e1rtyrum; qui, syn\u00e1xim in Eccl\u00e9sia ag\u00e9ntes, ab Hunnis, Germ\u00e1niam diripi\u00e9ntibus, trucid\u00e1ti sunt.",
      "Vesonti\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ferre\u00f3li Presb\u00fdteri, et Ferruti\u00f3nis Di\u00e1coni, qui, a be\u00e1to Iren\u01fdo Ep\u00edscopo missi ad pr\u00e6dic\u00e1ndum verbum Dei, p\u00f3stea, sub Cl\u00e1udio J\u00fadice, div\u00e9rsis p\u0153nis excruci\u00e1ti, gl\u00e1dio feri\u00fantur.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Qu\u00edrici et Jul\u00edtt\u00e6 matris, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re. Ex eis Qu\u00edricus, tri\u00e9nnis pu\u00e9llus, cum matrem, qu\u00e6 ante Alex\u00e1ndrum Pr\u01fdsidem nervis dir\u00edssime c\u00e6deb\u00e1tur, implac\u00e1bili luctu lug\u00e9ret, ad gradus tribun\u00e1lis ill\u00edsus int\u00e9riit; Jul\u00edtta vero, post dira v\u00e9rbera et gr\u00e1via torm\u00e9nta, mart\u00fdrii sui cursum obtruncati\u00f3ne c\u00e1pitis impl\u00e9vit.",
      "Amath\u00fante, in Cypro, sancti Tych\u00f3nis Ep\u00edscopi, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii Juni\u00f3ris.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, depos\u00edtio be\u00e1ti Aureli\u00e1ni, Ep\u00edscopi Arelat\u00e9nsis.",
      "Nann\u00e9te, in Brit\u00e1nnia min\u00f3re, sancti Simili\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Misn\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti Benn\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Aquiri\u00e9nsi, in Brab\u00e1ntia, sanct\u00e6 Lutg\u00e1rdis V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 Dedic\u00e1tio Basilic\u00e1rum sanct\u00f3rum Petri et Pauli Apostol\u00f3rum. E\u00e1rum primam, restit\u00fatam in ampli\u00f3rem formam, Summus P\u00f3ntifex Urb\u00e1nus Oct\u00e1vus consecr\u00e1vit hac ipsa recurr\u00e9nte die; \u00e1lteram vero, miser\u00e1ndo inc\u00e9ndio p\u00e9nitus cons\u00famptam, ac magnific\u00e9ntius re\u00e6dific\u00e1tam, Pius Nonus die d\u00e9cima Dec\u00e9mbris sol\u00e9mni ritu consecr\u00e1vit, ej\u00fasque \u00e1nnuam commemorati\u00f3nem hodi\u00e9rna die ag\u00e9ndam ind\u00edxit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Rom\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore Gal\u00e9rii Imperat\u00f3ris, cum Asclep\u00edades Pr\u00e6f\u00e9ctus in Eccl\u00e9siam irr\u00famperet e\u00e1mque f\u00fanditus conar\u00e9tur ev\u00e9rtere, c\u00e9teros Christi\u00e1nos hort\u00e1tus est ut ei contrad\u00edcerent, ide\u00f3que, post dira torm\u00e9nta et abscissi\u00f3nem lingu\u00e6 (sine qua tamen Dei pr\u00e6c\u00f3nia loqueb\u00e1tur), in c\u00e1rcere strangul\u00e1tus l\u00e1queo, c\u00e9lebri mart\u00fdrio coron\u00e1tur. Passus est \u00e9tiam ante ipsum pu\u00e9rulus, n\u00f3mine B\u00e1rula, qui, cum fu\u00edsset ab e\u00f3dem interrog\u00e1tus Pr\u00e6f\u00e9cto utrum m\u00e9lius esset unum Deum c\u00f3lere an plures deos, atque in unum Deum, quem Christi\u00e1ni colunt, cred\u00e9ndum esse respond\u00edsset, propt\u00e9rea, verb\u00e9ribus c\u00e6sus, jussus est decoll\u00e1ri.",
      "Item Antioch\u00ed\u00e6 sancti Hes\u00fdchii M\u00e1rtyris, qui, cum esset miles, et pr\u00e6c\u00e9ptum aud\u00edsset ut quisquis non sacrific\u00e1ret id\u00f3lis, c\u00edngulum mil\u00edti\u00e6 dep\u00f3neret, rep\u00e9nte c\u00edngulum solvit; ob quam causam, ing\u00e9nti saxo in d\u00e9xtera ejus lig\u00e1to, in fl\u00favium pr\u00e6cipit\u00e1ri jussus est.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum Or\u00edculi et Soci\u00f3rum, qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, pro fide cath\u00f3lica passi sunt.",
      "Mog\u00fanti\u00e6 sancti M\u00e1ximi Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Const\u00e1ntii multa passus ab Ari\u00e1nis, Conf\u00e9ssor occ\u00fabuit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, tr\u00e1nsitus be\u00e1ti Od\u00f3nis, Abb\u00e1tis Cluniac\u00e9nsis.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Thom\u00e6 M\u00f3nachi, quem Antioch\u00e9ni, ob sed\u00e1tam ejus pr\u00e9cibus pestem, solemnit\u00e1te annua colu\u00e9runt.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, Transl\u00e1tio sancti Frigdi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Ardeat\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum N\u00e9rei et Ach\u00edllei fratrum, qui primo cum Fl\u00e1via Domit\u00edlla, cujus erant eun\u00fachi, in \u00ednsula P\u00f3ntia longum pro Christo dux\u00e9runt exs\u00edlium; p\u00f3stmodum grav\u00edssimis verb\u00e9ribus attrectati sunt; de\u00ednde, cum a Min\u00fatio Rufo, viro Consul\u00e1ri, equ\u00faleo et flammis ad immol\u00e1ndum compeller\u00e9ntur, dicer\u00e9ntque se, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo baptiz\u00e1tos, nulla rati\u00f3ne posse id\u00f3lis immol\u00e1re, c\u00e1pite c\u00e6si sunt. Horum sacr\u00e6 rel\u00edqui\u00e6, sim\u00falque Fl\u00e1vi\u00e6 Domit\u00edll\u00e6, ex Diacon\u00eda sancti Hadri\u00e1ni in ant\u00edquum e\u00f3rum T\u00edtulum, ubi asservab\u00e1ntur olim rec\u00f3ndit\u00e6, d\u00e9nuo restaur\u00e1tum, sol\u00e9mniter transl\u00e1t\u00e6 sunt pr\u00eddie hujus di\u00e9i, jussu Clem\u00e9ntis Pap\u00e6 Oct\u00e1vi; qui ex\u00ednde hodi\u00e9rna celebr\u00e1ndum die ind\u00edxit \u00e9tiam festum ips\u00edus be\u00e1t\u00e6 Domit\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, cujus p\u00e1ssio Nonis hujus mensis recens\u00e9tur.",
      "Item Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, sancti Pancr\u00e1tii M\u00e1rtyris, qui, cum esset ann\u00f3rum quatuord\u00e9cim, sub Diocleti\u00e1no, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Salam\u00edn\u00e6, in Cypro, sancti Epiph\u00e1nii Ep\u00edscopi, qui, mult\u00edplici eruditi\u00f3ne et sacr\u00e1rum sci\u00e9ntia litter\u00e1rum exc\u00e9llens, vit\u00e6 quoque sanctit\u00e1te, zelo cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei, munific\u00e9ntia in p\u00e1uperes et virt\u00fate miracul\u00f3rum \u00e9xstitit admir\u00e1ndus.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Germ\u00e1ni Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et virt\u00fatibus ins\u00edgnis, qui Le\u00f3nem Is\u00e1uricum, edictum adv\u00e9rsus sacras Im\u00e1gines promulg\u00e1ntem, magna fid\u00facia red\u00e1rguit.",
      "Tr\u00e9viris sancti Modo\u00e1ldi Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Dion\u00fdsii, qui \u00e9xstitit p\u00e1truus sancti Pancr\u00e1tii M\u00e1rtyris.",
      "Arg\u00fdrii, in Sic\u00edlia, sancti Phil\u00edppi Presb\u00fdteri, qui, a Rom\u00e1no Pont\u00edfice ad e\u00e1ndem Sic\u00edliam \u00ednsulam missus, magnam ill\u00edus partem conv\u00e9rtit ad Christum. Ips\u00edus vero s\u00e1nctitas in liber\u00e1ndis energ\u00famenis maxime declar\u00e1tur.",
      "In civit\u00e1te Calciat\u00e9nsi, in Hisp\u00e1nia, sancti Dom\u00ednici Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum Petri et Pauli, qui e\u00f3dem anno eod\u00e9mque die passi sunt, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re. Horum prior, in e\u00e1dem Urbe, c\u00e1pite ad terram verso cruci aff\u00edxus, et in Vatic\u00e1no juxta viam Triumph\u00e1lem sep\u00faltus, t\u00f3tius Orbis venerati\u00f3ne celebr\u00e1tur; post\u00e9rior autem, gl\u00e1dio animadv\u00e9rsus, et via Osti\u00e9nsi sep\u00faltus, pari hon\u00f3re hab\u00e9tur.",
      "In Cypro sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, matris Jo\u00e1nnis qui cognomin\u00e1tus est Marcus.",
      "In castro Argent\u00f3macho, in G\u00e1llia, sancti Marc\u00e9lli M\u00e1rtyris, qui, pro fide Christi, una cum Anast\u00e1sio, viro milit\u00e1ri, c\u00e1pite plexus est.",
      "G\u00e9nu\u00e6 nat\u00e1lis sancti Syri Ep\u00edscopi.",
      "N\u00e1rni\u00e6 sancti C\u00e1ssii, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, de quo sanctus Greg\u00f3rius Papa refert quod nullus ferme dies vit\u00e6 ejus absced\u00e9bat, quo placati\u00f3nis h\u00f3stias omnipot\u00e9nti Deo non off\u00e9rret; cui et concord\u00e1bat vita, quia, cuncta qu\u00e6 hab\u00e9bat, in eleem\u00f3synis tr\u00edbuens, in hora sacrif\u00edcii totus in l\u00e1crimis difflu\u00e9bat. Demum, natal\u00edtio Apostol\u00f3rum die, quo s\u00edngulis annis Romam ven\u00edre consu\u00e9verat, in e\u00e1dem Narni\u00e9nsi urbe, cum Miss\u00e1rum sol\u00e9mnia celebr\u00e1sset, et corpus Dom\u00ednicum pac\u00e9mque \u00f3mnibus ded\u00edsset, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "In territ\u00f3rio Senon\u00e9nsi sanct\u00e6 Bened\u00edct\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Flor\u00e9nti\u00e6 nat\u00e1lis sancti Al\u00e9xii Falcon\u00e9rii Confess\u00f3ris, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis; qui, d\u00e9cimo supra cent\u00e9simum vit\u00e6 su\u00e6 anno, Christi Jesu et Angel\u00f3rum pr\u00e6s\u00e9ntia recre\u00e1tus, be\u00e1to fine qui\u00e9vit. Ips\u00edus tamen ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sancti Faust\u00edni, quem \u00e1lii quadrag\u00ednta qu\u00e1tuor sec\u00fati sunt ad cor\u00f3nam.",
      "In P\u00e9rside nat\u00e1lis be\u00e1ti Polychr\u00f3nii, Ep\u00edscopi Babyl\u00f3nis, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, ore lap\u00eddibus c\u00e6so, m\u00e1nibus ext\u00e9nsis, ad c\u00e6lum \u00f3culos \u00e9levans, em\u00edsit sp\u00edritum.",
      "Conc\u00f3rdi\u00e6, in Venet\u00f3rum f\u00ednibus, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Don\u00e1ti, Secundi\u00e1ni et R\u00f3muli, cum \u00e1liis octog\u00ednta sex, ej\u00fasdem cor\u00f3n\u00e6 cons\u00f3rtibus.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Theod\u00fali senis, qui, cum esset ex fam\u00edlia Pr\u01fdsidis Firmili\u00e1ni, et, M\u00e1rtyrum excit\u00e1tus ex\u00e9mplo Christum const\u00e1nter confiter\u00e9tur, mart\u00fdrii palmam, cruci aff\u00edxus, n\u00f3bili tri\u00fampho prom\u00e9ruit.",
      "Ib\u00eddem sancti Juli\u00e1ni Capp\u00e1docis, qui, exoscul\u00e1tus necat\u00f3rum M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora, et \u00eddeo ut Christi\u00e1nus del\u00e1tus et ad Pr\u01fdsidem ductus, lento igne jussus est comb\u00fari.",
      "In pago Tarvan\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Silv\u00edni, Ep\u00edscopi Tolos\u00e1ni.",
      "In monast\u00e9rio Cluain-ednech\u00e9nsi, in Hib\u00e9rnia, sancti Fint\u00e1ni, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Festum sancti Rapha\u00e9lis Arch\u00e1ngeli, cujus d\u00edgnitas ac benef\u00edcia in sacro Tob\u00ed\u00e6 libro celebr\u00e1ntur.",
      "Ven\u00fasi\u00e6, in Ap\u00falia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis, Ep\u00edscopi Afric\u00e1ni; Aud\u00e1cti et Janu\u00e1rii, Presbyter\u00f3rum; Fortun\u00e1ti et S\u00e9ptimi, Lect\u00f3rum. Hi omnes, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, a Magdelli\u00e1no Procurat\u00f3re multis diu v\u00ednculis et carc\u00e9ribus in Africa et Sic\u00edlia macer\u00e1ti sunt, et, cum Felix sacros Libros juxta ips\u00edus Imperat\u00f3ris ed\u00edctum tr\u00e1dere null\u00e1tenus volu\u00edsset, gl\u00e1dii tandem occisi\u00f3ne consumm\u00e1ti sunt.",
      "Tungris, in B\u00e9lgio, sancti Everg\u00edsli, Ep\u00edscopi Coloni\u00e9nsis et M\u00e1rtyris; qui, ob pastor\u00e1lis off\u00edcii curam illuc prof\u00e9ctus, ib\u00eddem, dum nocte solus ad monast\u00e9rium sanct\u00edssim\u00e6 Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6 orat\u00farus p\u00e9rgeret, a latr\u00f3nibus sag\u00edtta perc\u00fassus occ\u00fabuit.",
      "In civit\u00e1te Nagran, apud Homer\u00edtas, in Ar\u00e1bia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ar\u00e9t\u00e6, et Soci\u00f3rum ejus trecent\u00f3rum et quadrag\u00ednta, t\u00e9mpore Just\u00edni Imperat\u00f3ris, sub D\u00fanaan, Jud\u01fdo tyr\u00e1nno. Post eos Christi\u00e1na m\u00falier inc\u00e9ndio tr\u00e1dita est; cujus f\u00edlius ann\u00f3rum quinque, cum Christum balbuti\u00e9ndo confiter\u00e9tur, nec bland\u00edtiis nec minis retin\u00e9ri posset, in ignem ubi mater ard\u00e9bat, se pr\u00e6c\u00edpitem dedit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Procli Ep\u00edscopi.",
      "In \u00ednsula Sargi\u00e9nsi sancti Magl\u00f3rii Ep\u00edscopi, qui ib\u00eddem, dim\u00edsso Episcop\u00e1li off\u00edcio, quod erga sparsos in Arm\u00f3rica Brit\u00e1nnos per tri\u00e9nnium exerc\u00faerat, monast\u00e9rium constr\u00faxit, in quo sancte r\u00e9liquum vit\u00e6 tempus ex\u00e9git; cujus corpus Lut\u00e9tiam Parisi\u00f3rum p\u00f3stea transl\u00e1tum fuit.",
      "In Monast\u00e9rio Fontis Fr\u00edgidi, di\u0153c\u00e9sis Carcasson\u00e9nsis, in G\u00e1llia, sancti Ant\u00f3nii Mar\u00ed\u00e6 Claret, olim Archiep\u00edscopi Cub\u00e1ni, Fundat\u00f3ris Missionari\u00f3rum Fili\u00f3rum Immacul\u00e1ti Cordis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, anim\u00e1rum zelo et mansuet\u00fadine pr\u00e6cl\u00e1ri, quem Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "In monast\u00e9rio Dur\u00edni, in G\u00e1llia, sancti Mart\u00edni, Di\u00e1coni et Abb\u00e1tis, cujus corpus inde ad Vert\u00e1vum monast\u00e9rium del\u00e1tum est.",
      "In Camp\u00e1nia sancti Marci Solit\u00e1rii, cujus pr\u00e6cl\u00e1ra \u00f3pera sanctus Greg\u00f3rius Papa descr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "In Jud\u01fda sancti Sabb\u00e6 Abb\u00e1tis, in \u00f3ppido Cappad\u00f3ci\u00e6 M\u00fatala orti, qui miro sanctit\u00e1tis ex\u00e9mplo ref\u00falsit, et pro fide cath\u00f3lica, adv\u00e9rsus impugn\u00e1ntes sanctam S\u00fdnodum Chalcedon\u00e9nsem, str\u00e9nue labor\u00e1vit, ac tandem in ea di\u0153c\u00e9sis Hierosolymit\u00e1n\u00e6 laura, qu\u00e6 ips\u00edus sancti Sabb\u00e6 n\u00f3mine p\u00f3stmodum est insign\u00edta, requi\u00e9vit in pace.",
      "N\u00edci\u00e6, apud Varum fl\u00favium, sancti Bassi Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii et Valeri\u00e1ni, a Per\u00e9nnio Pr\u01fdside, ob Christi fidem, equ\u00faleo tortus, l\u00e1minis cand\u00e9ntibus ustus, f\u00fastibus et scorpi\u00f3nibus c\u00e6sus, in ignem missus, et, cum inde evas\u00edsset ill\u01fdsus, du\u00f3bus clavis conf\u00edxus, ill\u00fastre mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Dalm\u00e1tii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni passus est.",
      "Corf\u00ednii, in Pel\u00edgnis, sancti Pel\u00edni, Ep\u00edscopi Brundus\u00edni, qui, cum ob ejus orati\u00f3nem, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, templum Martis corru\u00edsset, a templ\u00f3rum Pontif\u00edcibus dir\u00edssime c\u00e6sus est, atque, octog\u00ednta et quinque vuln\u00e9ribus conf\u00f3ssus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam prom\u00e9ruit.",
      "Item sancti Anast\u00e1sii M\u00e1rtyris, qui, pr\u00e6 ard\u00f3re mart\u00fdrii, sponte se persecut\u00f3ribus \u00f3btulit.",
      "Thag\u00far\u00e6, in Africa, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum J\u00falii, Pot\u00e1mi\u00e6, Crisp\u00edni, Fel\u00edcis, Grati et ali\u00f3rum septem.",
      "Theb\u00e9ste, in Num\u00eddia, sanct\u00e6 Crisp\u00edn\u00e6, nobil\u00edssim\u00e6 f\u00e9min\u00e6, qu\u00e6, temp\u00f3ribus Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, cum sacrific\u00e1re nollet, jussu Anol\u00edni Proc\u00f3nsulis decoll\u00e1ta est; quam sanctus August\u00ednus s\u00e6pe l\u00e1udibus c\u00e9lebrat.",
      "Tr\u00e9viris sancti Nic\u00e9tii Ep\u00edscopi, mir\u00e6 sanctit\u00e1tis viri.",
      "Pol\u00fdboti, in Asia, sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi, cognom\u00e9nto Thaumat\u00fargi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6 C\u00e1thedra sancti Petri Ap\u00f3stoli, ubi primum disc\u00edpuli cognomin\u00e1ti sunt Christi\u00e1ni.",
      "Fav\u00e9nti\u00e6, in \u00c6m\u00edlia, nat\u00e1lis sancti Petri Dami\u00e1ni, Cardin\u00e1lis atque Ep\u00edscopi Osti\u00e9nsis et Confess\u00f3ris, ex Ordine Camaldul\u00e9nsi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris, quem Leo Papa Duod\u00e9cimus Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit. Ips\u00edus autem festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Salam\u00edn\u00e6, in Cypro, sancti Aristi\u00f3nis, qui (ut mox memor\u00e1ndus P\u00e1pias test\u00e1tur) fuit unus de septuag\u00ednta du\u00f3bus Christi disc\u00edpulis.",
      "Hier\u00e1poli, in Phr\u00fdgia, be\u00e1ti P\u00e1pi\u00e6, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui sancti Jo\u00e1nnis Seni\u00f3ris aud\u00edtor, Polyc\u00e1rpi autem sod\u00e1lis fuit.",
      "In Ar\u00e1bia commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, s\u00e6v\u00edssime c\u00e6si sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Ab\u00edlii Ep\u00edscopi, qui, sec\u00fandus post be\u00e1tum Marcum, factus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, sacerd\u00f3tium virt\u00fate consp\u00edcuus ministr\u00e1vit.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Pasch\u00e1sii Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne et morum sanctit\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1ri.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Maximi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Cort\u00f3n\u00e6, in T\u00fascia, sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci; qu\u00e6 admir\u00e1bili p\u00e6nit\u00e9ntia et ub\u00e9rrimis l\u00e1crimis m\u00e1culas ante\u00e1ct\u00e6 vit\u00e6 indesin\u00e9nter abst\u00e9rsit. Ips\u00edus corpus, mirab\u00edliter incorr\u00faptum, su\u00e1vem spirans od\u00f3rem et crebris mir\u00e1culis clarum, ib\u00eddem magno cum hon\u00f3re c\u00f3litur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Sancti Basil\u00edi, cognom\u00e9nto Magni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, qui Kal\u00e9ndis Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino, sed hac die pot\u00edssimum c\u00f3litur, qua C\u00e6sari\u00e9nsis in Cappad\u00f3cia Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est.",
      "Samar\u00ed\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Elis\u00e9i Proph\u00e9t\u00e6, cujus sep\u00falcrum, ubi et Proph\u00e9ta qui\u00e9scit Abd\u00edas, a d\u00e6m\u00f3nibus perhorr\u00e9sci sanctus Hier\u00f3nymus scribit.",
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, sancti Marci\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo ordin\u00e1tus Ep\u00edscopus, ib\u00eddem, post Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3nem a Jud\u01fdis occ\u00edsus est.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Anast\u00e1sii Presb\u00fdteri, Fel\u00edcis M\u00f3nachi, et Dign\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Apud Suessi\u00f3nes, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Val\u00e9rii et Ruf\u00edni, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, a Pr\u01fdside Rictiov\u00e1ro, post multa torm\u00e9nta, jussi sunt decoll\u00e1ri.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Meth\u00f3dii Ep\u00edscopi.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti \u00c6th\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "Apud Rhut\u00e9nos, in G\u00e1llia, sancti Quincti\u00e1ni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rav\u00e9nn\u00e6 nat\u00e1lis sancti Apollin\u00e1ris Ep\u00edscopi, qui, ab Ap\u00f3stolo Petro Rom\u00e6 ordin\u00e1tus et Rav\u00e9nnam missus, pro fide Christi div\u00e9rsas et mult\u00edplices p\u0153nas perp\u00e9ssus est; p\u00f3stea, Evang\u00e9lium in \u00c6m\u00edlia pr\u01fddicans, pl\u00farimos ab idol\u00f3rum cultu revoc\u00e1vit; tandem, Rav\u00e9nnam rev\u00e9rsus, glori\u00f3sum mart\u00fdrium, sub Vespasi\u00e1no C\u01fdsare, compl\u00e9vit.",
      "Cen\u00f3manis, in G\u00e1llia, sancti Lib\u00f3rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Birg\u00edtt\u00e6 V\u00eddu\u00e6, qu\u00e6, post multas sanct\u00e1rum loc\u00f3rum peregrinati\u00f3nes, div\u00edno affl\u00e1ta Sp\u00edritu, qui\u00e9vit. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas oct\u00e1vo Idus Oct\u00f3bris celebr\u00e1tur.",
      "Ib\u00eddem sancti R\u00e1syphi M\u00e1rtyris.",
      "Item Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Primit\u00edv\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Apoll\u00f3nii et Eug\u00e9nii.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tr\u00f3phimi et The\u00f3phili, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, c\u00e6si lap\u00eddibus et igne inc\u00e9nsi, demum, gl\u00e1dio perc\u00fassi, mart\u00fdrio coron\u00e1ntur.",
      "In Bulg\u00e1ria sanct\u00f3rum plurim\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quos impius Imper\u00e1tor Nic\u00e9phorus, Eccl\u00e9sias Dei devastans, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere, nim\u00edrum ense, l\u00e1queo, sag\u00edttis, di\u00fatino c\u00e1rcere et fame nec\u00e1ri fecit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e1rum V\u00edrginum R\u00f3mul\u00e6, Red\u00e9mpt\u00e6 et Her\u00fandinis, de quibus scribit sanctus Greg\u00f3rius Papa."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas J\u00fanii",
    "content": [
      "Ar\u00e9tii, in T\u00fascia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pergent\u00edni et Laurent\u00edni fratrum, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, sub Tib\u00fartio Pr\u01fdside, cum essent p\u00faeri, ib\u00eddem, post dira suppl\u00edcia toler\u00e1ta et magna mir\u00e1cula ost\u00e9nsa, gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Lucilli\u00e1ni et qu\u00e1tuor puer\u00f3rum, sc\u00edlicet Cl\u00e1udii, Hyp\u00e1tii, Pauli et Dion\u00fdsii. His cum p\u00faeris Lucilli\u00e1nus, ex idol\u00f3rum sacerd\u00f3te Christi\u00e1nus factus, in forn\u00e1cem, post v\u00e1ria torm\u00e9nta, inj\u00e9ctus est, sed, flamma imbre exst\u00edncta, omnes ill\u01fdsi evas\u00e9runt; d\u00e9nique, ipse cruci aff\u00edxus, p\u00faeri autem gl\u00e1dio obtrunc\u00e1ti, sub Silv\u00e1no Pr\u01fdside, consumm\u00e1ti sunt.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1ti Isaac M\u00f3nachi, qui, pro Christi fide, gl\u00e1dio nec\u00e1tus est.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Paul\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, cum pr\u00e6dict\u00f3rum M\u00e1rtyrum Lucilli\u00e1ni ac Soci\u00f3rum s\u00e1nguinem coll\u00edgeret, \u00eddeo, compreh\u00e9nsa, virgis perc\u00fassa, et in ignem conj\u00e9cta sed liber\u00e1ta, demum et ipsa e\u00f3dem loco, ubi sanctus Lucilli\u00e1nus crucif\u00edxus f\u00faerat, decoll\u00e1ta est.",
      "Carth\u00e1gine sancti C\u00e6c\u00edlii Presb\u00fdteri, qui sanctum Cypri\u00e1num ad Christi fidem perd\u00faxit.",
      "In territ\u00f3rio Aurelian\u00e9nsi sancti Liph\u00e1rdi, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, sancti Dav\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "An\u00e1ni\u00e6 sanct\u00e6 Ol\u00edv\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Clot\u00edldis Reg\u00edn\u00e6, cujus pr\u00e9cibus vir ejus Clodov\u00e9us, Rex Franc\u00f3rum, Christi fidem susc\u00e9pit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rot\u00f3magi nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 de La Salle, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui, in erudi\u00e9nda adolesc\u00e9ntia pr\u00e6s\u00e9rtim p\u00e1upere exc\u00e9llens, et de religi\u00f3ne civil\u00edque societ\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1re m\u00e9ritus, Fratrum Schol\u00e1rum Christian\u00e1rum Sodalit\u00e1tem inst\u00edtuit. Eum Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, \u00f3mnium Magistr\u00f3rum p\u00faeris adolescentib\u00fasque institu\u00e9ndis pr\u00e6c\u00edpuum apud Deum c\u00e6l\u00e9stem Patr\u00f3num const\u00edtuit. Ips\u00edus tamen festum Idibus Maji celebr\u00e1tur.",
      "In Africa item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Epiph\u00e1nii Ep\u00edscopi, Don\u00e1ti, Ruf\u00edni et ali\u00f3rum tr\u00e9decim.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Pel\u00e9usii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris.",
      "Syn\u00f3pe, in Ponto, sanct\u00f3rum ducent\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "In Cil\u00edcia sancti Calli\u00f3pii M\u00e1rtyris, qui, sub Maximi\u00e1no Pr\u00e6f\u00e9cto, post \u00e1lia torm\u00e9nta, c\u00e1pite in terram verso cruci aff\u00edxus, n\u00f3bili cor\u00f3na mart\u00fdrii decor\u00e1tus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Cyr\u00edaci et ali\u00f3rum decem M\u00e1rtyrum.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Saturn\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 sancti Heges\u00edppi, qui, vic\u00ednus Apostol\u00f3rum temp\u00f3ribus, Romam venit ad Anic\u00e9tum Pont\u00edficem, ib\u00edque mansit usque ad Eleuth\u00e9rium, et Ecclesiastic\u00f3rum Actuum a passi\u00f3ne D\u00f3mini usque ad suam \u00e6t\u00e1tem serm\u00f3ne s\u00edmplici texuit hist\u00f3riam; ut, quorum vitam sectab\u00e1tur, dic\u00e9ndi quoque expr\u00edmeret charact\u00e9re.",
      "In S\u00fdria sancti Aphra\u00e1tis Anachor\u00e9t\u00e6, qui, Val\u00e9ntis t\u00e9mpore, cath\u00f3licam fidem virt\u00fate miracul\u00f3rum adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos def\u00e9ndit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sancti Pauli a Cruce, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui Congregati\u00f3nis a Cruce et Passi\u00f3ne D\u00f3mini nostri Jesu Christi nuncup\u00e1t\u00e6 Instit\u00fator fuit, atque in D\u00f3mino obdorm\u00edvit quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 nat\u00e1lis sancti Vit\u00e1lis M\u00e1rtyris, viri sanct\u00e6 Val\u00e9ri\u00e6 ac patris sanct\u00f3rum Gerv\u00e1sii et Prot\u00e1sii; qui, cum be\u00e1ti Ursic\u00edni corpus subl\u00e1tum d\u00e9bita honest\u00e1te sepel\u00edsset, tentus est a Paul\u00edno Consul\u00e1ri, et, post equ\u00falei torm\u00e9nta, jussus dep\u00f3ni in prof\u00fandam f\u00f3veam, et terra ac lap\u00eddibus \u00f3brui; tal\u00edque mart\u00fdrio migr\u00e1vit ad Christum.",
      "At\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, sancti Marci, qui, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, \u00c6qu\u00edcolis primus Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit, et in persecuti\u00f3ne Domiti\u00e1ni, sub M\u00e1ximo Pr\u01fdside, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Prus\u00e6, in Bith\u00fdnia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Patr\u00edcii Ep\u00edscopi, Ac\u00e1tii, Men\u00e1ndri et Poly\u01fdni.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aphrod\u00edsii, Caral\u00edppi, Ag\u00e1pii et Eus\u00e9bii.",
      "In Pann\u00f3nia sancti Polli\u00f3nis M\u00e1rtyris, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Mediol\u00e1ni sanct\u00e6 Val\u00e9ri\u00e6 M\u00e1rtyris, ux\u00f3ris sancti Vit\u00e1lis ac matris sanct\u00f3rum Gerv\u00e1sii et Prot\u00e1sii.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Theod\u00f3r\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris. H\u00e6c, id\u00f3lis sacrific\u00e1re cont\u00e9mnens, in lup\u00e1nar est tr\u00e1dita, sed rep\u00e9nte quidam ex fr\u00e1tribus, n\u00f3mine D\u00eddymus, miro Dei fav\u00f3re, commut\u00e1tis v\u00e9stibus, illam er\u00edpuit; qui p\u00f3stea, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Eustr\u00e1tio Pr\u01fdside, simul cum e\u00e1dem V\u00edrgine perc\u00fassus, simul coron\u00e1tus est.",
      "Turias\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Prud\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Corf\u00ednii, in Pel\u00edgnis, sancti P\u00e1mphili, Valv\u00e9nsis Ep\u00edscopi, carit\u00e1te in p\u00e1uperes et virt\u00fate miracul\u00f3rum ill\u00fastris; cujus corpus Sulm\u00f3ne c\u00f3nditum est.",
      "In pago sancti Laur\u00e9ntii ad S\u00e9parim, di\u0153c\u00e9sis Lucion\u00e9nsis, sancti Ludov\u00edci Mar\u00ed\u00e6 Grignion a Montfort, Confess\u00f3ris, Fundat\u00f3ris Missionari\u00f3rum Societ\u00e1tis Mar\u00ed\u00e6 et Fili\u00e1rum a Sapi\u00e9ntia, apost\u00f3lic\u00e6 vit\u00e6 forma, pr\u00e6dicati\u00f3ne et devoti\u00f3ne mari\u00e1li ins\u00edgnis, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Tolent\u00edni, in Pic\u00e9no, depos\u00edtio sancti Nicol\u00e1i Confess\u00f3ris, ex Ordine Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum Nemesi\u00e1ni, Fel\u00edcis, L\u00facii, alt\u00e9rius item Fel\u00edcis, Litt\u00e9i, Poly\u00e1ni, Vict\u00f3ris, Jad\u00e9ris, Dat\u00edvi et ali\u00f3rum; qui, sub Valeri\u00e1no et Galli\u00e9no, exsurg\u00e9nte persecuti\u00f3nis r\u00e1bie, ad primam confessi\u00f3nis Christi const\u00e1ntiam gr\u00e1viter f\u00fastibus c\u00e6si sunt, de\u00ednde, comp\u00e9dibus vincti et ad fodi\u00e9nda met\u00e1lla deput\u00e1ti, glori\u00f3s\u00e6 confessi\u00f3nis ag\u00f3nem consumm\u00e1runt.",
      "Le\u00f3dii, in B\u00e9lgio, sancti Theod\u00e1rdi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui \u00e1nimam suam p\u00f3suit pro \u00f3vibus suis, et miracul\u00f3rum signis post mortem ill\u00faxit.",
      "Chalced\u00f3ne sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum S\u00f3sthenis et Vict\u00f3ris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Asi\u00e6 Proc\u00f3nsule Prisco, post v\u00edncula et b\u00e9stias super\u00e1tas, jussi sunt inc\u00e9ndi; at illi, salut\u00e1ntes se \u00ednvicem in \u00f3sculo sancto, in orati\u00f3ne p\u00f3siti emis\u00e9runt sp\u00edritum.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ap\u00e9llii, Luc\u00e6 et Clem\u00e9ntis.",
      "In Bith\u00fdnia sanct\u00e1rum V\u00edrginum sor\u00f3rum Menod\u00f3r\u00e6, Metrod\u00f3r\u00e6 et Nymphod\u00f3r\u00e6; qu\u00e6 sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re et Front\u00f3ne Pr\u01fdside, ob intr\u00e9pidam in Christi fide const\u00e1ntiam mart\u00fdrio coron\u00e1t\u00e6, perven\u00e9runt ad gl\u00f3riam.",
      "Compost\u00e9ll\u00e6 sancti Petri Ep\u00edscopi, qui multis virt\u00fatibus et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "In civit\u00e1te Albig\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti S\u00e1lvii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Nov\u00e1ri\u00e6 sancti Ag\u00e1pii Ep\u00edscopi.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Pulch\u00e9ri\u00e6 Aug\u00fast\u00e6, V\u00edrginis, religi\u00f3ne et piet\u00e1te ins\u00edgnis.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sanct\u00e6 C\u00e1ndid\u00e6 juni\u00f3ris, mir\u00e1culis clar\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Anic\u00e9ti, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui mart\u00fdrii palmam in persecuti\u00f3ne Marci Aur\u00e9lii Anton\u00edni et L\u00facii Veri acc\u00e9pit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eli\u00e6 Presb\u00fdteri, Pauli et Isid\u00f3ri Monach\u00f3rum, qui, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, ob Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei professi\u00f3nem, inter\u00e9mpti sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri Di\u00e1coni, et Herm\u00f3genis, qui ej\u00fasdem Petri erat min\u00edster.",
      "In Africa nat\u00e1lis be\u00e1ti Mapp\u00e1lici M\u00e1rtyris, qui (ut scribit sanctus Cypri\u00e1nus in ep\u00edstola ad M\u00e1rtyres et Confess\u00f3res), cum \u00e1liis pl\u00faribus, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fortun\u00e1ti et Marci\u00e1ni.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Pant\u00e1gathi Ep\u00edscopi.",
      "Dert\u00f3n\u00e6 sancti Innoc\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Cist\u00e9rcii, in G\u00e1llia, sancti St\u00e9phani Abb\u00e1tis, qui primus er\u00e9mum Cisterci\u00e9nsem inc\u00f3luit, et sanctum Bern\u00e1rdum, cum s\u00f3ciis ad se veni\u00e9ntem, l\u00e6tus exc\u00e9pit.",
      "In monast\u00e9rio Cas\u00e6 Dei, Claromont\u00e1n\u00e6 di\u0153c\u00e9sis, in G\u00e1llia, sancti Rob\u00e9rti Confess\u00f3ris, qui ej\u00fasdem monast\u00e9rii c\u00f3nditor et primus Abbas \u00e9xstitit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Faust\u00edni, Tim\u00f3thei et Ven\u00fasti.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Casti et \u00c6m\u00edlii, qui per passi\u00f3nis ignem mart\u00fdrium consumm\u00e1runt. Hos (ut be\u00e1tus Cypri\u00e1nus scribit), in prima congressi\u00f3ne dev\u00edctos, D\u00f3minus vict\u00f3res in sec\u00fando pr\u01fdlio r\u00e9ddidit, ut forti\u00f3res \u00edgnibus f\u00ederent qui \u00edgnibus ante cess\u00edssent.",
      "Com\u00e1n\u00e6, in Ponto, sancti Basil\u00edsci M\u00e1rtyris, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re et Agr\u00edppa Pr\u01fdside, f\u00e9rreas calce\u00e1tus cr\u00e9pidas, ign\u00edtis clavis conf\u00edxas, mult\u00e1que \u00e1lia passus, demum, c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus et in flumen proj\u00e9ctus, mart\u00fdrii gl\u00f3riam consec\u00fatus est.",
      "In C\u00f3rsica sanct\u00e6 J\u00fali\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 crucis suppl\u00edcio coron\u00e1ta est.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00e6 Quit\u00e9ri\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Marci\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Pist\u00f3rii, in T\u00fascia, be\u00e1ti Atth\u00f3nis Ep\u00edscopi, ex Ordine Vallis Umbr\u00f3s\u00e6.",
      "In pago Antisiodor\u00e9nsi be\u00e1ti Rom\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui sancto Bened\u00edcto ministr\u00e1vit in specu; inde, in G\u00e1llias prof\u00e9ctus, ibi, \u00e6dific\u00e1to monast\u00e9rio relict\u00edsque multis sanctit\u00e1tis al\u00famnis, qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Apud Aqu\u00ednum sancti Fulci Confess\u00f3ris.",
      "Antisiod\u00f3ri sanct\u00e6 H\u00e9len\u00e6 V\u00edrginis.",
      "C\u00e1ssi\u00e6, in Umbria, sanct\u00e6 Rit\u00e6 V\u00eddu\u00e6, Moni\u00e1lis ex Ordine Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni; qu\u00e6, post s\u01fdculi n\u00faptias, \u00e6t\u00e9rnum sponsum Christum \u00fanice dil\u00e9xit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va Epiph\u00e1ni\u00e6 D\u00f3mini.",
      "Pict\u00e1vis, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Hil\u00e1rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, ob cath\u00f3licam fidem, quam str\u00e9nue propugn\u00e1vit, quadri\u00e9nnio apud Phr\u00fdgiam releg\u00e1tus, ibi, inter \u00e1lia mir\u00e1cula, mort\u00faum suscit\u00e1vit. Eum Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3rem declar\u00e1vit et confirm\u00e1vit. Ips\u00edus autem festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, item nat\u00e1lis sancti Rem\u00edgii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris. Hic gentem Franc\u00f3rum conv\u00e9rtit ad Christum, Clod\u00f3veo, ips\u00f3rum Rege, sacris baptism\u00e1tis undis et f\u00eddei sacram\u00e9ntis initi\u00e1to; et, cum annos pl\u00farimos in Episcop\u00e1tu expl\u00e9sset, sanctit\u00e1te et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcuus, dec\u00e9ssit e vita. Ejus vero fest\u00edvitas Kal\u00e9ndis Oct\u00f3bris pot\u00edssimum rec\u00f3litur, quo die sacrum ips\u00edus corpus transl\u00e1tum fuit.",
      "Rom\u00e6, via Lavic\u00e1na, cor\u00f3n\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00edlitum quadrag\u00ednta, quas ipsi, sub Galli\u00e9no Imperat\u00f3re, pro ver\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3ne perc\u00edpere meru\u00e9runt.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gumes\u00edndi Presb\u00fdteri, et Servid\u00e9i M\u00f3nachi.",
      "In Sard\u00ednia sancti Pot\u00edti M\u00e1rtyris, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re et Gel\u00e1sio Pr\u01fdside, multa passus, demum gl\u00e1dio mart\u00fdrium consec\u00fatus est.",
      "Singid\u00f3ni, in M\u00fdsia superi\u00f3re, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum H\u00e9rmyli et Straton\u00edci, qui, post s\u00e6va torm\u00e9nta, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re, in Istrum flumen dem\u00e9rsi sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti Le\u00f3ntii Ep\u00edscopi, qui, sub Lic\u00ednio, adv\u00e9rsus Gent\u00edles, et, sub Constant\u00edno, adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos pl\u00farimum decert\u00e1vit.",
      "Tr\u00e9viris sancti Agr\u00edtii Ep\u00edscopi.",
      "In Vers\u00edaco monast\u00e9rio, in G\u00e1llia, sancti Viv\u00e9ntii Confess\u00f3ris.",
      "Amas\u00e9\u00e6, in Ponto, sanct\u00e6 Gl\u00e1phyr\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Mediol\u00e1ni, in c\u0153n\u00f3bio sanctas Marth\u00e6, Be\u00e1t\u00e6 Ver\u00f3nic\u00e6 de Bin\u00e1sco V\u00edrginis, ex Ordine sancti August\u00edni."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sancti Rem\u00edgii, Ep\u00edscopi Rhem\u00e9nsis et Confess\u00f3ris, qui Idibus Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino, sed hac die, ob Translati\u00f3nem c\u00f3rporis ejus, pot\u00edssimum c\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Ar\u00e9t\u00e6 M\u00e1rtyris et ali\u00f3rum quingent\u00f3rum qu\u00e1tuor.",
      "Tomis in Ponto sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Prisci, Cresc\u00e9ntis, et Ev\u00e1grii.",
      "Ulyssip\u00f3ne in Lusit\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ver\u00edssimi, M\u00e1xim\u00e6 et J\u00fali\u00e6 sor\u00f3rum ejus, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni passi sunt.",
      "Torn\u00e1ci sancti Piatonis Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui cum be\u00e1to Quinct\u00edno ej\u00fasque S\u00f3ciis ab urbe Roma in G\u00e1lliam pr\u00e6dicati\u00f3nis causa perr\u00e9xit, ac p\u00f3stea in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni consumm\u00e1to mart\u00fdrio migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti Domn\u00edni M\u00e1rtyris, sub e\u00f3dem Maximi\u00e1no.",
      "Urbe V\u00e9teri sancti Sev\u00e9ri Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In Portu Gand\u00e6 sancti Bav\u00f3nis Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Gran\u00e1t\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Jo\u00e1nnis de Deo Confess\u00f3ris, qui Ordinis Fratrum Hospitalit\u00e1tis infirm\u00f3rum fuit Instit\u00fator, ac miseric\u00f3rdia in p\u00e1uperes et sui desp\u00e9ctu \u00e9xstitit ins\u00edgnis; quem Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, c\u00e6l\u00e9stem \u00f3mnium hospit\u00e1lium et infirm\u00f3rum Patr\u00f3num renuntiavit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Quinct\u00edlis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edlli Ep\u00edscopi, Rog\u00e1ti, Fel\u00edcis, item Rog\u00e1ti, Be\u00e1t\u00e6, Her\u00e9ni\u00e6, Felicit\u00e1tis, Urb\u00e1ni, Silv\u00e1ni et Mam\u00edlli.",
      "Apud Ant\u00ednoum, \u00c6g\u00fdpti urbem, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Apoll\u00f3nii Di\u00e1coni, et Phil\u00e9monis; qui, tenti et ad J\u00fadicem add\u00facti, et, cum sacrific\u00e1re id\u00f3lis const\u00e1nter renu\u00edssent, ambo, perfor\u00e1tis calc\u00e1neis, per civit\u00e1tem horrib\u00edliter tracti, ac nov\u00edssime, gl\u00e1dio c\u00e6si, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ari\u00e1ni Pr\u01fdsidis, The\u00f3tici et ali\u00f3rum trium, quos Judex subm\u00e9rsos in mare nec\u00e1vit, sed delphin\u00f3rum obs\u00e9quio c\u00f3rpora e\u00f3rum ad littus del\u00e1ta sunt.",
      "Carth\u00e1gine sancti P\u00f3ntii, qui fuit Di\u00e1conus be\u00e1ti Cypri\u00e1ni Ep\u00edscopi, et, usque ad diem mortis ill\u00edus s\u00fastinens cum ipso exs\u00edlium, vit\u00e6 et passi\u00f3nis ejus egr\u00e9gium vol\u00famen rel\u00edquit, atque, in suis passi\u00f3nibus D\u00f3minum semper glor\u00edficans, cor\u00f3nam vit\u00e6 prom\u00e9ruit.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, depos\u00edtio be\u00e1ti Juli\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna celeb\u00e9rrimi.",
      "In Anglia sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi, qui orient\u00e1les Anglos ad fidem conv\u00e9rtit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Maji",
    "content": [
      "Nazi\u00e1nzi, in Cappad\u00f3cia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, ob singul\u00e1rem divin\u00e1rum rerum doctr\u00ednam cognom\u00e9nto Theol\u00f3gi; qui coll\u00e1psam Constantin\u00f3poli cath\u00f3licam fidem, ips\u00edus urbis Episcop\u00e1tum gerens, rest\u00edtuit, h\u00e6res\u00e9sque insurg\u00e9ntes compr\u00e9ssit.",
      "Rom\u00e6 sancti Herm\u00e6, cujus Ap\u00f3stolus Paulus in Ep\u00edstola ad Rom\u00e1nos m\u00e9minit. Ipse autem Hermas, digne semet\u00edpsum sacr\u00edficans acceptabil\u00edsque Deo h\u00f3stia factus, virt\u00fatibus clarus c\u00e6l\u00e9stia regna pet\u00edvit.",
      "C\u00e1llii, via Flam\u00ednia, p\u00e1ssio sancti Ger\u00f3ntii, Ep\u00edscopi Ficocl\u00e9nsis.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum trecent\u00f3rum et decem.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Pach\u00f3mii Abb\u00e1tis, qui pl\u00farima erexit in ea regi\u00f3ne monast\u00e9ria, et r\u00e9gulam Monach\u00f3rum scripsit, quam ab Angelo dict\u00e1nte did\u00edcerat.",
      "In castro Vindec\u00edno, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Be\u00e1ti Confess\u00f3ris.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 be\u00e1ti Nicol\u00e1i Alberg\u00e1ti, M\u00f3nachi Carthusi\u00e1ni, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi et sanct\u00e6 Rom\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9si\u00e6 Cardin\u00e1lis, sanctit\u00e1te et Apost\u00f3licis Legati\u00f3nibus clari; cujus corpus Flor\u00e9nti\u00e6, apud Carthusi\u00e1nos, c\u00f3nditum est.",
      "Constantin\u00f3poli Transl\u00e1tio sanct\u00f3rum Andr\u00e9\u00e6 Ap\u00f3stoli, et Luc\u00e6 Evangel\u00edst\u00e6 de Ach\u00e1ia; et Tim\u00f3thei, un\u00edus ex disc\u00edpulis be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli, ab Epheso. Corpus autem sancti Andr\u00e9\u00e6, longo post t\u00e9mpore Am\u00e1lphim dev\u00e9ctum, ibi pio fid\u00e9lium conc\u00farsu honor\u00e1tur; ex cujus sep\u00falcro liquor ad langu\u00f3res cur\u00e1ndos j\u00fagiter manat.",
      "Rom\u00e6 item Transl\u00e1tio sancti Hier\u00f3nymi Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, ex B\u00e9thlehem Jud\u00e6 ad Bas\u00edlicam sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 ad Pr\u00e6s\u00e9pe.",
      "B\u00e1rii quoque, in Ap\u00falia, Transl\u00e1tio sancti Nicol\u00e1i, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, e Myra, civit\u00e1te L\u00fdci\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "In anno Bissextili omittitur: Vig\u00edlia sancti Matth\u00ed\u00e6 Ap\u00f3stoli; quia transfertur in sequentem diem, qu\u00e6 est 24.",
      "Vig\u00edlia sancti Matth\u00ed\u00e6 Ap\u00f3stoli.",
      "Sancti Petri Dami\u00e1ni, ex Ordine Camaldul\u00e9nsi, Cardin\u00e1lis et Ep\u00edscopi Osti\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9sia; Doct\u00f3ris, qui evol\u00e1vit in c\u00e6lum pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Smyrn\u00e6 nat\u00e1lis sancti Polyc\u00e1rpi, qui, be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Ap\u00f3stoli disc\u00edpulus, et ab eo ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, t\u00f3tius Asi\u00e6 Princeps fuit. P\u00f3stea, sub Marco Anton\u00edno et L\u00facio Aur\u00e9lio C\u00f3mmodo, sed\u00e9nte Proc\u00f3nsule et univ\u00e9rso p\u00f3pulo in the\u00e1tro adv\u00e9rsus eum person\u00e1nte, igni tr\u00e1ditus est; et, cum ab igne m\u00ednime l\u00e6der\u00e9tur, mart\u00fdrii cor\u00f3nam, gl\u00e1dio conf\u00f3ssus, acc\u00e9pit. Cum illo \u00e9tiam \u00e1lii du\u00f3decim, qui ex Philad\u00e9lphia ven\u00e9rant, in e\u00e1dem Smyrn\u00e9nsi urbe, mart\u00fdrio consumm\u00e1ti sunt. Ips\u00edus tamen Polyc\u00e1rpi festum s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Apud S\u00edrmium be\u00e1ti Sir\u00e9ni, M\u00f3nachi et M\u00e1rtyris, qui, jub\u00e9nte Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, ret\u00e9ntus est, et, cum se Christi\u00e1num esse confiter\u00e9tur, c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus.",
      "Ib\u00eddem nat\u00e1lis sanct\u00f3rum septuag\u00ednta du\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, mart\u00fdrii cert\u00e1men in pr\u00e6f\u00e1ta urbe consumm\u00e1ntes, mans\u00fara percep\u00e9runt regna.",
      "In civit\u00e1te Asturic\u00e9nsi, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Marth\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Pat\u00e9rno Proc\u00f3nsule, dire ob Christi fidem est cruci\u00e1ta et gl\u00e1dio tandem occ\u00edsa.",
      "Constantin\u00f3poli sancti L\u00e1zari M\u00f3nachi, qui, cum sacras Im\u00e1gines p\u00edngeret, idc\u00edrco, Imperat\u00f3ris Iconocl\u00e1st\u00e6 The\u00f3phili jussu, diris suppl\u00edciis excruci\u00e1tur, et ei manus cand\u00e9nti ferro comb\u00faritur; sed, Dei virt\u00fate san\u00e1tus, abr\u00e1sas Im\u00e1gines sanctas ping\u00e9ndo rest\u00edtuit, ac demum in pace qui\u00e9vit.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Polyc\u00e1rpi Presb\u00fdteri, qui, cum be\u00e1to Sebasti\u00e1no, pl\u00farimos ad Christi fidem conv\u00e9rtit, atque ad mart\u00fdrii gl\u00f3riam exhort\u00e1ndo perd\u00faxit.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Flor\u00e9ntii Confess\u00f3ris.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sanct\u00e6 Rom\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, a sancto Silv\u00e9stro Papa baptiz\u00e1ta, in antris et spel\u00fancis c\u00e6l\u00e9stem vitam duxit, et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria cl\u00e1ruit.",
      "In Anglia sanct\u00e6 Milb\u00fargis V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 Regis Merci\u00f3rum.",
      "In anno Bissextili bis pronuntiatur Sexto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii, et eadem Luna, scilicet die 24 et 25.",
      "Prima die, id est 24, hoc modo: Sexto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii. Luna..., quota fuerit.  Deinde: Vig\u00edlia sancti Matth\u00ed\u00e6 Ap\u00f3stoli. Item commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum et Confess\u00f3rum, atque sanct\u00e1rum V\u00edrginum.",
      "Secunda die, id est 25: Sexto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii. Luna... In Jud\u01fda..., et cetera, ut in sequenti Lectione."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Romu\u00e1ldi Abb\u00e1tis, Monach\u00f3rum Camaldul\u00e9nsium Patris, cujus dies nat\u00e1lis tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii recens\u00e9tur, sed fest\u00edvitas hac die, ob Translati\u00f3nem c\u00f3rporis ejus, pot\u00edssimum celebr\u00e1tur.",
      "Aug\u00fast\u00e6, cui nunc Lond\u00edni nomen, in Brit\u00e1nnia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Auguli Ep\u00edscopi, qui, \u00e6t\u00e1tis cursu per mart\u00fdrium expl\u00e9to, \u00e6t\u00e9rna pr\u01fdmia susc\u00edpere m\u00e9ruit.",
      "In Phr\u00fdgia sancti Ad\u00e1uci M\u00e1rtyris, qui, ex It\u00e1lico g\u00e9nere clarus, et omni fere dignit\u00e1tum gradu ab Imperat\u00f3ribus insign\u00edtus, tandem, cum adhuc Qu\u00e6st\u00f3ris off\u00edcio funger\u00e9tur, mart\u00fdrii cor\u00f3na pro f\u00eddei defensi\u00f3ne dign\u00e1tus est.",
      "Ib\u00eddem plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, urbis un\u00edus c\u00edvium, quorum dux erat idem Ad\u00e1ucus; qui, cum omnes Christi\u00e1ni essent, et const\u00e1nter in f\u00eddei confessi\u00f3ne pers\u00edsterent, a Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re sunt igne cons\u00fampti.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Ponto, sancti Theod\u00f3ri, ductoris m\u00edlitum, qui, Lic\u00ednio imper\u00e1nte, post multa torm\u00e9nta, trunc\u00e1tus c\u00e1pite, victor migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti M\u00f3ysis, Ep\u00edscopi vener\u00e1bilis, qui primum in er\u00e9mo vitam solit\u00e1riam duxit; de\u00ednde, pet\u00e9nte Reg\u00edna Saracen\u00f3rum M\u00e1uvia, Ep\u00edscopus factus, gentem illam feroc\u00edssimam magna ex parte ad fidem conv\u00e9rtit, et glori\u00f3sus m\u00e9ritis qui\u00e9vit in pace.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, depos\u00edtio sancti Rich\u00e1rdi, Regis Angl\u00f3rum, qui pater \u00e9xstitit sancti Willeb\u00e1ldi, Eystett\u00e9nsis Ep\u00edscopi, ac sanct\u00e6 Walb\u00farg\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sanct\u00e6 Juli\u00e1n\u00e6 V\u00eddu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Franc\u00edsci Xav\u00e9rii, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, Indi\u00e1rum Ap\u00f3stoli, sodalit\u00e1tis et \u00f3peris Propag\u00e1nd\u00e6 F\u00eddei atque Missi\u00f3num \u00f3mnium Patr\u00f3ni c\u00e6l\u00e9stis; qui pr\u00eddie hujus di\u00e9i qui\u00e9vit in pace.",
      "In Jud\u01fda sancti Sophon\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cl\u00e1udii Trib\u00fani, et ux\u00f3ris Hil\u00e1ri\u00e6, fili\u00f3rum J\u00e1sonis et Mauri, cum septuag\u00ednta mil\u00edtibus. Ex eis Cl\u00e1udium jussit Numeri\u00e1nus Imper\u00e1tor, ing\u00e9nti saxo allig\u00e1tum, in flumen pr\u00e6c\u00edpitem dari; m\u00edlites vero et ips\u00edus Cl\u00e1udii f\u00edlios capit\u00e1li sent\u00e9ntia pun\u00edri. Be\u00e1ta autem Hil\u00e1ria, cum fili\u00f3rum c\u00f3rpora sepel\u00edsset, paulo post, orans ad e\u00f3rum sep\u00falcrum, tenta est a Pag\u00e1nis, et, in c\u00e1rcerem trusa, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Tingi, in Maurit\u00e1nia, p\u00e1ssio sancti Cassi\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, cum except\u00f3ris diu gess\u00edsset off\u00edcium, tandem, admir\u00e1tus intr\u00e9pida be\u00e1ti Marc\u00e9lli Centuri\u00f3nis resp\u00f3nsa et imm\u00f3bilem in Christi fide const\u00e1ntiam, atque c\u01fdlitus inspir\u00e1tus, exsecr\u00e1bile duxit Christian\u00f3rum neci deserv\u00edre; ide\u00f3que, cum renunti\u00e1sset e\u00eddem off\u00edcio, et ipse, sub Christi\u00e1na professi\u00f3ne, c\u00e1pite absc\u00edssus, tri\u00famphum m\u00e9ruit obtin\u00e9re mart\u00fdrii.",
      "Item in Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cl\u00e1udii, Crisp\u00edni, Mag\u00edn\u00e6, Jo\u00e1nnis et St\u00e9phani.",
      "In Pann\u00f3nia sancti Agr\u00edcol\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ambici, Vict\u00f3ris et J\u00falii.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Mirocl\u00e9tis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; cujus aliqu\u00e1ndo sanctus Ambr\u00f3sius m\u00e9minit.",
      "Dorc\u00e9stri\u00e6, in Anglia, sancti Bir\u00edni, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Curi\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti L\u00facii, Britann\u00f3rum Regis, qui primus ex iis R\u00e9gibus fidem Christi susc\u00e9pit, t\u00e9mpore sancti Eleuth\u00e9rii Pap\u00e6.",
      "Senis, in T\u00fascia, sancti Galg\u00e1ni Erem\u00edt\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Andr\u00e9\u00e6 Cors\u00edni, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, Ep\u00edscopi F\u00e6sul\u00e1ni et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis \u00e1gitur oct\u00e1vo Idus Janu\u00e1rii.",
      "Rom\u00e6 sancti Eut\u00fdchii M\u00e1rtyris, qui ill\u00fastre mart\u00fdrium consumm\u00e1vit, ac sep\u00faltus est in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti; ej\u00fasque sep\u00falcrum p\u00f3stea sanctus D\u00e1masus Papa v\u00e9rsibus exorn\u00e1vit.",
      "Thmui, in \u00c6g\u00fdpto, p\u00e1ssio be\u00e1ti Phil\u00e9\u00e6, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, et Phil\u00f3romi, Trib\u00fani m\u00edlitum; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, cum a cogn\u00e1tis et am\u00edcis suad\u00e9ri non possent ut sibi p\u00e1rcerent, ambo, datis cerv\u00edcibus, palmas a D\u00f3mino meru\u00e9runt. Cum ipsis inn\u00famera \u00e9tiam multit\u00fado fid\u00e9lium ex e\u00e1dem urbe, past\u00f3ris sui vest\u00edgia sequens, mart\u00fdrio coron\u00e1ta est.",
      "Foro Sempr\u00f3nii sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aquil\u00edni, G\u00e9mini, Gel\u00e1sii, Magni et Don\u00e1ti.",
      "In regno Marav\u00e9nsi, apud Indos Orient\u00e1les, sancti Jo\u00e1nnis de Britto, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu, qui, cum multos infid\u00e9les ad fidem convert\u00edsset, glori\u00f3so mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti Avent\u00edni, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Pel\u00fasii, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Isid\u00f3ri, Presb\u00fdteri et M\u00f3nachi, m\u00e9ritis et doctr\u00edna consp\u00edcui.",
      "Sempringh\u00e1mi\u00e6, in Anglia, sancti Gilb\u00e9rti, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Ordinis Sempringhami\u00e9nsis fuit Instit\u00fator.",
      "In \u00f3ppido Amatr\u00edcis, in Apr\u00fatio, depos\u00edtio sancti Jos\u00e9phi a Leon\u00edssa, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum et Confess\u00f3ris; quem, ob f\u00eddei pr\u00e6dicati\u00f3nem a Mahumet\u00e1nis dira perp\u00e9ssum, lab\u00f3ribus apost\u00f3licis et mir\u00e1culis clarum, Bened\u00edctus D\u00e9cimus quartus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit.",
      "Brem\u00e6 commemor\u00e1tio sancti Remb\u00e9rti, qui, sancti Ansch\u00e1rii disc\u00edpulus, in ips\u00edus locum, hac die, \u00f3bitum mag\u00edstri sui pr\u00f3xime subsequenti, olim Hamburg\u00e9nsis simul ac Brem\u00e9nsis Ep\u00edscopus el\u00e9ctus est.",
      "Bit\u00faricis, in Aquit\u00e1nia, sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6 de Valois, G\u00e1lli\u00e6 Reg\u00edn\u00e6, Ordinis sanct\u00edssim\u00e6 Annuntiati\u00f3nis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Fundatr\u00edcis, piet\u00e1te et singul\u00e1ri Crucis participati\u00f3ne ill\u00fastris, a Pio Papa Duod\u00e9cimo Sanct\u00e1rum fastis adscr\u00edpt\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Evar\u00edsti, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui Dei Eccl\u00e9siam, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, suo s\u00e1nguine purpur\u00e1vit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rogati\u00e1ni Presb\u00fdteri, et Felic\u00edssimi, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni, ill\u00fastri mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt; de quibus \u00e9tiam scribit sanctus Cypri\u00e1nus in ep\u00edstola ad Confess\u00f3res.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Luci\u00e1ni, Fl\u00f3rii et Soci\u00f3rum.",
      "Narb\u00f3ne, in G\u00e1llia, sancti R\u00fastici, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui cl\u00e1ruit temp\u00f3ribus Valentini\u00e1ni et Le\u00f3nis Imperat\u00f3rum.",
      "Apud Sal\u00e9rnum sancti Gaudi\u00f3si Ep\u00edscopi.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Fulci Ep\u00edscopi.",
      "Item sancti Quadrag\u00e9simi Subdi\u00e1coni, qui et mortuum resuscit\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Agn\u00e9tis, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis Symphr\u00f3nio, \u00edgnibus inj\u00e9cta, sed iis per orati\u00f3nem ejus exst\u00ednctis, gl\u00e1dio perc\u00fassa est. De ea be\u00e1tus Hier\u00f3nymus h\u00e6c scribit: \u00ab Omnium g\u00e9ntium l\u00edtteris atque linguis, pr\u00e6c\u00edpue in Eccl\u00e9siis, Agn\u00e9tis vita laud\u00e1ta est; qu\u00e6 et \u00e6t\u00e1tem vicit et tyr\u00e1nnum, et t\u00edtulum castit\u00e1tis mart\u00fdrio consecr\u00e1vit \u00bb.",
      "Ath\u00e9nis nat\u00e1lis sancti P\u00fablii Ep\u00edscopi, qui Atheni\u00e9nsium Eccl\u00e9siam, post sanctum Dion\u00fdsium Areopag\u00edtam, nob\u00edliter rexit; et, pr\u00e6cl\u00e1rus virt\u00fatibus ac doctr\u00edn\u00e6 laude pr\u00e6f\u00falgens, ob Christi mart\u00fdrium glori\u00f3se coron\u00e1tur.",
      "Tarrac\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fructu\u00f3si Ep\u00edscopi, Aug\u00farii et Eul\u00f3gii Diacon\u00f3rum. Hi, t\u00e9mpore Galli\u00e9ni, primo in c\u00e1rcerem trusi, de\u00ednde flammis inj\u00e9cti, et, ex\u00fastis v\u00ednculis, m\u00e1nibus in modum crucis exp\u00e1nsis or\u00e1ntes, mart\u00fdrium complev\u00e9runt; in quorum die nat\u00e1li sanctus August\u00ednus serm\u00f3nem ad p\u00f3pulum h\u00e1buit.",
      "In monast\u00e9rio Einsidl\u00e9nsi, apud Helv\u00e9tios, sancti Meinr\u00e1di, Presb\u00fdteri et M\u00f3nachi; qui e\u00f3dem in loco, ubi p\u00f3stea monast\u00e9rium ipsum excr\u00e9vit, erem\u00edtic\u00e6 int\u00e9ntus vit\u00e6, a latr\u00f3nibus interf\u00e9ctus est. Ips\u00edus vero be\u00e1ti viri corpus, olim in Augi\u00e9nsi Germ\u00e1ni\u00e6 monast\u00e9rio sep\u00faltum, ad Einsidl\u00e9nse monast\u00e9rium de\u00ednde rel\u00e1tum fuit.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti P\u00e1trocli M\u00e1rtyris, qui mart\u00fdrii cor\u00f3nam sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re prom\u00e9ruit.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Epiph\u00e1nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Octavo Kalendas Januarii",
    "content": [
      "Anno a creati\u00f3ne mundi, quando in princ\u00edpio Deus cre\u00e1vit c\u00e6lum et terram, quinqui\u00e9s mill\u00e9simo cent\u00e9simo nonag\u00e9simo nono; a dil\u00favio autem, anno bis mill\u00e9simo nongent\u00e9simo quinquag\u00e9simo s\u00e9ptimo; a nativit\u00e1te Abrah\u00e6, anno bis mill\u00e9simo quintod\u00e9cimo; a M\u00f3yse et egr\u00e9ssu p\u00f3puli Israel de \u00c6g\u00fdpto, anno mill\u00e9simo quingent\u00e9simo d\u00e9cimo; ab uncti\u00f3ne David in Regem, anno mill\u00e9simo trig\u00e9simo sec\u00fando; Hebd\u00f3mada sexag\u00e9sima quinta, juxta Dani\u00e9lis proph\u00e9tiam; Olymp\u00edade cent\u00e9sima nonag\u00e9sima quarta; ab urbe Roma c\u00f3ndita, anno septingent\u00e9simo quinquag\u00e9simo sec\u00fando; anno Imp\u00e9rii Octavi\u00e1ni Aug\u00fasti quadrag\u00e9simo sec\u00fando, toto Orbe in pace comp\u00f3sito, sexta mundi \u00e6t\u00e1te, Jesus Christus, \u00e6t\u00e9rnus Deus \u00e6tern\u00edque Patris F\u00edlius, mundum volens adv\u00e9ntu suo pi\u00edssimo consecr\u00e1re, de Sp\u00edritu Sancto conc\u00e9ptus, nov\u00e9mque post concepti\u00f3nem dec\u00farsis m\u00e9nsibus (Hic vox elevatur, et omnes genua flectunt), in B\u00e9thlehem Jud\u00e6 n\u00e1scitur ex Mar\u00eda V\u00edrgine factus Homo. (Hic autem in priori voce dicitur, et in tono passionis:) Nat\u00edvitas D\u00f3mini nostri Jesu Christi sec\u00fandum carnem.",
      "(Quod sequitur, legitur in tono Lectionis consueto; et surgunt omnes.)",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sanct\u00e6 Anast\u00e1si\u00e6, qu\u00e6, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, primo diram et imm\u00edtem cust\u00f3diam a viro suo P\u00fablio perp\u00e9ssa est, in qua tamen a Confess\u00f3re Christi Chrys\u00f3gono multum consol\u00e1ta et confort\u00e1ta fuit; de\u00ednde a Floro, Pr\u00e6f\u00e9cto Ill\u00fdrici, per di\u00fatinam cust\u00f3diam macer\u00e1ta, ad \u00faltimum, m\u00e1nibus et p\u00e9dibus ext\u00e9nsis, lig\u00e1ta est ad palos, et circa eam ignis acc\u00e9nsus, in quo mart\u00fdrium consumm\u00e1vit in \u00ednsula Palm\u00e1ria, ad quam una cum duc\u00e9ntis viris et septuag\u00ednta f\u00e9minis deport\u00e1ta f\u00faerat, qui v\u00e1riis interfecti\u00f3nibus mart\u00fdrium celebr\u00e1runt.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sancti Petri Nol\u00e1sci Confess\u00f3ris, qui Fund\u00e1tor \u00e9xstitit Ordinis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, ac virt\u00fate et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit. Ips\u00edus autem festum c\u00f3litur quinto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii.",
      "Rom\u00e6, in c\u0153met\u00e9rio Aproni\u00e1ni, sanct\u00e6 Eug\u00e9ni\u00e6 V\u00edrginis, be\u00e1ti M\u00e1rtyris Phil\u00edppi f\u00edli\u00e6, qu\u00e6, t\u00e9mpore Galli\u00e9ni Imperat\u00f3ris, post pl\u00farima virt\u00fatum ins\u00edgnia, post sacros V\u00edrginum choros Christo aggreg\u00e1tos, sub Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis Nic\u00e9tio diu agoniz\u00e1vit, ac nov\u00edssime gl\u00e1dio jugul\u00e1ta est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio mult\u00f3rum m\u00edllium M\u00e1rtyrum, qui cum in Christi Nat\u00e1li ad Dom\u00ednicum conven\u00edssent, Diocleti\u00e1nus Imper\u00e1tor j\u00e1nuas Eccl\u00e9si\u00e6 claudi jussit, et ignem circumc\u00edrca parari, tripod\u00e9mque cum thure pr\u00e6 f\u00f3ribus poni, ac pr\u00e6c\u00f3nem magna voce clam\u00e1re ut qui inc\u00e9ndium vellent eff\u00fagere, foras ex\u00edrent et Jovi thus adol\u00e9rent; cumque omnes una voce respond\u00edssent se pro Christo lib\u00e9ntius mori, inc\u00e9nso igne cons\u00fampti sunt, atque ita eo die nasci meru\u00e9runt in c\u00e6lis, quo Christus in terris pro sal\u00fate mundi olim nasci dign\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Greg\u00f3rii Primi, Pap\u00e6, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris ex\u00edmii; qui, ob res pr\u00e6cl\u00e1re gestas atque Anglos ad Christi fidem conv\u00e9rsos, Magnus est dictus et Angl\u00f3rum Ap\u00f3stolus appell\u00e1tus.",
      "Ib\u00eddem depos\u00edtio sancti Innoc\u00e9ntii Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris. Ips\u00edus autem festum quinto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti celebr\u00e1tur.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Mamili\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Egd\u00fani Presb\u00fdteri, et ali\u00f3rum septem, qui s\u00ednguli di\u00e9bus s\u00edngulis suffoc\u00e1ti sunt, ut c\u00e9teris metus incuter\u00e9tur.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sancti Petri M\u00e1rtyris, qui, cum esset cubicul\u00e1rius Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, et lib\u00e9rius de imm\u00e9nsis M\u00e1rtyrum suppl\u00edciis querer\u00e9tur, propt\u00e9rea, jub\u00e9nte e\u00f3dem, in m\u00e9dium add\u00facitur, ac primo susp\u00e9nsus, diut\u00edssime flagris torqu\u00e9tur, de\u00ednde ac\u00e9to ac sale perf\u00fasus, ad \u00faltimum in crat\u00edcula lento igne ass\u00e1tur, sicque vere Petri \u00e9xstitit et f\u00eddei heres et n\u00f3minis.",
      "Constantin\u00f3poli sancti The\u00f3phanis, qui, ex dit\u00edssimo pauper M\u00f3nachus eff\u00e9ctus, ab \u00edmpio Le\u00f3ne Arm\u00e9no, pro cultu sacr\u00e1rum Im\u00e1ginum, bi\u00e9nnio det\u00e9ntus est in c\u00e1rcere, et inde in Samothr\u00e1ciam deport\u00e1tus, ib\u00eddem, \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ctus, r\u00e9ddidit sp\u00edritum, mult\u00edsque mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Bern\u00e1rdi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis nat\u00e1lis sancti Sime\u00f3nis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui f\u00edlius Cle\u00f3ph\u00e6 et prop\u00ednquus Salvat\u00f3ris sec\u00fandum carnem fu\u00edsse tr\u00e1ditur. Hic, Hierosolym\u00f3rum Ep\u00edscopus post Jac\u00f3bum, fratrem D\u00f3mini, ordin\u00e1tus, et, in Traj\u00e1ni persecuti\u00f3ne, multis suppl\u00edciis aff\u00e9ctus, mart\u00fdrio consumm\u00e1tus est, \u00f3mnibus qui \u00e1derant et J\u00fadice ipso mir\u00e1ntibus ut centum vig\u00ednti ann\u00f3rum senex f\u00f3rtiter constant\u00e9rque suppl\u00edcium crucis pertul\u00edsset.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum M\u00e1ximi et Cl\u00e1udii fratrum, et Pr\u00e6ped\u00edgn\u00e6, ux\u00f3ris Cl\u00e1udii, cum du\u00f3bus f\u00edliis Alex\u00e1ndro et C\u00fatia; qui, cum essent pr\u00e6clar\u00edssimi g\u00e9neris, omnes, jub\u00e9nte Diocleti\u00e1no, tenti atque in exs\u00edlium deport\u00e1ti sunt, ac de\u00ednde, inc\u00e9ndio concrem\u00e1ti, Deo ipsi odor\u00edferum mart\u00fdrii sacrif\u00edcium obtul\u00e9runt. E\u00f3rum rel\u00edqui\u00e6, in flumen proj\u00e9ct\u00e6 et a Christi\u00e1nis perquis\u00edt\u00e6, juxta e\u00e1ndem civit\u00e1tem sep\u00falt\u00e6 sunt.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum L\u00facii, Silv\u00e1ni, R\u00fatuli, Cl\u00e1ssici, Secund\u00edni, Fr\u00factuli et M\u00e1ximi.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Flavi\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, cum fidem cath\u00f3licam Ephesi propugn\u00e1ret, ab \u00edmpii Di\u00f3scori facti\u00f3ne pugnis et c\u00e1lcibus perc\u00fassus est, et, in exs\u00edlium actus, ib\u00eddem post tr\u00edduum vitam fin\u00edvit.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sancti Hell\u00e1dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui a sancto Ildef\u00f3nso, Tolet\u00e1no Ep\u00edscopo, multis l\u00e1udibus celebr\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Xysti Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, temp\u00f3ribus Hadri\u00e1ni Imperat\u00f3ris, summa cum laude rexit Eccl\u00e9siam, ac demum, sub Anton\u00edno Pio, ut sibi Christum lucrif\u00e1ceret, lib\u00e9nter mortem sust\u00ednuit tempor\u00e1lem.",
      "Taurom\u00e9nii, in Sic\u00edlia, sancti Pancr\u00e1tii Ep\u00edscopi, qui Christi Evang\u00e9lium, quod a sancto Petro Ap\u00f3stolo illuc missus pr\u00e6dic\u00e1verat, mart\u00fdrii s\u00e1nguine consign\u00e1vit.",
      "Tomis, in Sc\u00fdthia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ev\u00e1grii et Ben\u00edgni.",
      "Tyri, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Vulpi\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni Gal\u00e9rii, cum \u00e1spide et cane ins\u00fatus c\u00faleo, in mare dem\u00e9rsus fuit.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum Agapis et Chi\u00f3ni\u00e6, Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, sub quo et sancta Virgo Ir\u00e9ne, e\u00e1rum soror, p\u00f3stmodum pass\u00fara erat. Amb\u00e6 vero, cum Christum neg\u00e1re nollent, primum in c\u00e1rcere macer\u00e1t\u00e6 sunt, p\u00f3stea in ignem miss\u00e6, sed a flammis int\u00e1ct\u00e6, ibi, orati\u00f3ne ad D\u00f3minum fusa, \u00e1nimas reddid\u00e9runt.",
      "In monast\u00e9rio Med\u00edcii, in Bith\u00fdnia, depos\u00edtio sancti Nic\u00e9t\u00e6 Abb\u00e1tis, qui ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, sub Le\u00f3ne Arm\u00e9no, multa passus est, ac tandem, juxta Constantin\u00f3polim, Conf\u00e9ssor qui\u00e9vit in pace.",
      "In Anglia sancti Rich\u00e1rdi, Ep\u00edscopi Cicestr\u00e9nsis, sanctit\u00e1te et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcui.",
      "Ebor\u00edaci, in territ\u00f3rio Meld\u00e9nsi, sanct\u00e6 Burgundof\u00e1r\u00e6, \u00e9tiam Far\u00e6 n\u00f3mine appell\u00e1t\u00e6, Abbat\u00edss\u00e6 et V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Titi, Ep\u00edscopi Cret\u00e9nsium et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis occ\u00farrit pr\u00eddie Nonas Janu\u00e1rii.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Dor\u00f3the\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Sapr\u00edcio, ill\u00edus Prov\u00ednci\u00e6 Pr\u01fdside, primum per equ\u00falei extensi\u00f3nem vex\u00e1ta, dehinc palmis diut\u00edssime c\u00e6sa, capit\u00e1li sent\u00e9ntia ad \u00faltimum pun\u00edta est. In ejus confessi\u00f3ne The\u00f3philus quidam schol\u00e1sticus ad Christi fidem conv\u00e9rsus, et mox equ\u00faleo ac\u00e9rrime tortus, nov\u00edssime gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "Em\u00e9ss\u00e6, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Silv\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, cum e\u00eddem Eccl\u00e9si\u00e6 annis quadrag\u00ednta pr\u00e6fu\u00edsset, tandem, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, una cum du\u00f3bus \u00e1liis, obj\u00e9ctus feris membrat\u00edmque disc\u00e9rptus, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni, The\u00f3phili et Revoc\u00e1t\u00e6.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Antholi\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Atr\u00e9bati, in G\u00e1lliis, sancti Ved\u00e1sti, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, cujus vita et mors pl\u00farimis mir\u00e1culis \u00e9xstitit glori\u00f3sa.",
      "Eln\u00f3ne, in G\u00e1llia, sancti Am\u00e1ndi, Ep\u00edscopi Traject\u00e9nsis, qui mir\u00e1culis, cum vivus tum m\u00f3rtuus, glori\u00f3se ref\u00falsit; cujus n\u00f3mine p\u00f3stmodum insign\u00edtum est \u00f3ppidum, in quo ille monast\u00e9rium exstr\u00faxerat et mort\u00e1lem vitam abs\u00f3lverat.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Guar\u00edni, Cardin\u00e1lis et Ep\u00edscopi Pr\u00e6nest\u00edni, vit\u00e6 sanctit\u00e1te consp\u00edcui."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Maji",
    "content": [
      "Sancti Pii Quinti, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, qui Kal\u00e9ndis mensis hujus obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Rom\u00e6 sancti Silv\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Crescenti\u00e1n\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Leoc\u00e1t\u00e6, in Sic\u00edlia, sancti Angeli, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui ab h\u00e6r\u00e9ticis, ob defensi\u00f3nem cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei, trucid\u00e1tus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Euth\u00fdmii Di\u00e1coni, qui ob Christum qui\u00e9vit in c\u00e1rcere.",
      "Antisiod\u00f3ri p\u00e1ssio sancti Jovini\u00e1ni Lect\u00f3ris.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Iren\u01fdi, Peregr\u00edni et Ir\u00e9nes, qui, \u00edgnibus comb\u00fasti, palmas mart\u00fdrii percep\u00e9runt.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti M\u00e1ximi Ep\u00edscopi, qui a Maximi\u00e1no Gal\u00e9rio C\u01fdsare, post \u00f3culum eff\u00f3ssum ped\u00e9mque ignito ferro ad\u00fastum, ad met\u00e1lla damn\u00e1tus est; atque, liber inde ab\u00edre perm\u00edssus et Eccl\u00e9si\u00e6 Hierosolymit\u00e1n\u00e6 pr\u00e6p\u00f3situs, ibi, confessi\u00f3nis gl\u00f3ria pr\u00e6cl\u00e1rus, in pace tandem qui\u00e9vit.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sancti Eul\u00f3gii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Arel\u00e1te, in G\u00e1llia, sancti Hil\u00e1rii Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Nic\u00e9ti Ep\u00edscopi, vener\u00e1bilis sanctit\u00e1tis viri.",
      "Bon\u00f3nia sancti Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi, m\u00e9ritis clari.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Ger\u00fantii Ep\u00edscopi.",
      "E\u00f3dem die sancti Sacerd\u00f3tis, Ep\u00edscopi Sagunt\u00edni."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Zachar\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6, qui, de Chald\u01fda senex in patriam rev\u00e9rsus, ib\u00edque def\u00fanctus, juxta Agg\u01fdum Proph\u00e9tam c\u00f3nditus jacet.",
      "In Hellesp\u00f3nto sancti Ones\u00edphori, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, cujus m\u00e9minit sanctus Paulus ad Tim\u00f3theum scribens. Ipse autem Ones\u00edphorus ib\u00eddem, una cum sancto Porph\u00fdrio, jussu Hadri\u00e1ni Proc\u00f3nsulis \u00e1criter verber\u00e1tus et a fer\u00f3cibus rapt\u00e1tus equis, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum Donati\u00e1ni, Pr\u00e6s\u00eddii, Mansu\u00e9ti, Germ\u00e1ni et F\u00fasculi; qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, jussu Ari\u00e1ni Regis Hunner\u00edci, pro asserti\u00f3ne cath\u00f3lic\u00e6 verit\u00e1tis, f\u00fastibus dir\u00edssime c\u00e6si et exs\u00edlio elimin\u00e1ti sunt. Inter eos \u00e9tiam erat Ep\u00edscopus, n\u00f3mine L\u00e6tus, str\u00e9nuus atque doct\u00edssimus vir, qui, post diut\u00farnos c\u00e1rceris squal\u00f3res, inc\u00e9ndio concrem\u00e1tus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fausti Presb\u00fdteri, Mac\u00e1rii et Soci\u00f3rum decem; qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Val\u00e9rio Pr\u01fdside, pro Christi n\u00f3mine, absc\u00edssis cerv\u00edcibus, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "In Cappad\u00f3cia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum C\u00f3ttidi Di\u00e1coni, Eug\u00e9nii et Soci\u00f3rum.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Petr\u00f3nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 sancti Eleuth\u00e9rii Abb\u00e1tis, qui Dei servus fuit, atque (ut sanctus Greg\u00f3rius Papa scribit) orati\u00f3ne et l\u00e1crimis m\u00f3rtuum suscit\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Camer\u00edni sancti Ven\u00e1ntii M\u00e1rtyris, qui, annos qu\u00edndecim natus, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Ant\u00edocho Pr\u01fdside, una cum \u00e1liis decem, glori\u00f3si cert\u00e1minis cursum, cerv\u00edcibus absc\u00edssis, impl\u00e9vit.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, ab Ari\u00e1no It\u00e1li\u00e6 Rege Theodor\u00edco illuc dolo evoc\u00e1tus, ib\u00eddem, ab eo propter orthod\u00f3xam fidem diu macer\u00e1tus in c\u00e1rcere, vitam fin\u00edvit. Ips\u00edus autem festum rec\u00f3litur sexto Kal\u00e9ndas J\u00fanii, quo die sacrum ejus corpus, Romam rel\u00e1tum, in Bas\u00edlica sancti Petri, Apostol\u00f3rum Pr\u00edncipis, sep\u00faltum est.",
      "Spol\u00e9ti sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9ptus est.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Potam\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui primum, sub Maximi\u00e1no Gal\u00e9rio, Conf\u00e9ssor fuit; de\u00ednde, sub Const\u00e1ntio Imperat\u00f3re et Ari\u00e1no Pr\u01fdside Phil\u00e1grio, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est. Ipsum vero be\u00e1tum virum sancti Eccl\u00e9si\u00e6 Patres Athan\u00e1sius et Epiph\u00e1nius suis l\u00e1udibus celebr\u00e1runt.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Di\u00f3scori Lect\u00f3ris, in quem Pr\u00e6ses multa et v\u00e1ria torm\u00e9nta ita ex\u00e9rcuit, ut ungues ejus eff\u00f3deret et lamp\u00e1dibus l\u00e1tera inflamm\u00e1ret, sed, c\u00e6l\u00e9stis l\u00faminis f\u00falgore pert\u00e9rriti, cecid\u00e9runt min\u00edstri; nov\u00edssime autem ipse Di\u00f3scorus, l\u00e1minis ard\u00e9ntibus ad\u00fastus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti The\u00f3doti M\u00e1rtyris, et sanct\u00e1rum septem V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum, sc\u00edlicet Thec\u00fas\u00e6, qu\u00e6 ips\u00edus The\u00f3doti erat \u00e1mita, Alex\u00e1ndr\u00e6, Cl\u00e1udi\u00e6, Pha\u00edn\u00e6, Euphr\u00e1si\u00e6, Matr\u00f3n\u00e6 et Jul\u00edtt\u00e6. H\u00e6 a Pr\u01fdside primum prostit\u00fat\u00e6, sed Dei virt\u00fate serv\u00e1t\u00e6, de\u00ednde, lap\u00eddibus ad colla lig\u00e1tis, in pal\u00fadem mers\u00e6 sunt; quarum rel\u00edquias coll\u00e9ctas cum The\u00f3dotus honor\u00edfice sepel\u00edsset, \u00eddeo, compreh\u00e9nsus a Pr\u01fdside, s\u00e6v\u00edssime dilani\u00e1tus est, ac demum, ense perc\u00fassus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Upsali, in Su\u00e9cia, sancti Er\u00edci, Regis et M\u00e1rtyris.",
      "Rom\u00e6 sancti Fel\u00edcis Confess\u00f3ris, ex Ordine Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum, evang\u00e9lica simplicit\u00e1te et carit\u00e1te consp\u00edcui; quem Clemens Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cypri\u00e1ni, et Justin\u00e6 V\u00edrginis. H\u00e6c, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Eut\u00f3lmio Pr\u01fdside, cum multa pro Christo pertul\u00edsset, ipsum quoque Cypri\u00e1num, qui erat magus et suis m\u00e1gicis \u00e1rtibus eam dement\u00e1re conab\u00e1tur, ad Christi\u00e1nam fidem conv\u00e9rtit; cum quo p\u00f3stea mart\u00fdrium sumpsit. E\u00f3rum c\u00f3rpora, feris obj\u00e9cta, rapu\u00e9runt noctu quidam naut\u00e6 Christi\u00e1ni, et Romam detul\u00e9runt; qu\u00e6, p\u00f3stmodum in Bas\u00edlicam Constantini\u00e1nam transl\u00e1ta, prope Baptist\u00e9rium c\u00f3ndita sunt.",
      "Rom\u00e6 sancti Callistr\u00e1ti M\u00e1rtyris, et ali\u00f3rum quadrag\u00ednta novem m\u00edlitum; qui m\u00edlites, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, cum Callistr\u00e1tus, ins\u00fatus c\u00faleo et in mare dem\u00e9rsus, div\u00edna ope evas\u00edsset inc\u00f3lumis, ad Christi\u00e1nam religi\u00f3nem conv\u00e9rsi sunt, et cum eo p\u00e1riter mart\u00fdrium subi\u00e9runt.",
      "Bon\u00f3nia; sancti Eus\u00e9bii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Vig\u00edlii Ep\u00edscopi.",
      "In agro Tuscul\u00e1no be\u00e1ti Nili Abb\u00e1tis, qui fund\u00e1tor monast\u00e9rii Crypt\u00e6 Ferr\u00e1t\u00e6 ac vir magn\u00e6 sanctit\u00e1tis \u00e9xstitit.",
      "Tif\u00e9rni, in Umbria, sancti Am\u00e1ntii Presb\u00fdteri, virt\u00fate miracul\u00f3rum ill\u00fastris.",
      "Albani sancti Senat\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Sancti Bonavent\u00far\u00e6, ex Ordine Min\u00f3rum, Cardin\u00e1lis et Ep\u00edscopi Alban\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui sequ\u00e9nti die migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Cam\u00edlli de Lellis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium inf\u00edrmis ministr\u00e1ntium Institut\u00f3ris; quem, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarum, Summus P\u00f3ntifex Bened\u00edctus D\u00e9cimus quartus in Sanct\u00f3rum n\u00famero rec\u00e9nsuit, et Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius c\u00e6l\u00e9stem hospit\u00e1lium et infirm\u00f3rum Patr\u00f3num renunti\u00e1vit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti rec\u00f3litur.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Justi m\u00edlitis, qui, sub Cl\u00e1udio Trib\u00fano, appar\u00e9nte sibi div\u00ednitus Cruce, cr\u00e9didit in Christum, et, mox baptiz\u00e1tus, \u00f3mnia sua paup\u00e9ribus erog\u00e1vit; tentus de\u00ednde a Magn\u00e9tio Pr\u00e6f\u00e9cto, atque verber\u00e1ri nervis, g\u00e1lea ign\u00edta c\u00f3ntegi et in rogum imm\u00edtti jussus ac ne in cap\u00edllo quidem l\u00e6sus, in D\u00f3mini confessi\u00f3ne r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Syn\u00f3pe, in Ponto, sancti Phoc\u00e6 M\u00e1rtyris, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, sub Traj\u00e1no Imperat\u00f3re, c\u00e1rcerem, v\u00edncula, ferrum ign\u00e9mque pro Christo s\u00faperans, evol\u00e1vit in c\u00e6lum. Ejus rel\u00edqui\u00e6 p\u00f3stea Vi\u00e9nnam, in G\u00e1llia, sunt del\u00e1t\u00e6, et in Bas\u00edlica sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum c\u00f3ndit\u00e6.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti H\u00e9racl\u00e6 Ant\u00edstitis, ob cujus celeb\u00e9rrimam opini\u00f3nem, Afric\u00e1nus histori\u00f3graphus m\u00e9morat se Alexandr\u00edam, ad eum vis\u00e9ndum, proper\u00e1sse.",
      "Carth\u00e1gine sancti Cyri Ep\u00edscopi, in cujus festivit\u00e1te sanctus August\u00ednus de eo serm\u00f3nem ad p\u00f3pulum h\u00e1buit.",
      "Novoc\u00f3mi sancti Fel\u00edcis, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Optati\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Dav\u00e9ntri\u00e6, in Belgis, sancti Marcell\u00edni, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Lim\u00e6, in Per\u00favia, sancti Franc\u00edsci Sol\u00e1ni, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris; qui, pr\u00e6dicati\u00f3ne, signis et virt\u00fatibus apud Indos Occident\u00e1les ill\u00fastris, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum, atque a Bened\u00edcto D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edptus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Jos\u00e9phi Calas\u00e1nctii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Ordinis Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium P\u00e1uperum Matris Dei Schol\u00e1rum Pi\u00e1rum \u00e9xstitit Fund\u00e1tor, atque oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Pot\u00e9nti\u00e6, in Luc\u00e1nia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ar\u00f3ntii, Honor\u00e1ti, Fortun\u00e1ti et Sabini\u00e1ni; qui, sanct\u00f3rum Bonif\u00e1tii et Thecl\u00e6 f\u00edlii, a Valeri\u00e1no J\u00fadice, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, jussi sunt capit\u00e1lem sub\u00edre sent\u00e9ntiam. E\u00f3rum tamen ac reliqu\u00f3rum ex du\u00f3decim fr\u00e1tribus festum Kal\u00e9ndis Sept\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "B\u00e9rgomi sancti Narni, qui, a be\u00e1to B\u00e1rnaba baptiz\u00e1tus, primus ab ipso ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est.",
      "C\u00e1pu\u00e6 nat\u00e1lis sancti Rufi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, cum esset patr\u00edci\u00e6 dignit\u00e1tis, a be\u00e1to Apollin\u00e1re, sancti Petri disc\u00edpulo, cum univ\u00e9rsa fam\u00edlia baptiz\u00e1tus est.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rufi et Carp\u00f3phori, qui sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no passi sunt.",
      "Tomis, in Ponto, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marcell\u00edni Trib\u00fani, et ux\u00f3ris Mann\u00e9\u00e6, ac fili\u00f3rum Jo\u00e1nnis, Serapi\u00f3nis et Petri.",
      "Apud Leont\u00ednos, in Sic\u00edlia, sanct\u00e6 Euthal\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, cum esset Christi\u00e1na, ad c\u00e6l\u00e9stem Sponsum, a fratre suo Sermili\u00e1no c\u00e6sa gl\u00e1dio, migr\u00e1vit.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00e6 Anth\u00fas\u00e6 juni\u00f3ris, qu\u00e6 ob Christi fidem, in p\u00fateum mersa, mart\u00fdrium sumpsit.",
      "Arel\u00e1te, in G\u00e1llia, sancti C\u00e6s\u00e1rii Ep\u00edscopi, mir\u00e6 sanctit\u00e1tis et piet\u00e1tis viri.",
      "Augustod\u00fani sancti Sy\u00e1grii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Pap\u00ed\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi.",
      "Il\u00e9rd\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Lic\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "In Theb\u00e1ide sancti P\u00f3emenis Anachor\u00e9t\u00e6.",
      "Apud Septemped\u00e1nos, in Pic\u00e9no, sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 V\u00eddu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Basil\u00e9i Ep\u00edscopi, Aux\u00edlii et Saturn\u00edni.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hiren\u00e1rchi, Ac\u00e1cii Presb\u00fdteri, ac septem mul\u00ederum. Harum porro const\u00e1ntia Hiren\u00e1rchus comm\u00f3tus, ad Christum conv\u00e9rsus, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et M\u00e1ximo Pr\u01fdside, una cum Ac\u00e1cio, sec\u00fari perc\u00fatitur.",
      "Apud C\u00e6am fl\u00favium, in Gall\u01fdcia, sanct\u00f3rum Fac\u00fandi et Primit\u00edvi, qui sub Attico Pr\u01fdside passi sunt.",
      "In P\u00e9rside sancti Jac\u00f3bi interc\u00edsi, M\u00e1rtyris consp\u00edcui, qui, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii juni\u00f3ris, cum in Isdeg\u00e9rdis Regis gr\u00e1tiam Christum neg\u00e1sset, et propt\u00e9rea mater ejus et uxor ab ips\u00edus se consuet\u00fadine subtrax\u00edssent, hinc, in se rev\u00e9rsus, intr\u00e9pide coram Varar\u00e1ne, Isdeg\u00e9rdis f\u00edlio ac success\u00f3re, se Christi\u00e1num esse conf\u00e9ssus est; ide\u00f3que ab ir\u00e1to Rege, lata in eum mortis sent\u00e9ntia, membr\u00e1tim jussus est conc\u00eddi et c\u00e1pite obtrunc\u00e1ri. Quo \u00e9tiam t\u00e9mpore inn\u00fameri \u00e1lii M\u00e1rtyres ib\u00eddem passi sunt.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 sancti Valeri\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Apud R\u00e9gium, in G\u00e1llia, sancti M\u00e1ximi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, usque a prim\u01fdv\u00e6 \u00e6t\u00e1tis annis omni virt\u00fatum gr\u00e1tia pr\u01fdditus, primum Lirin\u00e9nsis c\u0153n\u00f3bii Pater, de\u00ednde Regi\u00e9nsis Eccl\u00e9si\u00e6 Ep\u00edscopus, signis et prod\u00edgiis \u00ednclytus \u00e9xstitit.",
      "Salisb\u00fargi, in N\u00f3rico, sancti Virg\u00edlii, Ep\u00edscopi et Carinthi\u00f3rum Ap\u00f3stoli, qui a Greg\u00f3rio Nono, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum adscr\u00edptus est.",
      "Apud Indos, Persis fin\u00edtimos, sanct\u00f3rum B\u00e1rlaam et J\u00f3saphat, quorum actus mir\u00e1ndos sanctus Jo\u00e1nnes Damasc\u00e9nus conscr\u00edpsit.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum depos\u00edtio sancti Sever\u00edni, M\u00f3nachi et Solitarii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Insul\u00e6, in Apr\u00fatio, sancti Gabri\u00e9lis a V\u00edrgine Perdol\u00e9nte, Cl\u00e9rici Congregati\u00f3nis a Cruce et Passi\u00f3ne D\u00f3mini nuncup\u00e1t\u00e6, et Confess\u00f3ris; qui, magnis intra breve vit\u00e6 sp\u00e1tium m\u00e9ritis et post mortem mir\u00e1culis clarus, a Bened\u00edcto Papa D\u00e9cimo quinto in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem rel\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alex\u00e1ndri, Ab\u00fandii, Ant\u00edgoni et Fortun\u00e1ti.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, cum ita p\u00f3dagra constr\u00edctus esset, ut neque inc\u00e9dere neque stare posset, una cum du\u00f3bus f\u00e1mulis, qui eum in sella gest\u00e1bant, J\u00fadici off\u00e9rtur; quorum alter fidem neg\u00e1vit, alter, n\u00f3mine Eunus, cum d\u00f3mino suo perdur\u00e1vit in confessi\u00f3ne Christi. Ipse porro Juli\u00e1nus et Eunus, cam\u00e9lis imp\u00f3siti, per totam urbem circumd\u00faci jub\u00e9ntur, et flagris lani\u00e1ri, ac tandem, inc\u00e9nso rogo, hinc inde spect\u00e1nte p\u00f3pulo, comb\u00fari.",
      "Ib\u00eddem sancti Bes\u00e6 m\u00edlitis, qui, cum insult\u00e1ntes in pr\u00e6d\u00edctos M\u00e1rtyres cohib\u00e9ret, del\u00e1tus est ad J\u00fadicem, et, pro fide const\u00e1nter agens, c\u00e1pite trunc\u00e1tus.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Le\u00e1ndri, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, sanct\u00f3rum Isid\u00f3ri Ep\u00edscopi ac Flor\u00e9ntin\u00e6 V\u00edrginis frater, sua pr\u00e6dicati\u00f3ne et ind\u00fastria gentem Visigoth\u00f3rum, adjuv\u00e1nte Reccar\u00e9do, e\u00f3rum Rege, ab Ari\u00e1na impiet\u00e1te ad cath\u00f3licam fidem conv\u00e9rtit.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum Basil\u00edi et Proc\u00f3pii, qui, t\u00e9mpore Le\u00f3nis Imperat\u00f3ris, pro cultu sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum str\u00e9nue decert\u00e1runt.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Baldom\u00e9ri Subdiaconi, viri Deo dev\u00f3ti, cujus sep\u00falcrum crebris mir\u00e1culis illustr\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Nonas J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Le\u00f3nis Sec\u00fandi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, qui primo sui Pontific\u00e1tus anno, plenus m\u00e9ritis, migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Cl\u00fasii, in Etr\u00faria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Iren\u01fdi Di\u00e1coni, et Must\u00edol\u00e6 matr\u00f3n\u00e6; qui sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re, div\u00e9rsis atrocib\u00fasque suppl\u00edciis cruci\u00e1ti, cor\u00f3nam mart\u00fdrii meru\u00e9runt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tryph\u00f3nis et ali\u00f3rum du\u00f3decim.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum Eul\u00f3gii et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti Hyac\u00ednthi, qui Traj\u00e1ni Imperat\u00f3ris cubicul\u00e1rius fuit; et, accus\u00e1tus quod Christi\u00e1nus esset, plagis v\u00e1rie affl\u00edctus est, atque, in c\u00e1rcerem trusus, ibi fame cons\u00famptus exspir\u00e1vit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci et Muci\u00e1ni, qui pro Christo sunt gl\u00e1dio c\u00e6si. Hos cum puer p\u00e1rvulus, ne immol\u00e1rent id\u00f3lis, alta voce mon\u00e9ret, verb\u00e9ribus jussus est c\u00e6di; cumque vehem\u00e9ntius Christum confiter\u00e9tur, tandem, una cum quodam Paulo, M\u00e1rtyres exhort\u00e1nte, nec\u00e1tus est.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, sancti Anat\u00f3lii Ep\u00edscopi, qui non solum religi\u00f3sis viris, sed et philos\u00f3phis admir\u00e1nda scripta rel\u00edquit.",
      "Alt\u00edni, in Venet\u00f3rum f\u00ednibus, sancti Heliod\u00f3ri Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te ins\u00edgnis.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Dathi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in Mesopot\u00e1mia, Transl\u00e1tio sancti Thom\u00e6 Ap\u00f3stoli ex India; cujus rel\u00edqui\u00e6 Ort\u00f3nam, apud Frent\u00e1nos, p\u00f3stea transl\u00e1t\u00e6 sunt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00e1rum Basil\u00edss\u00e6 et Anast\u00e1si\u00e6, nob\u00edlium femin\u00e1rum, qu\u00e6, cum essent Apostol\u00f3rum disc\u00edpul\u00e6 et const\u00e1ntes in f\u00eddei confessi\u00f3ne pers\u00edsterent, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re, lingua pedib\u00fasque pr\u00e6c\u00edsis, perc\u00fass\u00e6 gl\u00e1dio, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9pt\u00e6 sunt.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mar\u00f3nis, Eutych\u00e9tis et Victor\u00edni; qui, primo cum be\u00e1ta Fl\u00e1via Domit\u00edlla apud \u00ednsulam P\u00f3ntiam in Christi confessi\u00f3ne \u00e9xsules, p\u00f3stmodum, sub Pr\u00edncipe Nerva, liber\u00e1ti, tandem, cum pl\u00farimos ad fidem convert\u00edssent, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, a Valeri\u00e1no J\u00fadice v\u00e1riis p\u0153nis jussi sunt int\u00e9rfici.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum M\u00e1ximi et Olymp\u00edadis, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, f\u00fastibus et plumb\u00e1tis c\u00e6si sunt; et ad \u00faltimum c\u00e1pita e\u00f3rum sunt f\u00fastibus tunsa, donec ambo em\u00edtterent sp\u00edritum.",
      "Ferent\u00edni, in H\u00e9rnicis, sancti Eut\u00fdchii M\u00e1rtyris.",
      "Myr\u00e6, in L\u00fdcia, sancti Cresc\u00e9ntis, qui per ignem mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In Thr\u00e1cia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theod\u00f3ri et Pausil\u00edppi, qui sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re passi sunt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "In territ\u00f3rio Gul\u00e9ti, prope Nuscum, sancti Guli\u00e9lmi Confess\u00f3ris, Patris Eremit\u00e1rum Montis V\u00edrginis.",
      "Apud Ber\u00f3eam nat\u00e1lis sancti Sos\u00edpatris, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 L\u00faci\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis vig\u00ednti du\u00f3bus.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Gallic\u00e1ni M\u00e1rtyris, viri Consul\u00e1ris, qui, sublim\u00e1tus \u00ednfulis triumph\u00e1libus et Constant\u00edno Aug\u00fasto carus, a sanctis Jo\u00e1nne et Paulo ad Christi fidem conv\u00e9rsus est; e\u00e1que susc\u00e9pta, cum sancto Hilar\u00edno sec\u00e9ssit ad Ostia Tiber\u00edna, atque ibi hospitalit\u00e1ti et infirm\u00f3rum serv\u00edtio totum se dedit. Cujus rei fama in toto Orbe divulg\u00e1ta, multi \u00fandique illuc veni\u00e9ntes vid\u00e9bant virum ex Patr\u00edcio et C\u00f3nsule lav\u00e1re p\u00e1uperum pedes, p\u00f3nere mensam, aquam m\u00e1nibus eff\u00fandere, langu\u00e9ntibus soll\u00edcite ministr\u00e1re et c\u00e9tera piet\u00e1tis off\u00edcia exhib\u00e9re. Ipse p\u00f3stmodum, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, inde exp\u00falsus, Alexandr\u00edam perr\u00e9xit; ib\u00edque, cum a Rauci\u00e1no J\u00fadice sacrific\u00e1re coger\u00e9tur et cont\u00e9mneret, \u00eddeo, perc\u00fassus gl\u00e1dio, Christi Martyr eff\u00e9ctus est.",
      "Sib\u00e1poli, in Mesopot\u00e1mia, sanct\u00e6 Febr\u00f3ni\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Sil\u00e9no J\u00fadice, ob fidem et pudic\u00edtiam serv\u00e1ndam, primo virgis c\u00e6sa et equ\u00faleo torta, de\u00ednde pect\u00ednibus lani\u00e1ta atque igne succ\u00e9nsa, demum, exc\u00fassis d\u00e9ntibus ac mammis pedib\u00fasque absc\u00edssis, c\u00e1pitis damn\u00e1ta, tot passi\u00f3num orn\u00e1ta mon\u00edlibus migr\u00e1vit ad Sponsum.",
      "Apud Rh\u00e9gium sancti Pr\u00f3speri Aquit\u00e1ni, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne ac piet\u00e1te ins\u00edgnis, qui adv\u00e9rsus Pelagi\u00e1nos, pro fide cath\u00f3lica, str\u00e9nue decert\u00e1vit.",
      "Taur\u00edni nat\u00e1lis sancti M\u00e1ximi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te celeb\u00e9rrimi.",
      "In Holl\u00e1ndia sancti Adelb\u00e9rti Confess\u00f3ris, qui fuit disc\u00edpulus sancti Willibr\u00f3rdi Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum Quadrag\u00ednta M\u00e1rtyrum, quorum nat\u00e1lis pr\u00eddie hujus di\u00e9i recens\u00e9tur.",
      "Apam\u00e9\u00e6, in Phr\u00fdgia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Caji et Alex\u00e1ndri, qui (ut scribit Apollin\u00e1ris, Hierapolit\u00e1nus Ep\u00edscopus, in libro adv\u00e9rsus Cataphr\u00fdgas h\u00e6r\u00e9ticos), in persecuti\u00f3ne Marci Anton\u00edni et L\u00facii Veri, glori\u00f3so mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "In P\u00e9rside p\u00e1ssio sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta du\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "Cor\u00ednthi sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Codr\u00e1ti, Dion\u00fdsii, Cypri\u00e1ni, An\u00e9cti, Pauli et Cresc\u00e9ntis, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii et Valeri\u00e1ni, sub J\u00e1sone Pr\u01fdside, gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "In Africa sancti Vict\u00f3ris M\u00e1rtyris, in cujus solemnit\u00e1te sanctus August\u00ednus ad p\u00f3pulum de ipso tract\u00e1tum h\u00e1buit.",
      "Rom\u00e6 sancti Simpl\u00edcii, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Mac\u00e1rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; cujus hort\u00e1tu loca sancta a Constant\u00edno Magno et be\u00e1ta Hel\u00e9na, ejus matre, expurg\u00e1ta sunt et sacris Bas\u00edlicis illustr\u00e1ta.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum depos\u00edtio sancti Droctov\u00e9i Abb\u00e1tis, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Germ\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Bobi\u00e9nsi sancti Attal\u00e6 Abb\u00e1tis, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "In territ\u00f3rio Lingoni\u00e9nsi depos\u00edtio sancti Bern\u00e1rdi, primi Clar\u00e6vall\u00e9nsis Abb\u00e1tis, vita, doctr\u00edna et mir\u00e1culis glori\u00f3si, quem Pius Oct\u00e1vus P\u00f3ntifex M\u00e1ximus univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3rem declar\u00e1vit, et confirm\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 depos\u00edtio sancti Pii d\u00e9cimi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, f\u00eddei integrit\u00e1te et ecclesi\u00e1stic\u00e6 libert\u00e1tis propugnat\u00f3ris inv\u00edcti, religion\u00edsque zelo ins\u00edgnis, cujus festum t\u00e9rtio Nonas Sept\u00e9mbris rec\u00f3litur.",
      "Apud montem Sen\u00e1rium, in Etr\u00faria, nat\u00e1lis sancti Man\u00e9tii Confess\u00f3ris, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis; qui, e\u00eddem hymnos dicens, expiravit. Ips\u00edus autem ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "In Jud\u01fda sancti Samu\u00e9lis Prophet\u00e6, cujus sancta ossa (ut be\u00e1tus Hier\u00f3nymus scribit) Arc\u00e1dius Aug\u00fastus Constantin\u00f3polim tr\u00e1nstulit, et prope S\u00e9ptimum colloc\u00e1vit.",
      "In Cypro sancti L\u00facii Senat\u00f3ris, qui, persp\u00e9cta const\u00e1ntia Theod\u00f3ri, Cyren\u00e9nsis Ep\u00edscopi, in mart\u00fdrio p\u00f3siti, ad Christi fidem est conv\u00e9rsus, et ad eam \u00e9tiam Digni\u00e1num Pr\u01fdsidem pertr\u00e1xit; cum e\u00f3que Cyprum prof\u00e9ctus, ibi, cum \u00e1lios Christi\u00e1nos pro confessi\u00f3ne D\u00f3mini coron\u00e1ri vid\u00e9ret, ultro se ipsum \u00f3btulit, et c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne e\u00e1ndem mart\u00fdrii cor\u00f3nam prom\u00e9ruit.",
      "In Thr\u00e1cia sanct\u00f3rum trig\u00ednta septem M\u00e1rtyrum, qui sub Pr\u01fdside Apelli\u00e1no pro Christi fide, m\u00e1nibus pedib\u00fasque pr\u00e6c\u00edsis, in cam\u00ednum ard\u00e9ntem inj\u00e9cti sunt.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sev\u00e9ri, et M\u00e9mnonis Centuri\u00f3nis; qui, e\u00f3dem mortis g\u00e9nere consumm\u00e1ti, vict\u00f3res abi\u00e9runt in c\u00e6lum.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Leovig\u00edldi et Christ\u00f3phori Monach\u00f3rum, qui, in Arabum persecuti\u00f3ne pro Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3ne in c\u00e1rcerem conj\u00e9cti, ac mox, cerv\u00edcibus absc\u00edssis, igni tr\u00e1diti, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pti sunt.",
      "In H\u00e9rio \u00ednsula sancti Philib\u00e9rti Abb\u00e1tis.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Porph\u00fdrii, qui fuit homo Dei, qui sanctum M\u00e1rtyrem Agap\u00edtum erud\u00edvit in fide et doctr\u00edna Christi.",
      "In castro Cain\u00f3ne, in G\u00e1llia, sancti M\u00e1ximi Confess\u00f3ris, qui \u00e9xstitit disc\u00edpulus be\u00e1ti Mart\u00edni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Lavic\u00e1na, sancti C\u00e1stuli M\u00e1rtyris, qui, cum esset zet\u00e1rius Pal\u00e1tii et hospes Sanct\u00f3rum, a persecut\u00f3ribus t\u00e9rtio app\u00e9nsus, t\u00e9rtio aud\u00edtus, et, in confessi\u00f3ne D\u00f3mini persev\u00e9rans, missus est in f\u00f3veam, ac, dim\u00edssa super eum massa aren\u00e1ria, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Item Rom\u00e6 cor\u00f3n\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri, Marci\u00e1ni, Jov\u00edni, Thecl\u00e6, Cassi\u00e1ni et ali\u00f3rum.",
      "Pent\u00e1poli, in L\u00edbya, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi, Iren\u01fdi Di\u00e1coni, Serapi\u00f3nis et Amm\u00f3nii Lect\u00f3rum.",
      "S\u00edrmii sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mont\u00e1ni Presb\u00fdteri, et M\u00e1xim\u00e6, qui, ob Christi fidem, in flumen dem\u00e9rsi sunt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quadr\u00e1ti, Theod\u00f3sii, Emmanu\u00e9lis et ali\u00f3rum quadrag\u00ednta.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eut\u00fdchii et ali\u00f3rum; qui, Const\u00e1ntii t\u00e9mpore, sub Ari\u00e1no Ep\u00edscopo Ge\u00f3rgio, pro fide cath\u00f3lica gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "E\u00f3dem die sancti Ludg\u00e9ri, Ep\u00edscopi Monasteri\u00e9nsis, qui Saxonibus Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit.",
      "C\u00e6saraug\u00fast\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Br\u00e1ulii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Tr\u00e9viris sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Ign\u00e1tii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Fund\u00e1tor \u00e9xstitit Societ\u00e1tis Jesu, atque vir fuit sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis clarus, ac religi\u00f3nis cath\u00f3lic\u00e6 ub\u00edque dilat\u00e1nd\u00e6 studios\u00edssimus; quem Pius Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, c\u00e6l\u00e9stem \u00f3mnium Exerciti\u00f3rum spiritu\u00e1lium Patr\u00f3num const\u00edtuit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Calim\u00e9rii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, in Anton\u00edni persecuti\u00f3ne, compreh\u00e9nsus, vuln\u00e9ribus conf\u00f3ssus, cervicib\u00fasque gl\u00e1dio transverber\u00e1tis, pr\u00e6ceps in p\u00fateum dej\u00e9ctus, mart\u00fdrii cursum conf\u00e9cit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Maurit\u00e1nia, p\u00e1ssio be\u00e1ti F\u00e1bii M\u00e1rtyris, qui, cum ferre vex\u00edlla pr\u00e6sid\u00e1lia recus\u00e1ret, primo in c\u00e1rcerem trusus est, ib\u00edque di\u00e9bus \u00e1liquot det\u00e9ntus; de\u00ednde, cum in confessi\u00f3ne Christi, interrog\u00e1tus semel et \u00edterum, imm\u00f3bilis perdur\u00e1ret, sent\u00e9ntia capit\u00e1li a J\u00fadice condemn\u00e1tur.",
      "S\u00fdnnad\u00e6, in Phr\u00fdgia Pacati\u00e1na, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dem\u00f3criti, Sec\u00fandi et Dion\u00fdsii.",
      "In S\u00fdria sanct\u00f3rum trecent\u00f3rum quinquag\u00ednta Monach\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, ob defensi\u00f3nem S\u00fdnodi Chalcedon\u00e9nsis, ab h\u00e6r\u00e9ticis sunt occ\u00edsi.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 tr\u00e1nsitus sancti Germ\u00e1ni, Antisiodor\u00e9nsis Ep\u00edscopi, g\u00e9nere, fide, doctr\u00edna et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria clar\u00edssimi; qui Brit\u00e1nniam a Pelagian\u00f3rum h\u00e6r\u00e9sibus p\u00e9nitus liber\u00e1vit.",
      "Tag\u00e1ste, in Africa, sancti Firmi Ep\u00edscopi, confessi\u00f3nis gl\u00f3ria consp\u00edcui.",
      "Senis, in T\u00fascia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Columb\u00edni, qui fuit Instit\u00fator Ordinis Jesuat\u00f3rum, et sanctit\u00e1te ac mir\u00e1culis cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 C\u00e6c\u00edli\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6 ad c\u00e6l\u00e9stem Sponsum, pr\u00f3prio s\u00e1nguine purpur\u00e1ta, trans\u00edvit sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris.",
      "Col\u00f3ssis, in Phr\u00fdgia, sanct\u00f3rum Phil\u00e9monis et Apph\u00ed\u00e6, sancti Pauli discipul\u00f3rum; qui, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re, cum Gent\u00edles, in die festo Di\u00e1n\u00e6, invas\u00edssent Eccl\u00e9siam, ambo, c\u00e9teris fugi\u00e9ntibus, tenti, jussu Artoclis Pr\u01fdsidis verb\u00e9ribus c\u00e6si sunt, et, usque ad renes in f\u00f3veam incl\u00fasi, lap\u00eddibus opprim\u00fantur.",
      "Rom\u00e6 sancti Mauri M\u00e1rtyris, qui, cum ex Africa ven\u00edsset ad sep\u00falcra Apostol\u00f3rum, sub Imperat\u00f3re Numeri\u00e1no et Urbis Pr\u00e6f\u00e9cto Celer\u00edno agoniz\u00e1vit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 Pis\u00eddi\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Marci et St\u00e9phani, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Augustod\u00fani sancti Pragm\u00e1tii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum Sim\u00f3nis et Jud\u00e6.",
      "Abul\u00e6, in Hisp\u00e1nia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Vinc\u00e9ntii, Sab\u00edn\u00e6 et Christ\u00e9t\u00e6. Hi primum in equ\u00faleo \u00e1deo sunt ext\u00e9nti, ut omnes membr\u00f3rum comp\u00e1ges laxar\u00e9ntur; de\u00ednde c\u00e1pita e\u00f3rum, lap\u00eddibus superp\u00f3sita, usque ad c\u00e9rebri excussi\u00f3nem v\u00e1lidis v\u00e9ctibus sunt cont\u00fasa, atque ita ipsi mart\u00fdrium complev\u00e9runt, sub Pr\u01fdside Daci\u00e1no.",
      "Apud castrum Tyle, in G\u00e1llia, sancti Flor\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "In Cappad\u00f3cia sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Capitol\u00edn\u00e6, ej\u00fasque anc\u00edll\u00e6 Eroth\u00e9idis, qu\u00e6 sub Diocleti\u00e1no sunt pass\u00e6.",
      "Apud Indos sancti Frum\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui, primum ibi capt\u00edvus, de\u00ednde, Ep\u00edscopus a sancto Athan\u00e1sio ordin\u00e1tus, Evang\u00e9lium in ea prov\u00edncia propag\u00e1vit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Gaudi\u00f3si, Ep\u00edscopi Afric\u00e1ni, qui ob Wandal\u00f3rum persecuti\u00f3nem venit in Camp\u00e1niam, et, in monast\u00e9rio apud eam urbem, sancto fine qui\u00e9vit.",
      "In \u00c6thi\u00f3pia sancti El\u00e9sbaan Regis, qui, Christi h\u00f3stibus expugn\u00e1tis, ac, t\u00e9mpore Just\u00edni Imperat\u00f3ris, misso regio diad\u00e9mate Hieros\u00f3lymam, mon\u00e1sticam vitam, ut v\u00f3verat, agens, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in Mesopot\u00e1mia, sancti Ephr\u00e6m, Di\u00e1coni Edess\u00e9ni et Confess\u00f3ris, qui, post multos lab\u00f3res pro Christi fide susc\u00e9ptos, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcuus, sub Val\u00e9nte Imperat\u00f3re qui\u00e9vit in D\u00f3mino, et a Bened\u00edcto Papa D\u00e9cimo quinto Doctor Eccl\u00e9si\u00e6 univers\u00e1lis est declar\u00e1tus.",
      "Rom\u00e6, via Ardeat\u00edna, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci et Marcelli\u00e1ni fratrum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, a J\u00fadice Fabi\u00e1no tenti et ad st\u00edpitem allig\u00e1ti, in p\u00e9dibus clavos ac\u00fatos accep\u00e9runt; cumque non cess\u00e1rent laud\u00e1re Christum, l\u00e1nceis per l\u00e1tera transf\u00edxi sunt, et cum gl\u00f3ria mart\u00fdrii ad sid\u00e9rea regna migr\u00e1runt.",
      "M\u00e1lac\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edaci, et Paul\u00e6 V\u00edrginis, qui, lap\u00eddibus \u00f3bruti, inter saxa c\u00e6lo \u00e1nimas reddid\u00e9runt.",
      "Tr\u00edpoli, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Le\u00f3ntii m\u00edlitis, qui, sub Hadri\u00e1no Pr\u01fdside, una cum Hyp\u00e1tio Trib\u00fano et Theod\u00falo, quos conv\u00e9rtit ad Christum, per ac\u00e9rba torm\u00e9nta perv\u00e9nit ad cor\u00f3nam mart\u00fdrii.",
      "E\u00f3dem die sancti \u00c6th\u00e9rii M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post ignes et \u00e1lios cruci\u00e1tus, gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Mar\u00edn\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Burd\u00edgal\u00e6 sancti Am\u00e1ndi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Saccam, in Sic\u00edlia, sancti Calog\u00e9ri Erem\u00edt\u00e6, cujus s\u00e1nctitas in energ\u00famenis liber\u00e1ndis m\u00e1xime eff\u00falget.",
      "Schon\u00e1ugi\u00e6, in Germ\u00e1nia, sanct\u00e6 El\u00edsabeth V\u00edrginis, ob mon\u00e1stic\u00e6 vit\u00e6 observ\u00e1ntiam c\u00e9lebris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis J\u00falii",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum et Confess\u00f3rum Cyr\u00edlli et Meth\u00f3dii fratrum, quorum nat\u00e1lis respect\u00edve \u00e1gitur sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii et oct\u00e1vo Idus Apr\u00edlis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cl\u00e1udii Commentari\u00e9nsis, Nicostr\u00e1ti primiscr\u00ednii, qui fuit vir be\u00e1t\u00e6 M\u00e1rtyris Zo\u00e6, Cast\u00f3rii, Victor\u00edni et Symphori\u00e1ni; quos omnes sanctus Sebasti\u00e1nus ad fidem Christi perd\u00faxit, et be\u00e1tus Polyc\u00e1rpus Pr\u00e9sbyter baptiz\u00e1vit. Eosdem, in perquir\u00e9ndis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum corp\u00f3ribus occup\u00e1tos, Fabi\u00e1nus Judex compreh\u00e9ndi jussit, et, cum eos, per decem dies minis et bland\u00edtiis ex\u00e1gitans, in nullo p\u00e9nitus posset commov\u00e9re, jussit t\u00e9rtio torqu\u00e9ri, ac p\u00f3stea in mare pr\u00e6c\u00edpites dari.",
      "Dyrr\u00e1chii, in Maced\u00f3nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Peregr\u00edni, Luci\u00e1ni, Pomp\u00e9ji, Hes\u00fdchii, P\u00e1pii, Saturn\u00edni et Germ\u00e1ni; qui, nati\u00f3ne It\u00e1li, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, cum ad eam urbem confug\u00edssent, et ibi sanctum Ast\u00edum Ep\u00edscopum, pro fide Christi, in cruce pend\u00e9ntem vid\u00e9rent, ac se p\u00e1riter Christi\u00e1nos esse palam confiter\u00e9ntur, \u00eddeo, Pr\u01fdsidis jussu, tenti sunt atque in mare dem\u00e9rsi.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Apoll\u00f3nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Eyst\u00e1dii, in Germ\u00e1nia, sancti Willeb\u00e1ldi, ej\u00fasdem urbis primi Ep\u00edscopi, qui f\u00edlius \u00e9xstitit sancti Rich\u00e1rdi, Angl\u00f3rum Regis, et frater sanct\u00e6 Walb\u00farg\u00e6 V\u00edrginis; atque, una cum sancto Bonif\u00e1tio, lab\u00f3rans in Evang\u00e9lio, multas gentes conv\u00e9rtit ad Christum.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Ill\u00eddii Ep\u00edscopi.",
      "Urg\u00e9ll\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Od\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "In Anglia sancti Hedd\u00e6, Ep\u00edscopi S\u00e1xonum occident\u00e1lium.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Pant\u01fdni, viri Apost\u00f3lici et omni sapi\u00e9ntia adorn\u00e1ti, cui tantum st\u00fadii et am\u00f3ris erga verbum Dei fuit, ut \u00e9tiam ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Christi Evang\u00e9lium g\u00e9ntibus qu\u00e6 in Ori\u00e9ntis \u00faltimis sec\u00e9ssibus recond\u00fantur, f\u00eddei et devoti\u00f3nis cal\u00f3re succ\u00e9nsus, prof\u00e9ctus sit; ac demum, Alexandr\u00edam rev\u00e9rsus, ibi, sub Anton\u00edno Carac\u00e1lla, in pace qui\u00e9vit.",
      "Ebori\u00e1ci, in territ\u00f3rio Meld\u00e9nsi, sanct\u00e6 Edilb\u00farg\u00e6, Abbat\u00edss\u00e6 et V\u00edrginis, Angl\u00f3rum Regis f\u00edli\u00e6.",
      "Per\u00fasi\u00e6 Be\u00e1ti Bened\u00edcti Pap\u00e6 Und\u00e9cimi, Tarvis\u00edni, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris; qui, brevi Pontific\u00e1tus sui sp\u00e1tio, Eccl\u00e9si\u00e6 pacem, discipl\u00edn\u00e6 restaurati\u00f3nem, religi\u00f3nis increm\u00e9ntum mir\u00edfice prom\u00f3vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, et Basil\u00edss\u00e6 V\u00edrginis, ips\u00edus Juli\u00e1ni ux\u00f3ris. H\u00e6c, virginit\u00e1te cum viro suo serv\u00e1ta, in pace vitam fin\u00edvit; Juli\u00e1nus vero (postquam multit\u00fado Sacerd\u00f3tum et Ministr\u00f3rum Eccl\u00e9si\u00e6 Christi, qu\u00e6, propter immanit\u00e1tem persecuti\u00f3nis, ad eos conf\u00fagerat, igne crem\u00e1ta est), Marci\u00e1ni Pr\u01fdsidis jussu, pl\u00farimis torm\u00e9ntis cruci\u00e1tus, capit\u00e1lem sent\u00e9ntiam acc\u00e9pit. Cum ipso \u00e9tiam Ant\u00f3nius Pr\u00e9sbyter, et Anast\u00e1sius, quem idem Juli\u00e1nus, a morte suscit\u00e1tum, gr\u00e1ti\u00e6 Christi part\u00edcipem f\u00e9cerat, et Celsus puer cum hujus matre Marcion\u00edlla, ac septem fratres, ali\u00edque pl\u00farimi passi sunt.",
      "Smyrn\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vit\u00e1lis, Revoc\u00e1ti et Fortun\u00e1ti.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Epict\u00e9ti, Juc\u00fandi, Sec\u00fandi, Vit\u00e1lis, Fel\u00edcis et ali\u00f3rum septem.",
      "In Maurit\u00e1nia C\u00e6sari\u00e9nsi sanct\u00e6 Marci\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, b\u00e9stiis tr\u00e1dita, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sancti Petri Ep\u00edscopi, f\u00edlii sanct\u00f3rum Basil\u00edi et Emm\u00e9li\u00e6, atque fratris item sanct\u00f3rum Basil\u00edi Magni et Greg\u00f3rii Nyss\u00e9ni Episcop\u00f3rum, ac Macrin\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Ancon\u00e6 sancti Marcell\u00edni Ep\u00edscopi, qui urbem illam (ut sanctus Greg\u00f3rius Papa scribit) div\u00edna virt\u00fate ab inc\u00e9ndio liber\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Cad\u00f3mi, in G\u00e1llia, sancti Jo\u00e1nnis Eudes Confess\u00f3ris, Mission\u00e1rii Apost\u00f3lici, Fundat\u00f3ris Congregati\u00f3nis Presbyter\u00f3rum Jesu et Mar\u00ed\u00e6 necnon Ordinis Moni\u00e1lium D\u00f3min\u00e6 Nostr\u00e6 a Carit\u00e1te, et promot\u00f3ris lit\u00fargici cultus erga Sacrat\u00edssima Christi ej\u00fasque Genitr\u00edcis Corda; quem Pius Papa Und\u00e9cimus fastis Sanct\u00f3rum adscr\u00edpsit.",
      "Rom\u00e6 Sancti J\u00falii, Senat\u00f3ris et M\u00e1rtyris; qui, Vit\u00e9llio J\u00fadici tr\u00e1ditus et ab eo in c\u00e1rcerem trusus, t\u00e1mdiu, jub\u00e9nte C\u00f3mmodo Imperat\u00f3re, f\u00fastibus c\u00e6sus est, donec em\u00edtteret sp\u00edritum. Ips\u00edus autem corpus in c\u0153met\u00e9rio Calep\u00f3dii via Aur\u00e9lia, sep\u00faltum fuit.",
      "An\u00e1gni\u00e6 sancti Magni Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii nec\u00e1tus est.",
      "In Cil\u00edcia nat\u00e1lis sancti Andr\u00e9\u00e6 Trib\u00fani et Soci\u00f3rum m\u00edlitum; qui, vict\u00f3ria de Persis div\u00ednitus ad\u00e9pta, ad fidem Christi conv\u00e9rsi, et hoc n\u00f3mine accus\u00e1ti, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re in ang\u00fastiis Tauri montis ab ex\u00e9rcitu Sel\u00e9uci Pr\u01fdsidis trucid\u00e1ti sunt.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Tim\u00f3thei M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni sub Urb\u00e1no Pr\u01fdside, post multa super\u00e1ta suppl\u00edcia, lento igne comb\u00fastus est.  Passi sunt \u00e9tiam ib\u00eddem Thecla et Ag\u00e1pius: illa feris exp\u00f3sita, e\u00e1rum d\u00e9ntibus lani\u00e1ta trans\u00edvit ad Sponsum: Ag\u00e1pius vero, pl\u00farima torm\u00e9nta perp\u00e9ssus, ad maj\u00f3ra cert\u00e1mina fuit dil\u00e1tus.",
      "Rom\u00e6 sancti Xysti T\u00e9rtii, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Apud castrum Br\u00edncolam, in Prov\u00edncia, depos\u00edtio sancti Ludov\u00edci, ex Ordine Min\u00f3rum, Ep\u00edscopi Tolos\u00e1ni, vit\u00e6 sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis clari; cujus corpus, inde Mass\u00edliam transl\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia Fratrum Min\u00f3rum honor\u00edfice c\u00f3nditum fuit, ac p\u00f3stea Val\u00e9ntiam, in Hisp\u00e1nia, dev\u00e9ctum est, atque in cathedr\u00e1li Eccl\u00e9sia colloc\u00e1tum.",
      "In pago Sigist\u00e9rico, in G\u00e1llia, be\u00e1ti Don\u00e1ti, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui, ab ipsis usque inf\u00e1nti\u00e6 rudim\u00e9ntis mira Dei gr\u00e1tia pr\u01fdditus, anachor\u00e9ticam vitam multis annis ex\u00e9git, et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria clarus migr\u00e1vit ad Christum.",
      "In territ\u00f3rio Bituric\u00e9nsi sancti Mari\u00e1ni Confess\u00f3ris, cujus virt\u00fates et mir\u00e1cula be\u00e1tus Greg\u00f3rius, Turon\u00e9nsis Ep\u00edscopus, magnis l\u00e1udibus celebravit.",
      "M\u00e1ntu\u00e6 sancti Ruf\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "Norimb\u00e9rg\u00e6 sancti Seb\u00e1ldi Erem\u00edt\u00e6, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis pr\u00e6cl\u00e1ri, qui Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo a Mart\u00edno Papa Quinto adj\u00e9ctus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis Damasc\u00e9ni, Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis \u00e1gitur pr\u00eddie Nonas Maji.",
      "Driz\u00edpar\u00e6, in Pann\u00f3nia, sancti Alex\u00e1ndri m\u00edlitis, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, post multos pro Christo ag\u00f3nes super\u00e1tos m\u00faltaque mir\u00e1cula \u00e9dita, c\u00e1pitis abscissi\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "In Ill\u00fdrico sanct\u00f3rum Phil\u00e9ti Senat\u00f3ris, L\u00fddi\u00e6 ux\u00f3ris, et fili\u00f3rum Mac\u00e9donis et Theopr\u00e9pii, it\u00e9mque Amphil\u00f3chii Ducis, et Cr\u00f3nid\u00e6 Commentari\u00e9nsis; qui, pro Christi confessi\u00f3ne, torm\u00e9ntis pl\u00faribus super\u00e1tis, cor\u00f3nam gl\u00f3ri\u00e6 sunt ad\u00e9pti.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zan\u00edt\u00e6, L\u00e1zari, Mar\u00f3t\u00e6, Nars\u00e9tis et ali\u00f3rum quinque, qui sub Rege Pers\u00e1rum S\u00e1pore, s\u00e6v\u00edssime trucid\u00e1ti, mart\u00fdrii palmam meru\u00e9runt.",
      "Salisb\u00fargi, in N\u00f3rico, sancti Rup\u00e9rti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui apud B\u00e1varos et N\u00f3ricos Evang\u00e9lium mir\u00edfice propag\u00e1vit.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Jo\u00e1nnis Erem\u00edt\u00e6, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri, qui, inter c\u00e9tera virt\u00fatum ins\u00edgnia, \u00e9tiam proph\u00e9tico sp\u00edritu plenus, Theod\u00f3sio Imperat\u00f3ri vict\u00f3rias de tyr\u00e1nnis M\u00e1ximo et Eug\u00e9nio pr\u00e6d\u00edxit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Nom\u00e9nti, in Sab\u00ednis, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Primi et Felici\u00e1ni fratrum, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no Imperat\u00f3ribus. Hi glori\u00f3si M\u00e1rtyres, cum long\u01fdvam in D\u00f3mino vitam dux\u00edssent, et nunc simul p\u00e1ria, nunc singill\u00e1tim div\u00e9rsa et exquis\u00edta pertul\u00edssent torm\u00e9nta, ambo tandem fel\u00edcis pugn\u00e6 cursum, a Noment\u00e1no Pr\u01fdside Prom\u00f3to animadv\u00e9rsi gl\u00e1dio, consummav\u00e9runt. Ips\u00f3rum autem M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora, p\u00f3stea Romam transl\u00e1ta, in Eccl\u00e9sia sancti St\u00e9phani Protom\u00e1rtyris, in monte C\u01fdlio, honor\u00edfice colloc\u00e1ta sunt.",
      "Ag\u00e9nni, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sancti Vinc\u00e9ntii, Lev\u00edt\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, ob Christi fidem, verb\u00e9ribus dir\u00edssime c\u00e6sus et gl\u00e1dio decoll\u00e1tus est.",
      "Apud Antioch\u00edam sanct\u00e6 Pel\u00e1gi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, quam sancti Ambr\u00f3sius et Jo\u00e1nnes Chrysost\u00f3mus magnis \u00e9fferunt l\u00e1udibus.",
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, sancti Maximi\u00e1ni Ep\u00edscopi, cujus sanctus Greg\u00f3rius Papa s\u01fdpius m\u00e9minit.",
      "Andri\u00e6, in Ap\u00falia, sancti Rich\u00e1rdi, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "In I\u00f3na, Sc\u00f3ti\u00e6 \u00ednsula, sancti Col\u00famb\u00e6, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sancti Juli\u00e1ni M\u00f3nachi, cujus pr\u00e6cl\u00e1ra gesta sanctus Ephr\u00e6m Di\u00e1conus scripsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "In P\u00e9rside nat\u00e1lis beat\u00f3rum Apostol\u00f3rum Sim\u00f3nis Chanan\u01fdi, et Thadd\u01fdi, qui et Judas d\u00edcitur. Ex ipsis autem Simon in \u00c6g\u00fdpto, Thadd\u01fdus in Mesopot\u00e1mia Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit; de\u00ednde, in P\u00e9rsidem simul ingr\u00e9ssi, ibi, cum inn\u00fameram gentis ill\u00edus multit\u00fadinem Christo subdid\u00edssent, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Anast\u00e1si\u00e6 seni\u00f3ris V\u00edrginis, et Cyr\u00edlli. Ipsa Virgo, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, sub Probo Pr\u00e6f\u00e9cto, v\u00ednculis constr\u00edcta, c\u00f3laphis c\u00e6sa, igne et verb\u00e9ribus est cruci\u00e1ta, et, cum in confessi\u00f3ne Christi perman\u00e9ret imm\u00f3bilis, tandem, absc\u00edssis mam\u00edllis, ev\u00falsis \u00fanguibus, d\u00e9ntibus commin\u00fatis, m\u00e1nibus pedib\u00fasque pr\u00e6c\u00edsis, trunc\u00e1ta c\u00e1pite, tot passi\u00f3num orn\u00e1ta mon\u00edlibus migr\u00e1vit ad Sponsum; Cyr\u00edllus autem, ei pet\u00e9nti aquam prop\u00ednans, mart\u00fdrium pro merc\u00e9de acc\u00e9pit.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Cyr\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 f\u00edlia \u00e9xstitit sanct\u00e6 Tryph\u00f3ni\u00e6, et, sub Cl\u00e1udio Pr\u00edncipe, pro Christo jugul\u00e1ta est.",
      "Apud Comum sancti Fid\u00e9lis M\u00e1rtyris, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Mog\u00fanti\u00e6 sancti Ferr\u00fatii M\u00e1rtyris.",
      "Meldis, in G\u00e1llia, sancti Far\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Verc\u00e9llis sancti Honor\u00e1ti Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Pr\u00e6n\u00e9ste nat\u00e1lis sancti Agap\u00edti M\u00e1rtyris, qui cum esset ann\u00f3rum qu\u00edndecim, et am\u00f3re Christi ferv\u00e9ret, jussu Aureli\u00e1ni Imperat\u00f3ris tentus, ac primo nervis crudis diut\u00edssime c\u00e6sus, de\u00ednde sub Ant\u00edocho Pr\u00e6f\u00e9cto gravi\u00f3ra suppl\u00edcia passus; ex\u00ednde cum ex pr\u00e6c\u00e9pto Imperat\u00f3ris le\u00f3nibus objicer\u00e9tur, et m\u00ednime l\u00e6sus esset, gl\u00e1dio ministr\u00f3rum coron\u00e1ndus perc\u00fatitur.",
      "Rom\u00e6 beat\u00f3rum Jo\u00e1nnis et Crispi Presbyter\u00f3rum, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni multa Sanct\u00f3rum c\u00f3rpora officios\u00edssime sepeli\u00e9runt, quorum m\u00e9ritis et ipsi p\u00f3stmodum soci\u00e1ti, g\u00e1udia vit\u00e6 \u00e6t\u00e9rn\u00e6 meru\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Herm\u00e6, Serapi\u00f3nis et Poly\u01fdni, qui per ang\u00fasta, sax\u00f3sa et \u00e1spera loca rapt\u00e1ti, \u00e1nimas Deo reddid\u00e9runt.",
      "In Ill\u00fdrico sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Flori et Lauri artis lapicid\u00edn\u00e6, qui, cons\u00famptis mart\u00fdrio e\u00f3rum mag\u00edstris Pr\u00f3culo et M\u00e1ximo, sub Lici\u00f3ne Pr\u01fdside post multa torm\u00e9nta in prof\u00fandum p\u00fateum sunt dem\u00e9rsi.",
      "Myr\u00e6 in L\u00fdcia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00f3nis et Juli\u00e1n\u00e6.",
      "Metis in G\u00e1llia sancti Firm\u00edni Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 via Lavic\u00e1na sanct\u00e6 H\u00e9len\u00e6 matris Constant\u00edni Magni pi\u00edssimi Imperat\u00f3ris, qui primus Eccl\u00e9si\u00e6 tu\u00e9nd\u00e6 atque amplific\u00e1nd\u00e6 ex\u00e9mplum c\u00e9teris Princ\u00edpibus pr\u01fdbuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Vig\u00edlia Epiph\u00e1ni\u00e6 D\u00f3mini.",
      "Rom\u00e6 sancti Tel\u00e9sphori, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, sub Anton\u00edno Pio, post multos lab\u00f3res, pro Christi confessi\u00f3ne, ill\u00fastre mart\u00fdrium duxit.",
      "In Anglia nat\u00e1lis sancti Edu\u00e1rdi, Regis Angl\u00f3rum et Confess\u00f3ris; qui virt\u00fate castit\u00e1tis et gr\u00e1tia miracul\u00f3rum fuit ins\u00edgnis. Ejus autem fest\u00edvitas, ex decr\u00e9to Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Und\u00e9cimi, t\u00e9rtio Idus Oct\u00f3bris, quo die sacrum ejus corpus transl\u00e1tum fuit, pot\u00edssimum celebr\u00e1tur.",
      "In \u00c6g\u00fdpto commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui in Theb\u00e1ide, sub persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, div\u00e9rso torment\u00f3rum g\u00e9nere c\u00e6si sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Sime\u00f3nis M\u00f3nachi, qui, multos annos in col\u00famna stans vixit, unde et Styl\u00edt\u00e6 cogn\u00f3men acc\u00e9pit; cujus vita et convers\u00e1tio \u00e9xstitit admir\u00e1bilis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 \u00c6mili\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis, amit\u00e6 sancti Greg\u00f3rii Pap\u00e6; qu\u00e6, voc\u00e1nte Thars\u00edlla sor\u00f3re, qu\u00e6 ad Deum pr\u00e6c\u00e9sserat, hac ipsa die migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Syncl\u00e9tic\u00e6 V\u00edrginis, cujus res pr\u00e6cl\u00e1re gestas sanctus Athan\u00e1sius monum\u00e9ntis litter\u00e1rum commend\u00e1vit.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sanct\u00e6 Apollin\u00e1ris V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Mediol\u00e1ni nat\u00e1lis sancti C\u00e1roli Borrom\u01fdi Cardin\u00e1lis, Ep\u00edscopi Mediolan\u00e9nsis et Confess\u00f3ris, quem, sanctit\u00e1te consp\u00edcuum et mir\u00e1culis clarum, Paulus Papa Quintus in sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis quoque sancti Quarti, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli.",
      "Vit\u00e9rbii sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Valent\u00edni Presb\u00fdteri, et Hil\u00e1rii Di\u00e1coni, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, ob Christi fidem, cum saxi p\u00f3ndere in T\u00edberim pr\u00e6cipit\u00e1ti et inde ab Angelo div\u00ednitus er\u00e9pti, demum, absc\u00edssis cerv\u00edcibus, cor\u00f3nam mart\u00fdrii percep\u00e9runt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Germ\u00e1ni, The\u00f3phili, C\u00e6s\u00e1rii et Vit\u00e1lis; qui, in persecuti\u00f3ne Deci\u00e1na, \u00f3ptime dux\u00e9runt mart\u00fdrium.",
      "C\u00e6saraug\u00fast\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum innumerab\u00edlium M\u00e1rtyrum, qui, sub Hispani\u00e1rum Pr\u01fdside Daci\u00e1no, mirab\u00edliter occubu\u00e9runt pro Christo.",
      "In Anglia sanct\u00e6 Wenefr\u00edd\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "In monast\u00e9rio Clar\u00e6vall\u00e9nsi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Malach\u00ed\u00e6, Connerth\u00e9nsis in Hib\u00e9rnia Ep\u00edscopi, qui multis virt\u00fatibus suo t\u00e9mpore cl\u00e1ruit; cujus vitam sanctus Bern\u00e1rdus Abbas conscr\u00edpsit.",
      "E\u00f3dem die sancti Hub\u00e9rti, Tungr\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Domni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Item depos\u00edtio sancti Pirm\u00edni, Meld\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Urg\u00e9ll\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Hermeng\u00e1udii Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 S\u00edlvi\u00e6, matris sancti Greg\u00f3rii Pap\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mac\u00e1rii, Ruf\u00edni, Justi et The\u00f3phili.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum C\u00e6re\u00e1lis, P\u00fapuli, Caji et Serapi\u00f3nis.",
      "Ib\u00eddem commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Presbyter\u00f3rum, Diacon\u00f3rum et ali\u00f3rum plurim\u00f3rum; qui, t\u00e9mpore Valeri\u00e1ni Imperat\u00f3ris, cum pestis s\u00e6v\u00edssima grassar\u00e9tur, morbo labor\u00e1ntibus ministr\u00e1ntes, libent\u00edssime mortem oppeti\u00e9re, et quos velut M\u00e1rtyres religi\u00f3sa pi\u00f3rum fides vener\u00e1ri consu\u00e9vit.",
      "Rom\u00e6 sancti H\u00edlari, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "In territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi, locis Jur\u00e9nsibus, depos\u00edtio sancti Rom\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui primus illic erem\u00edticam vitam duxit, et, multis virt\u00fatibus ac mir\u00e1culis clarus, plurim\u00f3rum p\u00f3stea Pater \u00e9xstitit Monach\u00f3rum.",
      "P\u00e1pi\u00e6 Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sancti August\u00edni Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, ex Sard\u00ednia \u00ednsula, \u00f3pera Luitpr\u00e1ndi, Regis Longobard\u00f3rum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis a Cruce Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 in Carmelit\u00e1rum reformati\u00f3ne s\u00f3cii, cujus dies nat\u00e1lis d\u00e9cimo nono Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii recens\u00e9tur.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sancti Chrys\u00f3goni M\u00e1rtyris, qui, post longa v\u00edncula et c\u00e1rceres pro constant\u00edssima Christi confessi\u00f3ne toler\u00e1tos, Aquil\u00e9jam, jub\u00e9nte Diocleti\u00e1no, perd\u00factus, tandem, c\u00e6sus c\u00e1pite et in mare proj\u00e9ctus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 sancti Crescenti\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui in passi\u00f3ne be\u00e1ti Marc\u00e9lli Pap\u00e6 memor\u00e1tur.",
      "Apud Cor\u00ednthum sancti Alex\u00e1ndri M\u00e1rtyris, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata et Sall\u00fastio Pr\u01fdside, pro Christi fide cert\u00e1vit usque ad mortem.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sancti Felic\u00edssimi M\u00e1rtyris.",
      "Am\u00e9ri\u00e6, in Umbria, sanct\u00e6 Firm\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, v\u00e1rie cruci\u00e1ta est, ac demum, susp\u00e9nsa et lamp\u00e1dibus ard\u00e9ntibus ad\u00fasta, immacul\u00e1tum sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Flor\u00e6 et Mar\u00ed\u00e6; qu\u00e6, post diut\u00farnos c\u00e1rceres, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, gl\u00e1dio inter\u00e9mpt\u00e6 sunt.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Prot\u00e1sii Ep\u00edscopi, qui apud Const\u00e1ntem Imperat\u00f3rem in Conc\u00edlio Sardic\u00e9nsi causam Athan\u00e1sii def\u00e9ndit, ac demum, pro Eccl\u00e9sia sibi comm\u00edssa et pro religi\u00f3ne multis perf\u00fanctus lab\u00f3ribus, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "In territ\u00f3rio Arvern\u00e9nsi sancti Porti\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui, sub Theodor\u00edco Rege, mir\u00e1culis cl\u00e1ruit; cujus \u00e9tiam nomen \u00ednditum mansit tam monast\u00e9rio cui Sanctus ipse pr\u01fdfuit, quam \u00f3ppido quod in e\u00f3dem loco p\u00f3stea constr\u00factum fuit.",
      "In castro Bl\u00e1vio, in G\u00e1llia, sancti Rom\u00e1ni Presb\u00fdteri, cujus sanctit\u00e1tis pr\u00e6c\u00f3nium gl\u00f3ria miracul\u00f3rum decl\u00e1rat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "24 aut 25 in anno Bissextili.",
      "In Jud\u01fda nat\u00e1lis sancti Matth\u00ed\u00e6 Ap\u00f3stoli, qui, post Ascensi\u00f3nem D\u00f3mini ab Ap\u00f3stolis in Jud\u00e6 prodit\u00f3ris locum sorte el\u00e9ctus, pro Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3ne mart\u00fdrium passus est.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Primit\u00edv\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Rot\u00f3magi p\u00e1ssio sancti Pr\u00e6text\u00e1ti, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti S\u00e9rgii M\u00e1rtyris, cujus gesta pr\u00e6cl\u00e1ra hab\u00e9ntur.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mont\u00e1ni, L\u00facii, Juli\u00e1ni, Vict\u00f3rici, Flavi\u00e1ni et Soci\u00f3rum, qui disc\u00edpuli fu\u00e9runt sancti Cypri\u00e1ni, et, sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Tr\u00e9viris sancti Mod\u00e9sti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Stylum, in Cal\u00e1bria, sancti Jo\u00e1nnis, cognom\u00e9nto Ther\u00e9sti, mon\u00e1stic\u00e6 vit\u00e6 laude et sanctit\u00e1te ins\u00edgnis,",
      "In Anglia sancti Edilb\u00e9rti, Regis Canti\u00f3rum, quem sanctus August\u00ednus, Angl\u00f3rum Ep\u00edscopus, ad Christi fidem conv\u00e9rtit.",
      "Hieros\u00f3lymis prima Inv\u00e9ntio c\u00e1pitis sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 Pr\u00e6curs\u00f3ris D\u00f3mini."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Oct\u00e1va Assumpti\u00f3nis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Festum Immacul\u00e1ti Cordis ej\u00fasdem be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6.",
      "Rom\u00e6, via Osti\u00e9nsi, nat\u00e1lis sancti Tim\u00f3thei M\u00e1rtyris, qui, a Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis Tarqu\u00ednio tentus, et longa c\u00e1rceris cust\u00f3dia macer\u00e1tus, et, cum sacrific\u00e1re id\u00f3lis nolu\u00edsset, t\u00e9rtio c\u00e6sus et grav\u00edssimis suppl\u00edciis attrect\u00e1tus, ad \u00faltimum decoll\u00e1tus est.",
      "In Portu Rom\u00e1no sancti Hipp\u00f3lyti Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne clar\u00edssimi, qui, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re, ob pr\u00e6cl\u00e1ram f\u00eddei confessi\u00f3nem, m\u00e1nibus pedib\u00fasque lig\u00e1tis in altam f\u00f3veam, aquis plenam, pr\u00e6cipit\u00e1tus, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit; cujus corpus apud e\u00fandem locum a Christi\u00e1nis sep\u00faltum fuit.",
      "Augustod\u00fani sancti Symphori\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore Aureli\u00e1ni Imperat\u00f3ris, cum sacrific\u00e1re nollet id\u00f3lis, primo verb\u00e9ribus affl\u00edctus est, de\u00ednde c\u00e1rceri mancip\u00e1tus; atque ad \u00faltimum, c\u00e6so c\u00e1pite, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, nat\u00e1lis sancti Phil\u00edppi Ben\u00edtii, Confess\u00f3ris, Florent\u00edni, qui Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis \u00e9xstitit propag\u00e1tor et ex\u00edmi\u00e6 humilit\u00e1tis vir; atque a Clem\u00e9nte D\u00e9cimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum n\u00famero adscr\u00edptus est. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sancti Anton\u00edni M\u00e1rtyris, qui, cum se Christi\u00e1num l\u00edbera voce fater\u00e9tur, sent\u00e9ntia capit\u00e1li a J\u00fadice Vit\u00e9llio damn\u00e1tus est, et a Rufino Presb\u00fdtero via Aur\u00e9lia sep\u00faltus.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Athan\u00e1sii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, Anth\u00fas\u00e6, n\u00f3bilis f\u00e9min\u00e6, quam ipse baptiz\u00e1verat, ac simul Char\u00edsii et Ne\u00f3phyti M\u00e1rtyrum, ej\u00fasdem Anth\u00fas\u00e6 serv\u00f3rum, qui sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re passi sunt.",
      "In Portu Rom\u00e1no sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marti\u00e1lis, Saturn\u00edni, Epict\u00e9ti, Mapr\u00edlis et Fel\u00edcis, cum S\u00f3ciis e\u00f3rum.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Agathon\u00edci, Z\u00f3tici et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re et Eut\u00f3lmio Pr\u01fdside.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mauri et Soci\u00f3rum.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fabrici\u00e1ni et Philib\u00e9rti.",
      "Pap\u00ed\u00e6 sancti Gunif\u00f3rti M\u00e1rtyris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti Nem\u00f3rii Di\u00e1coni, et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quos Att\u00edla, Rex Hunn\u00f3rum, interf\u00e9cit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis M\u00e1rtyris, qui, cum vid\u00e9ret crud\u00e9lia adv\u00e9rsus Christi\u00e1nos ed\u00edcta in foro pend\u00e9re, hinc, f\u00eddei ard\u00f3re acc\u00e9nsus, inj\u00e9cta manu, illa detr\u00e1xit atque disc\u00e9rpsit. Cumque hoc rel\u00e1tum esset Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no Aug\u00fastis, in e\u00e1dem urbe constit\u00fatis, \u00f3mnia supplici\u00f3rum g\u00e9nera in eum exper\u00edri juss\u00e9runt; qu\u00e6 vir nobil\u00edssimus tanta vultus ac sp\u00edritus alacrit\u00e1te p\u00e9rtulit, ut ne tristis quidem pro his vid\u00e9ri pot\u00faerit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti Eups\u00fdchii M\u00e1rtyris, qui, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, accus\u00e1tus quod Christi\u00e1nus esset, in c\u00e1rcerem conj\u00e9ctus est; et, paulo post inde em\u00edssus, patrim\u00f3nium statim v\u00e9ndidit, et pr\u00e9tium partim paup\u00e9ribus, partim accusat\u00f3ribus, tamquam benefact\u00f3ribus, distr\u00edbuit. Sed, \u00edterum compreh\u00e9nsus, atque, cum sacrific\u00e1re nollet id\u00f3lis, s\u00e6v\u00edssime dilani\u00e1tus et gl\u00e1dio conf\u00f3ssus, sub Sapr\u00edtio J\u00fadice mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Pompej\u00f3poli, in Cil\u00edcia, sancti Soz\u00f3ntis M\u00e1rtyris, qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, in ignem inj\u00e9ctus, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 sancti Anast\u00e1sii M\u00e1rtyris.",
      "Apud Al\u00e9xiam v\u00e9terem, in territ\u00f3rio Augustodun\u00e9nsi, sanct\u00e6 Reg\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Proc\u00f3nsule Ol\u00fdbrio, c\u00e1rceris et equ\u00falei ac lampad\u00e1rum affl\u00edcta suppl\u00edciis, demum, c\u00e1pite damn\u00e1ta, migr\u00e1vit ad Sponsum.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Ev\u00f3rtii Ep\u00edscopi, qui, primo Rom\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9si\u00e6 Subdi\u00e1conus, dehinc div\u00edno m\u00fanere per col\u00fambam design\u00e1tus est P\u00f3ntifex pr\u00e6f\u00e1t\u00e6 urbis.",
      "In G\u00e1llia sancti August\u00e1lis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti P\u00e1mphili Ep\u00edscopi.",
      "In territ\u00f3rio Parisi\u00e9nsi sancti Clodo\u00e1ldi, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "In \u00ednsula P\u00f3ntia nat\u00e1lis sancti Silv\u00e9rii, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, cum Anthimum, Ep\u00edscopum h\u00e6r\u00e9ticum, a suo pr\u00e6decess\u00f3re Agap\u00edto dep\u00f3situm, restit\u00faere nolu\u00edsset, a Belis\u00e1rio, ag\u00e9nte \u00edmpia Theod\u00f3ra Aug\u00fasta, in exs\u00edlium pulsus est, et ib\u00eddem, pro fide cath\u00f3lica multis \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ctus, def\u00e9cit.",
      "Rom\u00e6 depos\u00edtio sancti Nov\u00e1ti, qui fuit f\u00edlius be\u00e1ti Pud\u00e9ntis Senat\u00f3ris, et frater sancti Tim\u00f3thei Presb\u00fdteri et sanct\u00e1rum Christi V\u00edrginum Pudenti\u00e1n\u00e6 et Prax\u00e9dis, qui ab Ap\u00f3stolis erud\u00edti sunt in fide. Ips\u00f3rum vero domus, in Eccl\u00e9siam commut\u00e1ta, Past\u00f3ris T\u00edtulus appell\u00e1tur.",
      "Tomis, in Ponto, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli et Cyr\u00edaci.",
      "Petr\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Mac\u00e1rii Ep\u00edscopi, qui, ab Ari\u00e1nis passus multa et in Africam releg\u00e1tus, Conf\u00e9ssor qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Flor\u00e9ntin\u00e6 V\u00edrginis, sor\u00f3ris sanct\u00f3rum Le\u00e1ndri et Isid\u00f3ri Episcop\u00f3rum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Mart\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; cujus vita tantis \u00e9xstitit mir\u00e1culis glori\u00f3sa, ut trium mortu\u00f3rum suscit\u00e1tor esse mer\u00faerit.",
      "Coty\u01fdi, in Phr\u00fdgia, ins\u00edgnis p\u00e1ssio sancti Menn\u00e6, \u00c6g\u00fdptii m\u00edlitis, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, postquam, abj\u00e9cto mil\u00edti\u00e6 c\u00edngulo, m\u00e9ruit c\u00e6l\u00e9sti Regi secr\u00e9ta conversati\u00f3ne in er\u00e9mo milit\u00e1re, proc\u00e9ssit in p\u00fablicum, et, se Christi\u00e1num l\u00edbera voce decl\u00e1rans, primo diris cruci\u00e1tibus examin\u00e1tur; nov\u00edssime, fixis in orati\u00f3ne g\u00e9nibus, D\u00f3mino Jesu Christo gr\u00e1tias agens, gl\u00e1dio c\u00e6sus est, ac multis post mortem mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Valent\u00edni, Felici\u00e1ni et Victor\u00edni; qui in Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne coron\u00e1ti sunt.",
      "In Mesopot\u00e1mia sancti Athenod\u00f3ri M\u00e1rtyris, qui, sub e\u00f3dem Diocleti\u00e1no et El\u00e9usio Pr\u01fdside, \u00edgnibus cruci\u00e1tus et \u00e1liis suppl\u00edciis tortus, demum c\u00e1pitis damn\u00e1tus est, et, cum c\u00e1rnifex corru\u00edsset neque ullus \u00e1lius gl\u00e1dio illum ferire ausus esset, orans obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Ver\u00e1ni Ep\u00edscopi, cujus vita fuit fide et virt\u00fatum m\u00e9ritis ill\u00fastris.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Theod\u00f3ri, Abb\u00e1tis Stud\u00edt\u00e6, qui, pro fide cath\u00f3lica adv\u00e9rsus Iconocl\u00e1stas str\u00e9nue pugnans, factus est apud univ\u00e9rsam Eccl\u00e9siam cath\u00f3licam c\u00e9lebris.",
      "In monast\u00e9rio Crypt\u00e6 Ferr\u00e1t\u00e6, in agro Tuscul\u00e1no, sancti Bartholom\u01fdi Abb\u00e1tis, qui fuit s\u00f3cius be\u00e1ti Nili, ej\u00fasque vitam conscr\u00edpsit.",
      "In prov\u00edncia S\u00e1mnii be\u00e1ti Menn\u00e6 solit\u00e1rii, cujus virt\u00fates et mir\u00e1cula sanctus Greg\u00f3rius Papa comm\u00e9morat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Maji",
    "content": [
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sanct\u00e6 M\u00f3nic\u00e6, be\u00e1ti August\u00edni matris, cujus ille pr\u00e6cl\u00e1ram vitam, in libro nono Confessi\u00f3num, test\u00e1tam rel\u00edquit.",
      "In met\u00e1llo Phenn\u00e9nsi Pal\u00e6st\u00edn\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Silv\u00e1ni, Gaz\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, in Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris persecuti\u00f3ne, Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni C\u01fdsaris mand\u00e1to, cum pl\u00farimis suis Cl\u00e9ricis, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Cyr\u00edaci Ep\u00edscopi, qui, cum loca sancta visit\u00e1ret, ib\u00eddem, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, c\u00e6sus est.",
      "Camer\u00edni sancti Porph\u00fdrii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Ant\u00edocho Pr\u01fdside, cum pl\u00farimos (in quibus fuit Ven\u00e1ntius) ad Christi fidem convert\u00edsset, c\u00e1pite amput\u00e1tus est.",
      "In met\u00e1llo Phenn\u00e9nsi Pal\u00e6st\u00edn\u00e6 sanct\u00f3rum trig\u00ednta novem M\u00e1rtyrum, qui, ad met\u00e1lla damn\u00e1ti, demum, post adusti\u00f3nem cand\u00e9ntis ferri et \u00e1lia torm\u00e9nta, simul c\u00e1pite c\u00e6si sunt.",
      "Laur\u00e9aci, in N\u00f3rico Rip\u00e9nsi, sancti Flori\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, Aquil\u00edni Pr\u01fdsidis jussu, in flumen An\u00edsum, lig\u00e1to ad collum saxo, pr\u00e6cipit\u00e1tus est.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Paul\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00e6 Pel\u00e1gi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, in bovem \u01fdneum cand\u00e9ntem incl\u00fasa, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ant\u00f3ni\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, n\u00edmium torta et v\u00e1riis affl\u00edcta cruci\u00e1tibus, \u00e1ltero br\u00e1chio tribus susp\u00e9nsa di\u00e9bus, et in c\u00e1rcere bi\u00e9nnio det\u00e9nta, ad \u00faltimum a Priscilli\u00e1no Pr\u01fdside, in confessi\u00f3ne D\u00f3mini, flammis ex\u00fasta est.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Venerii Ep\u00edscopi, cujus virt\u00fates sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus, in ep\u00edstola ad eum scripta, test\u00e1tas rel\u00edquit.",
      "In territ\u00f3rio Petragoric\u00e9nsi sancti Sacerd\u00f3tis, Ep\u00edscopi Lemovic\u00e9nsis.",
      "Hildesh\u00e9mii, in Sax\u00f3nia, sancti Godeh\u00e1rdi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui ab Innoc\u00e9ntio Papa Sec\u00fando in Sanct\u00f3rum censum rel\u00e1tus est.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Curc\u00f3domi Di\u00e1coni."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Annunti\u00e1tio beatiss\u00edm\u00e6 V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6.",
      "Hieros\u00f3lymis commemor\u00e1tio sancti Latr\u00f3nis, qui, in cruce Christum conf\u00e9ssus, ab eo m\u00e9ruit aud\u00edre: \u00ab H\u00f3die mecum eris in parad\u00edso \u00bb.",
      "Rom\u00e6 sancti Quir\u00edni M\u00e1rtyris, qui, sub Cl\u00e1udio Imperat\u00f3re, post facult\u00e1tum amissi\u00f3nem, post c\u00e1rceris squal\u00f3rem, post mult\u00f3rum v\u00e9rberum afflicti\u00f3nem, gl\u00e1dio interf\u00e9ctus est et in T\u00edberim proj\u00e9ctus; quem Christi\u00e1ni, cum in \u00ednsula Lyca\u00f3nia (qu\u00e6 p\u00f3stea sancti Bartholom\u01fdi dicta est) inven\u00edssent, in c\u0153met\u00e9rio Ponti\u00e1ni condid\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum ducent\u00f3rum sexag\u00ednta du\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "S\u00edrmii p\u00e1ssio sancti Iren\u01fdi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, t\u00e9mpore Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3ris, sub Pr\u01fdside Probo, primum torm\u00e9ntis ac\u00e9rrimis vex\u00e1tus, de\u00ednde di\u00e9bus pl\u00farimis cruci\u00e1tus in c\u00e1rcere, nov\u00edssime, absc\u00edsso c\u00e1pite, consumm\u00e1tus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Dul\u00e6, cuj\u00fasdam m\u00edlitis anc\u00edll\u00e6, qu\u00e6, ob castit\u00e1tem serv\u00e1ndam occ\u00edsa, mart\u00fdrii cor\u00f3nam prom\u00e9ruit.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, ad L\u00edbanum, sancti Pel\u00e1gii Ep\u00edscopi, qui, ob fidem cath\u00f3licam, t\u00e9mpore Val\u00e9ntis, exs\u00edlium et \u00e1lia passus est; ac tandem, in sedem suam restit\u00fatus, qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "In Antro, \u00ednsula L\u00edgeris fl\u00faminis, sancti Hermel\u00e1ndi Abb\u00e1tis, cujus glori\u00f3sa convers\u00e1tio ins\u00edgni miracul\u00f3rum pr\u00e6c\u00f3nio commend\u00e1tur.",
      "Pist\u00f3rii, in T\u00fascia, sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum Bar\u00f3ntii et Desid\u00e9rii.",
      "Faliscod\u00fani sanct\u00e6 L\u00faci\u00e6 Filipp\u00edni, Fundatr\u00edcis Instit\u00fati Magistr\u00e1rum Pi\u00e1rum ab ejus cogn\u00f3mine nuncupat\u00e1rum, de Christi\u00e1na puell\u00e1rum et mul\u00ederum, pr\u00e6s\u00e9rtim p\u00e1uperum, eruditi\u00f3ne \u00f3ptime m\u00e9rit\u00e6, quam Pius Papa Und\u00e9cimus inter sanctas V\u00edrgines r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Apud Cor\u00ednthum nat\u00e1lis sancti S\u00f3sthenis, ex be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli disc\u00edpulis; cujus menti\u00f3nem facit idem Ap\u00f3stolus Cor\u00ednthiis scribens. Ipse autem S\u00f3sthenes, ex pr\u00edncipe Synag\u00f3g\u00e6 conv\u00e9rsus ad Christum, f\u00eddei su\u00e6 prim\u00f3rdia, ante Galli\u00f3nem Proc\u00f3nsulem \u00e1criter verber\u00e1tus, pr\u00e6cl\u00e1ro in\u00edtio consecr\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 sancti Rufi, quem, cum omni fam\u00edlia sua, Christi M\u00e1rtyrem Diocleti\u00e1nus fecit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Papini\u00e1ni et Mansu\u00e9ti Episcop\u00f3rum, qui, t\u00e9mpore Wand\u00e1lic\u00e6 persecuti\u00f3nis, sub Rege Ari\u00e1no Genser\u00edco, pro f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6 defensi\u00f3ne, cand\u00e9ntibus ferri l\u00e1minis toto c\u00f3rpore ad\u00fasti, glori\u00f3sum ag\u00f3nem consumm\u00e1runt. Quo \u00e9tiam t\u00e9mpore \u00e1lii novem sancti Ep\u00edscopi, sc\u00edlicet Valeri\u00e1nus, Urb\u00e1nus, Crescens, Eust\u00e1chius, Cresc\u00f3nius, Crescenti\u00e1nus, Felix, Hortul\u00e1nus et Florenti\u00e1nus, damn\u00e1ti exs\u00edlio, cursum vit\u00e6 su\u00e6 implev\u00e9runt.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum St\u00e9phani juni\u00f3ris, Basil\u00edi, Petri, Andr\u00e9\u00e6, et Soci\u00f3rum trecent\u00f3rum et trig\u00ednta novem Monach\u00f3rum; qui, sub Constant\u00edno Copr\u00f3nymo, pro sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultu v\u00e1riis excruci\u00e1ti suppl\u00edciis, verit\u00e1tem cath\u00f3licam eff\u00faso s\u00e1nguine confirm\u00e1runt.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, depos\u00edtio sancti Jac\u00f3bi Piceni, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, vit\u00e6 asperit\u00e1te, apost\u00f3lica pr\u00e6dicati\u00f3ne ac pl\u00faribus pro re Christi\u00e1na \u00f3bitis legati\u00f3nibus pr\u00e6cl\u00e1ri; quem Bened\u00edctus D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adj\u00fanxit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo nono Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Hil\u00e1rii, Ep\u00edscopi Pictavi\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui pr\u00eddie hujus di\u00e9i evol\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Nol\u00e6, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis Presb\u00fdteri, qui (ut sanctus Paul\u00ednus Ep\u00edscopus scribit), cum a persecut\u00f3ribus post torm\u00e9nta in c\u00e1rcerem missus esset, et c\u00f3chleis ac t\u00e9stulis vinctus superp\u00f3situs jac\u00e9ret, nocte ab Angelo sol\u00fatus atque ed\u00factus fuit; p\u00f3stmodum vero, cess\u00e1nte persecuti\u00f3ne, ib\u00eddem, cum multos ad Christi fidem ex\u00e9mplo vit\u00e6 ac doctr\u00edna convert\u00edsset, clarus mir\u00e1culis qui\u00e9vit in pace.",
      "In Jud\u01fda sancti Malach\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.",
      "In monte Sina sanct\u00f3rum trig\u00ednta octo Monach\u00f3rum, a Sarac\u00e9nis ob Christi fidem interfect\u00f3rum.",
      "In Rha\u00edthi regi\u00f3ne, in \u00c6g\u00fdpto, sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta trium Monach\u00f3rum, qui, pro Christi\u00e1na religi\u00f3ne, a Bl\u00e9mmiis occ\u00edsi sunt.",
      "Mediol\u00e1ni sancti D\u00e1tii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa.",
      "In Africa sancti Euphr\u00e1sii Ep\u00edscopi.",
      "Neoc\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Ponto, sanct\u00e6 Macr\u00edn\u00e6, disc\u00edpul\u00e6 be\u00e1ti Greg\u00f3rii Thaumat\u00fargi, et \u00e1vi\u00e6 sancti Basil\u00edi, qu\u00e6 e\u00fandem Basil\u00edum educ\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Sanct\u00e1rum Perp\u00e9tu\u00e6 et Felicit\u00e1tis M\u00e1rtyrum, qu\u00e6 sequ\u00e9nti die glori\u00f3sam mart\u00fdrii cor\u00f3nam a D\u00f3mino recep\u00e9runt.",
      "Dert\u00f3n\u00e6 sancti Marci\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, sub Traj\u00e1no, pro Christi gl\u00f3ria occ\u00edsus, coron\u00e1tur.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3ris et Victor\u00edni, qui, per tri\u00e9nnium, cum Claudi\u00e1no et ux\u00f3re ejus Bassa, torm\u00e9ntis multis affl\u00edcti et retr\u00fasi in c\u00e1rcerem, ib\u00eddem vit\u00e6 su\u00e6 cursum implev\u00e9runt.",
      "In Cypro sancti Con\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, clavis conf\u00edxus pedes et ante currum jussus c\u00farrere, in g\u00e9nua proc\u00fabuit, atque in orati\u00f3ne r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "In S\u00fdria p\u00e1ssio sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta du\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in Am\u00f3rio compreh\u00e9nsi et illuc perd\u00facti, ibi, egr\u00e9gio per\u00e1cto cert\u00e1mine, vict\u00f3res palmam mart\u00fdrii percep\u00e9runt.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Ev\u00e1grii, qui, t\u00e9mpore Val\u00e9ntis a Cath\u00f3licis el\u00e9ctus Ep\u00edscopus, et ab e\u00f3dem Imperat\u00f3re in exs\u00edlium missus, Conf\u00e9ssor migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Basil\u00edi Ep\u00edscopi, qui, a sancto Silv\u00e9stro Papa ordin\u00e1tus, verbo et ex\u00e9mplo cr\u00e9ditam sibi Eccl\u00e9siam sanct\u00edssime gubern\u00e1vit.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1ti Olleg\u00e1rii, primum Can\u00f3nici, et p\u00f3stea Ep\u00edscopi Barcinon\u00e9nsis, et Archiep\u00edscopi Tarracon\u00e9nsis.",
      "Vit\u00e9rbii be\u00e1t\u00e6 Ros\u00e6 V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci.",
      "Apud Gand\u00e1vum, in Fl\u00e1ndria, sanct\u00e6 Col\u00e9t\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, primum t\u00e9rtii Ordinis Francisc\u00e1lis r\u00e9gulam prof\u00e9ssa, de\u00ednde, div\u00edno Sp\u00edritu affl\u00e1ta, quampl\u00fara Moni\u00e1lium sec\u00fandi ej\u00fasdem Ordinis monast\u00e9ria prim\u01fdv\u00e6 rest\u00edtuit discipl\u00edn\u00e6; atque, div\u00ednis exorn\u00e1ta virt\u00fatibus et inn\u00fameris clara mir\u00e1culis, a Pio S\u00e9ptimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in albo Sanct\u00f3rum adscr\u00edpta est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "In Maurit\u00e1nia sancti Tim\u00f3thei Di\u00e1coni, qui ob Christi fidem, post diros c\u00e1rceres, in ignem conj\u00e9ctus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 be\u00e1ti Nem\u00e9sii M\u00e1rtyris, qui, primo per cal\u00famniam quasi latro J\u00fadici del\u00e1tus, eoque cr\u00edmine absol\u00fatus, mox, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis n\u00f3mine accus\u00e1tus \u00c6mili\u00e1no J\u00fadici; a quo, gemin\u00e1tis suppl\u00edciis excruci\u00e1tus, cum latr\u00f3nibus jussus est inc\u00e9ndi, Salvat\u00f3ris d\u00e9ferens similit\u00fadinem, qui una cum latr\u00f3nibus p\u00e9rtulit crucem.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum D\u00e1rii, Z\u00f3simi, Pauli et Sec\u00fandi.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edaci, Paul\u00edlli, Sec\u00fandi, Anast\u00e1sii, Synd\u00edmii et Soci\u00f3rum.",
      "Gaz\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00e1rum Meuris et The\u00e6.",
      "Rom\u00e6 depos\u00edtio sancti Anast\u00e1sii Pap\u00e6 Primi, viri dit\u00edssim\u00e6 paupert\u00e1tis et apost\u00f3lic\u00e6 sollicit\u00fadinis, quem (ut ait sanctus Hier\u00f3nymus) diu Roma hab\u00e9re non m\u00e9ruit, ne orbis caput sub tali Ep\u00edscopo truncar\u00e9tur; nam, haud multo post ejus \u00f3bitum, Roma a Gothis capta et dir\u00e9pta fuit.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Greg\u00f3rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Adj\u00fati Abb\u00e1tis, proph\u00e9tico sp\u00edritu ill\u00fastris.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Faust\u00e6, qu\u00e6 fuit mater sanct\u00e6 Anast\u00e1si\u00e6, ac nobilit\u00e1te et piet\u00e1te \u00e9xstitit ins\u00edgnis.",
      "Aveni\u00f3ne be\u00e1ti Urb\u00e1ni Pap\u00e6 Quinti, qui, Sede Apost\u00f3lica Rom\u00e6 restit\u00fata, Gr\u00e6c\u00f3rum cum Lat\u00ednis conjuncti\u00f3ne perf\u00e9cta, infid\u00e9libus co\u00e9rcitis, de Eccl\u00e9sia \u00f3ptime m\u00e9ritus est. Ejus cultum pervet\u00fastum Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ratum h\u00e1buit et confirm\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Ven\u00e9tiis depos\u00edtio sancti Laur\u00e9ntii Justini\u00e1ni, primi Patri\u00e1rch\u00e6 urbis ej\u00fasdem et Confess\u00f3ris; quem, doctr\u00edna et sup\u00e9rnis div\u00edn\u00e6 sapi\u00e9nti\u00e6 charism\u00e1tibus copios\u00edssime repl\u00e9tum, Alex\u00e1nder Oct\u00e1vus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas Nonis Sept\u00e9mbris, quo die C\u00e1thedram pontific\u00e1lem asc\u00e9ndit, pot\u00edssimum celebr\u00e1tur.",
      "Bellov\u00e1ci, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Luci\u00e1ni Presb\u00fdteri, Maximi\u00e1ni et Juli\u00e1ni. Horum duo \u00faltimi a persecut\u00f3ribus gl\u00e1dio per\u00e9mpti sunt; be\u00e1tus autem Luci\u00e1nus, qui, una cum sancto Dion\u00fdsio, in G\u00e1lliam v\u00e9nerat, et ipse, post n\u00edmiam c\u00e6dem, cum Christi nomen viva voce confit\u00e9ri non timu\u00edsset, pri\u00f3rum sent\u00e9ntiam exc\u00e9pit.",
      "In L\u00edbya sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum The\u00f3phili Di\u00e1coni, et Hell\u00e1dii, qui, primo lani\u00e1ti ac t\u00e9stulis perac\u00fatis comp\u00fancti, demum, in ignem conj\u00e9cti, \u00e1nimas Deo reddid\u00e9runt.",
      "Augustod\u00fani sancti Eugeni\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Hier\u00e1poli, in Asia, sancti Apollin\u00e1ris Ep\u00edscopi, qui, sub Marco Anton\u00edno Vero, sanctit\u00e1te atque doctr\u00edna fl\u00f3ruit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Sev\u00e9rini Ep\u00edscopi, qui fuit frater be\u00e1ti Victor\u00edni M\u00e1rtyris; et, post mult\u00e1rum virt\u00fatum perpetrati\u00f3nem, plenus sanctit\u00e1te qui\u00e9vit.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Pati\u00e9ntis Ep\u00edscopi.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti M\u00e1ximi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ratisb\u00f3n\u00e6, in Bav\u00e1ria, sancti Erh\u00e1rdi Ep\u00edscopi.",
      "Apud N\u00f3ricos sancti Sev\u00e9rini Abb\u00e1tis, qui apud eam gentem Evang\u00e9lium propag\u00e1vit, et Noric\u00f3rum dictus est Ap\u00f3stolus. Ejus corpus ad Lucull\u00e1num prope Ne\u00e1polim, in Camp\u00e1nia, div\u00ednitus del\u00e1tum, inde p\u00f3stea ad monast\u00e9rium sancti Sev\u00e9rini transl\u00e1tum est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Apud Bolesl\u00e1viam v\u00e9terem, in Boh\u00e9mia, sancti Wencesl\u00e1i, Ducis Bohem\u00f3rum et M\u00e1rtyris, sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis glori\u00f3si, qui, dolo fratris sui nec\u00e1tus, victor perv\u00e9nit ad palmam.",
      "Rom\u00e6 sancti Priv\u00e1ti M\u00e1rtyris, qui, ulc\u00e9ribus plenus, a be\u00e1to Call\u00edsto Papa est san\u00e1tus; inde, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re, ob Christi fidem plumb\u00e1tis c\u00e6sus est usque ad mortem.",
      "Item Rom\u00e6 sancti St\u00e1ctei M\u00e1rtyris.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marti\u00e1lis, Laur\u00e9ntii et ali\u00f3rum vig\u00ednti.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 Pis\u00eddi\u00e6 sancti Marci M\u00e1rtyris, past\u00f3ris \u00f3vium; it\u00e9mque commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Alphii, Alex\u00e1ndri et Z\u00f3simi fratrum, Nic\u00f3nis, Ne\u00f3nis, Heliod\u00f3ri et trig\u00ednta m\u00edlitum, qui, cum ad mir\u00e1cula be\u00e1ti Marci credid\u00edssent in Christum, div\u00e9rsis in locis ac di\u00e9bus vari\u00edsque modis mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sancti M\u00e1ximi, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re.",
      "Tol\u00f3s\u00e6 sancti Exsup\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui be\u00e1tus vir quantum sibi parcus exst\u00edterit quant\u00famque \u00e1liis largus, sanctus Hier\u00f3nymus rel\u00e1tu prosec\u00fatus est memor\u00e1bili.",
      "G\u00e9nu\u00e6 sancti Salom\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Silv\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "In B\u00e9thlehem Jud\u00e6 sanct\u00e6 Eust\u00f3chii V\u00edrginis, qu\u00e6 cum be\u00e1ta Paula, matre sua, ex urbe Roma in Pal\u00e6st\u00ednam prof\u00e9cta est; ib\u00edque, ad Pr\u00e6s\u00e9pe D\u00f3mini cum \u00e1liis Virg\u00ednibus enutr\u00edta, pr\u00e6cl\u00e1ris m\u00e9ritis fulgens migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Schornesh\u00e9mii, prope Mog\u00fantiam, sanct\u00e6 L\u00edob\u00e6 V\u00edrginis, mir\u00e1culis clar\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Sal\u00f3me, matris sanct\u00f3rum Jac\u00f3bi et Jo\u00e1nnis Apostol\u00f3rum, qu\u00e6 in Evang\u00e9lio l\u00e9gitur circa D\u00f3mini sepult\u00faram soll\u00edcita.",
      "Item Hieros\u00f3lymis be\u00e1ti Marci Ep\u00edscopi, clar\u00edssimi et doct\u00edssimi viri, qui primus ex G\u00e9ntibus Eccl\u00e9siam Hierosolym\u00f3rum susc\u00e9pit reg\u00e9ndam, ac, non multo post, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, mart\u00fdrii m\u00e9ruit palmam.",
      "Hadrian\u00f3poli, in Thr\u00e1cia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Phil\u00edppi Ep\u00edscopi, Sev\u00e9ri Presb\u00fdteri, Eus\u00e9bii et Herm\u00e9tis; qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, post c\u00e1rceres et flag\u00e9lla, inc\u00e9ndio crem\u00e1ti sunt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, Heracl\u00edi m\u00edlitis, et Soci\u00f3rum.",
      "Apud Firmum, in Pic\u00e9no, nat\u00e1lis sancti Phil\u00edppi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Apud Col\u00f3niam Agripp\u00ednam sanct\u00e6 C\u00f3rdul\u00e6, qu\u00e6, cum esset una ex sod\u00e1libus sanct\u00e6 Ursul\u00e6, atque ali\u00e1rum suppl\u00edciis et c\u01fddibus pert\u00e9rrita se occult\u00e1sset, postr\u00eddie, ejus rei p\u01fdnitens, se ultro patef\u00e9cit Hunnis, et, nov\u00edssima \u00f3mnium, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Osc\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e1rum V\u00edrginum Nunil\u00f3nis et Al\u00f3di\u00e6 sor\u00f3rum, qu\u00e6, a Sarac\u00e9nis ob f\u00eddei confessi\u00f3nem capit\u00e1li sent\u00e9ntia pun\u00edt\u00e6, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Hier\u00e1poli, in Phr\u00fdgia, sancti Ab\u00e9rcii Ep\u00edscopi, qui sub Marco Anton\u00edno Imperat\u00f3re cl\u00e1ruit.",
      "Rot\u00f3magi sancti Mel\u00e1nii Ep\u00edscopi, qui, a sancto St\u00e9phano Papa ordin\u00e1tus, illuc ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium missus est.",
      "In T\u00fascia sancti Don\u00e1ti Scoti, Ep\u00edscopi F\u00e6sul\u00e1ni.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Verec\u00fandi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis J\u00falii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va Nativit\u00e1tis sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6.",
      "Festum pretios\u00edssimi S\u00e1nguinis D\u00f3mini nostri Jesu Christi.",
      "In monte Hor depos\u00edtio sancti Aaron, primi ex \u00f3rdine Lev\u00edtico Sacerd\u00f3tis.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Mart\u00edni Ep\u00edscopi, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli.",
      "Sinu\u00e9ss\u00e6, in Camp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Casti et Secund\u00edni Episcop\u00f3rum.",
      "In Brit\u00e1nnia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum J\u00falii et Aaron, qui post sanctum Alb\u00e1num, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, passi sunt; quo t\u00e9mpore ib\u00eddem quampl\u00farimi, div\u00e9rsis cruci\u00e1tibus torti et s\u00e6v\u00edssime lacer\u00e1ti, ad sup\u00e9rnas civit\u00e1tis g\u00e1udia, consumm\u00e1to ag\u00f3ne, perven\u00e9runt.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Galli Ep\u00edscopi.",
      "In territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi depos\u00edtio sancti Domiti\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui primus illic erem\u00edticam vitam ex\u00e9rcuit, et, cum pl\u00farimos ibi in Dei serv\u00edtio congreg\u00e1sset, tandem, magnis virt\u00fatibus et glori\u00f3sis mir\u00e1culis valde clarus, ad patres, in senect\u00fate bona, coll\u00e9ctus est.",
      "Engol\u00edsm\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Ep\u00e1rchii Abb\u00e1tis.",
      "In territ\u00f3rio Rhem\u00e9nsi sancti Theodor\u00edci Presb\u00fdteri, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Rem\u00edgii Ep\u00edscopi.",
      "Apud Em\u00e9ssam, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Sime\u00f3nis Confess\u00f3ris, cognom\u00e9nto Sali, qui stultus propter Christum factus est; sed altam ejus sapi\u00e9ntiam Deus magnis mir\u00e1culis declar\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Hipp\u00f3ne R\u00e9gio, in Africa, nat\u00e1lis sancti August\u00edni Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris ex\u00edmii, qui, be\u00e1ti Ambr\u00f3sii Ep\u00edscopi \u00f3pera ad cath\u00f3licam fidem conv\u00e9rsus et baptiz\u00e1tus, eam adv\u00e9rsus Manich\u01fdos ali\u00f3sque h\u00e6r\u00e9ticos ac\u00e9rrimus propugn\u00e1tor def\u00e9ndit, mult\u00edsque \u00e1liis pro Eccl\u00e9sia Dei perf\u00fanctus lab\u00f3ribus, ad pr\u01fdmia migr\u00e1vit in c\u00e6lum. Ejus rel\u00edqui\u00e6, primo de sua civit\u00e1te propter b\u00e1rbaros in Sard\u00edniam adv\u00e9ct\u00e6, et p\u00f3stea a Rege Longobard\u00f3rum Luitpr\u00e1ndo Pap\u00edam transl\u00e1t\u00e6, ibi honor\u00edfice c\u00f3ndit\u00e6 sunt.",
      "Rom\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Herm\u00e9tis, viri ill\u00fastris, qui (ut in Actis be\u00e1ti Alex\u00e1ndri Pap\u00e6 l\u00e9gitur), prius carcer\u00e1li cust\u00f3di\u00e6 mancip\u00e1tus, de\u00ednde, cum \u00e1liis pl\u00farimis, gl\u00e1dio c\u00e6d\u00e9nte, mart\u00fdrium compl\u00e9vit, sub Aureli\u00e1no J\u00fadice.",
      "Ven\u00fasi\u00e6, in Ap\u00falia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Septim\u00edni, Janu\u00e1rii et Fel\u00edcis, qui, sanct\u00f3rum Bonif\u00e1tii et Thecl\u00e6 f\u00edlii, a Valeri\u00e1no J\u00fadice, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, jussi sunt decoll\u00e1ri. Ips\u00f3rum tamen ac reliqu\u00f3rum ex du\u00f3decim fr\u00e1tribus fest\u00edvitas agitur Kal\u00e9ndis Sept\u00e9mbris.",
      "Briv\u00e1te, apud Arv\u00e9rnos, item p\u00e1ssio sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, cum esset be\u00e1ti Ferr\u00e9oli Trib\u00fani comes et in h\u00e1bitu milit\u00e1ri occ\u00falte Christo serv\u00edret, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, a mil\u00edtibus tentus est, et, des\u00e9cto g\u00fatture, morte horr\u00edbili nec\u00e1tus.",
      "Const\u00e1nti\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti Pel\u00e1gii M\u00e1rtyris, qui sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re et Evil\u00e1sio J\u00fadice, c\u00e1pite amput\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Sal\u00e9rni sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fortun\u00e1ti, Caji et Anthis; qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Le\u00f3ntio Proc\u00f3nsule, decoll\u00e1ti sunt.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, glori\u00f3si senis; ob cujus orati\u00f3nem Arius, div\u00edno jud\u00edcio damn\u00e1tus, cr\u00e9puit m\u00e9dius, et eff\u00fasa sunt v\u00edscera ejus.",
      "Apud S\u00e1ntonas, in G\u00e1llia, sancti Vivi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Item sancti M\u00f3ysis \u00c6th\u00edopis, qui, ex ins\u00edgni latr\u00f3ne ins\u00edgnis Anachor\u00e9t\u00e6, multos latr\u00f3nes conv\u00e9rtit et secum duxit ad monast\u00e9rium."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, ad Guttam j\u00fagiter man\u00e1ntem, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zen\u00f3nis, et ali\u00f3rum decem m\u00edllium ac ducent\u00f3rum trium.",
      "Gort\u00fdn\u00e6, in Creta, sancti Cyr\u00edlli Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, sub L\u00facio Pr\u01fdside, flammis est inj\u00e9ctus, et, cum ab igne, inc\u00e9nsis v\u00ednculis, ill\u01fdsus evas\u00edsset, ac stup\u00f3re tanti mir\u00e1culi a J\u00fadice dim\u00edssus esset, rursus ab e\u00f3dem, pro inst\u00e1nti et \u00e1lacri f\u00eddei pr\u00e6dicati\u00f3ne facta de Christo, compreh\u00e9nsus et c\u00e1pite plexus est.",
      "Bril\u00e6, in Holl\u00e1ndia, p\u00e1ssio nov\u00e9mdecim M\u00e1rtyrum, Gorcomi\u00e9nsium nuncupat\u00f3rum; quorum ex n\u00famero novem Sacerd\u00f3tes ac duo L\u00e1ici erant Fratres Min\u00f3res, qu\u00e1tuor Presb\u00fdteri s\u00e6cul\u00e1res, duo Pr\u00e6monstrat\u00e9nses, unus Regul\u00e1ris Can\u00f3nicus sancti August\u00edni, et unus Dominic\u00e1nus. Hi omnes, ob tu\u00e9ndam Eccl\u00e9si\u00e6 Rom\u00e1n\u00e6 auctorit\u00e1tem et re\u00e1lem Christi in Euchar\u00edstia pr\u00e6s\u00e9ntiam, a Calvini\u00e1nis h\u00e6r\u00e9ticis v\u00e1ria lud\u00edbria et torm\u00e9nta perp\u00e9ssi, tandem, in trabem acti, ag\u00f3nem suum, adstr\u00edctis l\u00e1queo f\u00e1ucibus, consumm\u00e1runt; et a Pio Nono, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, inter sanctos M\u00e1rtyres rel\u00e1ti sunt.",
      "In civit\u00e1te Thora, apud lacum Vel\u00ednum, item p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Anat\u00f3li\u00e6 et Aud\u00e1cis, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re. Ex his Anat\u00f3lia, Christi Virgo, postquam pl\u00farimos per totam Pic\u00e9ni prov\u00ednciam v\u00e1riis langu\u00f3ribus aff\u00e9ctos cur\u00e1sset et in Christum cred\u00e9ntes fec\u00edsset, J\u00fadicis Faustini\u00e1ni jussu div\u00e9rsis p\u0153n\u00e1rum gen\u00e9ribus est vex\u00e1ta, et, cum ab imm\u00edsso serp\u00e9nte l\u00edbera ev\u00e1dens Aud\u00e1cem convert\u00edsset ad fidem, nov\u00edssime, ext\u00e9nsis m\u00e1nibus orans, gl\u00e1dio transverber\u00e1ta est; Audax quoque, in cust\u00f3diam tr\u00e1ditus, sine mora sent\u00e9ntia capit\u00e1li coron\u00e1tur.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Paterm\u00fathii, Copr\u00e9tis et Alex\u00e1ndri; qui sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata c\u00e6si sunt.",
      "M\u00e1rtul\u00e6, in Umbria, sancti Br\u00edctii Ep\u00edscopi, qui, sub Marci\u00e1no J\u00fadice, ob confessi\u00f3nem D\u00f3mini, multa passus est; ac tandem, cum magnam p\u00f3puli multit\u00fadinem ad Christum convert\u00edsset, Conf\u00e9ssor in pace qui\u00e9vit.",
      "Tif\u00e9rni, in Umbria, sanct\u00e6 Ver\u00f3nic\u00e6 de Juli\u00e1nis V\u00edrginis, in Urbani\u00e9nsis di\u0153c\u00e9sis \u00f3ppido Mercat\u00e9llo nat\u00e6, Moni\u00e1lis e sec\u00fando sancti Franc\u00edsci Ordine ac Tifern\u00e1tis ascet\u00e9rii Abbat\u00edsse; quam, ins\u00edgni pati\u00e9ndi st\u00fadio, ceter\u00edsque virt\u00fatibus, et c\u00e6l\u00e9stibus charism\u00e1tibus ill\u00fastrem, Greg\u00f3rius Papa D\u00e9cimus sextus in sanct\u00e1rum V\u00edrginum coll\u00e9gium adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Lap\u00fardi, in G\u00e1llia, Appar\u00edtio be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis Immacul\u00e1t\u00e6.",
      "Hadrian\u00f3poli, in Thr\u00e1cia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum L\u00facii Ep\u00edscopi, et Soci\u00f3rum ejus, sub Const\u00e1ntio. Ipse L\u00facius, ab Ari\u00e1nis multa perp\u00e9ssus, in v\u00ednculis mart\u00fdrium consumm\u00e1vit; c\u00e9teri vero nobili\u00f3res c\u00edvium, cum Ari\u00e1nos, in Sardic\u00e9nsi Conc\u00edlio tunc damn\u00e1tos, rec\u00edpere nolu\u00edssent, a Phil\u00e1grio C\u00f3mite capit\u00e1lem sent\u00e9ntiam excep\u00e9runt.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni Presb\u00fdteri, Dat\u00edvi, Fel\u00edcis, Amp\u00e9lii et Soci\u00f3rum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, cum ad Dom\u00ednicum ex more celebr\u00e1ndum conven\u00edssent, idc\u00edrco, a mil\u00edtibus compreh\u00e9nsi, sub Anol\u00edno Proc\u00f3nsule passi sunt.",
      "In Num\u00eddia commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne compreh\u00e9nsi sunt, et, cum juxta Imperat\u00f3ris ed\u00edctum div\u00ednas Script\u00faras tr\u00e1dere nolu\u00edssent, grav\u00edssimis excruci\u00e1ti sunt suppl\u00edciis, ac tandem occ\u00edsi.",
      "Rom\u00e6 sancti Greg\u00f3rii Pap\u00e6 Sec\u00fandi, qui Le\u00f3nis Isaur\u00edci impiet\u00e1ti ac\u00e9rrime rest\u00edtit, et sanctum Bonif\u00e1tium ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium in Germ\u00e1niam misit.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Pasch\u00e1lis Pap\u00e6 Primi, qui pl\u00farima sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora lev\u00e1vit e cryptis, e\u00e1que in div\u00e9rsis Urbis Eccl\u00e9siis honor\u00edfice colloc\u00e1vit.",
      "Rav\u00e9nna sancti Cal\u00f3ceri, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Mediol\u00e1ni sancti L\u00e1zari Ep\u00edscopi.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Castr\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "In Castro Nantoni\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Sever\u00edni, qui fuit Abbas monast\u00e9rii Agaun\u00e9nsis, su\u00edsque pr\u00e9cibus cult\u00f3rem Dei, Regem Clodov\u00e9um, a di\u00fatina infirmit\u00e1te liber\u00e1vit.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Jon\u00e6 M\u00f3nachi, virt\u00fatibus clari.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sancti Desid\u00e9rii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, ex territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi, in quo ipse olim passus f\u00faerat d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Petri Nol\u00e1sci Confess\u00f3ris, qui Ordinis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum \u00e9xstitit Fund\u00e1tor, et oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Agn\u00e9tis, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, sec\u00fando.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Cyr\u00edlli, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui, cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei pr\u00e6clar\u00edssimus propugn\u00e1tor, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te ill\u00fastris qui\u00e9vit in pace. Ejus tamen fest\u00edvitas quinto Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sancti Flavi\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui sub Diocleti\u00e1no passus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, hac ipsa die, a facti\u00f3ne Syri\u00e1ni, Ducis Ari\u00e1ni, dum in Eccl\u00e9sia syn\u00e1xim \u00e1gerent, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere sunt inter\u00e9mpti.",
      "Apoll\u00f3ni\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00facii, Thyrsi et Callin\u00edci; qui, t\u00e9mpore D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, v\u00e1riis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1ti, ac primus et \u00faltimus abscissi\u00f3ne c\u00e1pitis, m\u00e9dius c\u00e6l\u00e9sti voce evoc\u00e1tus sp\u00edritum reddens, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "In Theb\u00e1ide sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00f3nid\u00e6 et Soci\u00f3rum, qui, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, palmam mart\u00fdrii sunt assec\u00fati.",
      "C\u00e6saraug\u00fast\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Val\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "Conch\u00e6, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Juli\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, \u00e9rogans in p\u00e1uperes bona Eccl\u00e9si\u00e6, \u00f3pera m\u00e1nuum sibi more Apost\u00f3lico victum qu\u00e6rens, clarus mir\u00e1culis qui\u00e9vit in pace.",
      "In monast\u00e9rio Reoma\u00e9nsi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Jo\u00e1nnis Presb\u00fdteri, viri Deo dev\u00f3ti.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Jac\u00f3bi Erem\u00edt\u00e6, qui, post lapsum, diu, p\u00e6nit\u00e9nti\u00e6 causa, in sep\u00falcro l\u00e1tuit, et clarus mir\u00e1culis migr\u00e1vit ad D\u00f3minum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Cor\u00ednthi nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Call\u00edsti et Char\u00edsii, cum \u00e1liis septem, qui omnes, post \u00e1lia toler\u00e1ta suppl\u00edcia, in mare dem\u00e9rsi sunt.",
      "C\u00e6saraug\u00fast\u00e6, in Hisp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum decem et octo M\u00e1rtyrum, sc\u00edlicet Opt\u00e1ti, Lup\u00e9rci, Succ\u00e9ssi, Marti\u00e1lis, Urb\u00e1ni, J\u00fali\u00e6, Quinctili\u00e1ni, P\u00fablii, Front\u00f3nis, Fel\u00edcis, C\u00e6cili\u00e1ni, Ev\u00e9ntii, Primit\u00edvi, Apod\u00e9mii, et ali\u00f3rum qu\u00e1tuor qui Saturn\u00edni voc\u00e1ti esse refer\u00fantur. Hi omnes sub Daci\u00e1no, Hispani\u00e1rum Pr\u01fdside, simul p\u0153nis aff\u00e9cti atque inter\u00e9mpti sunt; quorum ill\u00fastre mart\u00fdrium Prud\u00e9ntius v\u00e9rsibus exorn\u00e1vit.",
      "In e\u00e1dem civit\u00e1te sanct\u00f3rum Caji et Crem\u00e9ntii, qui, sec\u00fando conf\u00e9ssi et in Christi fide persever\u00e1ntes, mart\u00fdrii c\u00e1licem gustav\u00e9runt.",
      "Ib\u00eddem sancti Lamb\u00e9rti M\u00e1rtyris.",
      "Item C\u00e6saraug\u00fast\u00e6 sanct\u00e6 Encr\u00e1tidis, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, lani\u00e1to c\u00f3rpore, mam\u00edlla absc\u00edssa et j\u00e9core av\u00falso, adhuc sup\u00e9rstes in c\u00e1rcere incl\u00fasa et ret\u00e9nta est, donec ulcer\u00e1tum ips\u00edus corpus putr\u00e9sceret.",
      "Pal\u00e9nti\u00e6 sancti Tur\u00edbii, Ep\u00edscopi Asturic\u00e9nsis, qui, ope sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6, Priscilli\u00e1ni h\u01fdresim ex Hisp\u00e1nia p\u00e9nitus proflig\u00e1vit, clar\u00fasque mir\u00e1culis qui\u00e9vit in pace.",
      "Br\u00e1cari, in Lusit\u00e1nia, sancti Fructu\u00f3si Ep\u00edscopi.",
      "Sesc\u00edaci, in Constanti\u00e9nsi G\u00e1lli\u00e6 territ\u00f3rio, tr\u00e1nsitus sancti Pat\u00e9rni, Ep\u00edscopi Abrinc\u00e9nsis et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Bened\u00edcti-Jos\u00e9phi Labre Confess\u00f3ris, qui cont\u00e9mptu sui et extr\u00e9m\u00e6 volunt\u00e1ri\u00e6 paupert\u00e1tis laude \u00e9xstitit ins\u00edgnis.",
      "Apud Valenc\u00e9nas, in G\u00e1llia, sancti Drog\u00f3nis Confess\u00f3ris.",
      "Niv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6-Bern\u00e1rd\u00e6 Soubirous, V\u00edrginis, e Congregati\u00f3ne Sor\u00f3rum a Carit\u00e1te et Instituti\u00f3ne Christi\u00e1na, Lap\u00fardi, adhuc juv\u00e9ncul\u00e6, iter\u00e1tis appariti\u00f3nibus Immacul\u00e1t\u00e6 Dei Genitr\u00edcis Mar\u00ed\u00e6 recre\u00e1t\u00e6, quam Pius Papa Und\u00e9cimus inter sanctas V\u00edrgines adscr\u00edpsit.",
      "Senis, in T\u00fascia, be\u00e1ti J\u00f3achim, ex Ordine Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti D\u00eddaci, ex Ordine Min\u00f3rum, Confess\u00f3ris; cujus dies nat\u00e1lis rec\u00f3litur pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Valent\u00edni, Solut\u00f3ris et Vict\u00f3ris; qui sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re passi sunt.",
      "Aquis, in prov\u00edncia Narbon\u00e9nsi, be\u00e1ti M\u00edtrii, clar\u00edssimi M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Anton\u00edni, Z\u00e9bin\u00e6, Germ\u00e1ni et Ennath\u00e6 V\u00edrginis. H\u00e6c, sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, verb\u00e9ribus c\u00e6sa, igne crem\u00e1ta est; illi vero, cum intr\u00e9pidi ac l\u00edbera voce Firmili\u00e1num Pr\u01fdsidem, diis immol\u00e1ntem, impiet\u00e1tis arg\u00faerent, c\u00e1pite c\u00e6si sunt.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hispan\u00f3rum Arc\u00e1dii, Pasch\u00e1sii, Probi et Eutychi\u00e1ni; qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, cum in Ari\u00e1nam perf\u00eddiam null\u00e1tenus declin\u00e1re pater\u00e9ntur, hinc a Genser\u00edco, Rege Ari\u00e1no, primum proscr\u00edpti, de\u00ednde acti in exs\u00edlium atque atroc\u00edssimis suppl\u00edciis cruci\u00e1ti, postr\u00e9mum div\u00e9rso mortis g\u00e9nere inter\u00e9mpti sunt. Tunc et Paul\u00edlli pu\u00e9ruli, germ\u00e1ni sanct\u00f3rum Pasch\u00e1sii et Eutychi\u00e1ni, const\u00e1ntia en\u00edtuit; qui, cum de fide cath\u00f3lica null\u00e1tenus posset av\u00e9lli, f\u00fastibus diu c\u00e6sus est, atque ad \u00ednfimam servit\u00fatem damn\u00e1tus.",
      "Rom\u00e6 sancti Nicol\u00e1i Pap\u00e6 Primi, vig\u00f3re apost\u00f3lico pr\u00e6st\u00e1ntis.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Br\u00edtii Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Mart\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sancti Eug\u00e9nii Ep\u00edscopi.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Quincti\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Crem\u00f3n\u00e6, in Ins\u00fabria, sancti Homob\u00f3ni Confess\u00f3ris; quem, mir\u00e1culis clarum, Innoc\u00e9ntius Papa T\u00e9rtius in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Bartholom\u01fdi Ap\u00f3stoli.",
      "Sancti Phil\u00edppi Ben\u00edtii Confess\u00f3ris, qui Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis \u00e9xstitit propag\u00e1tor, ac pr\u00eddie hujus di\u00e9i migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quir\u00edaci Ep\u00edscopi, M\u00e1ximi Presb\u00fdteri, Archel\u00e1i Di\u00e1coni, et Soci\u00f3rum, qui sub Ulpi\u00e1no Pr\u00e6f\u00e9cto, t\u00e9mpore Alex\u00e1ndri, passi sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Restit\u00fati, Don\u00e1ti, Valeri\u00e1ni et Fructu\u00f3s\u00e6, cum \u00e1liis du\u00f3decim; qui pr\u00e6clar\u00edssimo confessi\u00f3nis hon\u00f3re coron\u00e1ti sunt.",
      "\u00c6g\u01fd\u00e6, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum fratrum Cl\u00e1udii, Ast\u00e9rii et Ne\u00f3nis, qui, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis a nov\u00e9rca accus\u00e1ti, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et L\u00fdsia Pr\u01fdside, post ac\u00e9rba torm\u00e9nta cruci sunt aff\u00edxi, in qua vict\u00f3res cum Christo triumph\u00e1runt. Pass\u00e6 sunt post eos Donv\u00edna et Theon\u00edlla.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Tim\u00f3thei et Apollin\u00e1ris, qui, ib\u00eddem consumm\u00e1to mart\u00fdrio, c\u00e6l\u00e9stia regna meru\u00e9runt.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Min\u00e9rvi, et Eleaz\u00e1ri cum f\u00edliis octo.",
      "Item sancti Luppi M\u00e1rtyris, qui, ex serv\u00edli conditi\u00f3ne, Christi libert\u00e1te don\u00e1tus, mart\u00fdrii quoque cor\u00f3na dign\u00e1tus est.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Zach\u01fdi Ep\u00edscopi, qui, quartus a be\u00e1to Jac\u00f3bo Ap\u00f3stolo, Hierosolymit\u00e1nam Eccl\u00e9siam rexit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti The\u00f3n\u00e6, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Utic\u00e6, in Africa, be\u00e1ti Vict\u00f3ris Ep\u00edscopi.",
      "Augustod\u00fani sancti Flavi\u00e1ni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas J\u00falii",
    "content": [
      "Str\u00e9motii, in Lusit\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 El\u00edsabeth V\u00eddu\u00e6, Lusitan\u00f3rum Reg\u00edn\u00e6, quam, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis claram, Urb\u00e1nus Oct\u00e1vus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit. Ejus tamen cel\u00e9britas oct\u00e1vo Idus mensis hujus rec\u00f3litur, ex dispositi\u00f3ne Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Duod\u00e9cimi.",
      "Sanct\u00f3rum Os\u00e9e et Agg\u01fdi Prophet\u00e1rum.",
      "In territ\u00f3rio Bituric\u00e9nsi sancti Lauri\u00e1ni, Ep\u00edscopi Hispal\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, cujus caput H\u00edspalim, in Hisp\u00e1nia, del\u00e1tum est.",
      "In Africa nat\u00e1lis sancti Jucundi\u00e1ni M\u00e1rtyris, pro Christo in mare dem\u00e9rsi.",
      "S\u00edrmii sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Innoc\u00e9ntii et Seb\u00e1sti\u00e6, cum \u00e1liis trig\u00ednta.",
      "Mad\u00e1uri, in Africa, sancti Namphani\u00f3nis M\u00e1rtyris et Soci\u00f3rum, quos ille robor\u00e1vit ad pugnam, et ad cor\u00f3nam prov\u00e9xit.",
      "Cyr\u00e9ne, in L\u00edbya, sancti Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Digni\u00e1no Pr\u01fdside, plumb\u00e1tis c\u00e6sus et lingua absc\u00edssus est; atque in pace tandem Conf\u00e9ssor occ\u00fabuit.",
      "Aug\u00fast\u00e6, in Rh\u01fdtia, sancti Uldar\u00edci Ep\u00edscopi, mir\u00e6 abstin\u00e9nti\u00e6, largit\u00e1tis et vigil\u00e1nti\u00e6 virt\u00fate, ac miracul\u00f3rum dono ill\u00fastris.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, Transl\u00e1tio sancti Mart\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; et Dedic\u00e1tio Bas\u00edlic\u00e6 su\u00e6 hoc ipso die, quo \u00e9tiam is ante \u00e1liquot annos in Ep\u00edscopum f\u00faerat ordin\u00e1tus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "In monte Nebo, terr\u00e6 Moab, sancti M\u00f3ysis, legislatoris et Proph\u00e9t\u00e6.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 C\u00e1ndid\u00e6, qu\u00e6 sancto Petro Ap\u00f3stolo, ad eam urbem veni\u00e9nti, prima occ\u00farrit, atque, ab eo baptiz\u00e1ta, p\u00f3stea sancto fine qui\u00e9vit.",
      "Tr\u00e9viris sancti Marc\u00e9lli, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum trium puer\u00f3rum M\u00e1rtyrum, id est Ruf\u00edni, Silv\u00e1ni et Vit\u00e1lici.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Magni, Casti et M\u00e1ximi.",
      "Cabill\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Marc\u00e9lli M\u00e1rtyris, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, cum a Pr\u01fdside Prisco ad profanum conv\u00edvium fu\u00edsset invit\u00e1tus, et, huj\u00fasmodi \u00e9pulas \u00e9xsecrans, omnes qui \u00e1derant, cur id\u00f3lis deserv\u00edrent, l\u00edbera increpati\u00f3ne corr\u00edperet, ab e\u00f3dem Pr\u01fdside, inaud\u00edto crudelit\u00e1tis g\u00e9nere, c\u00edngulo tenus def\u00f3ssus est in terra; sicque, cum in Dei l\u00e1udibus tr\u00edduo persever\u00e1sset, incontamin\u00e1tum sp\u00edritum r\u00e9ddidit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum Tham\u00e9lis, \u00e1ntea idol\u00f3rum sacerd\u00f3tis, et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theod\u00f3ri, Oce\u00e1ni, Ammi\u00e1ni et Juli\u00e1ni; qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, diss\u00e9ctis p\u00e9dibus in ignem conj\u00e9cti, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Rom\u00e6 sancti Bonif\u00e1tii Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Ar\u00edmini sancti Mar\u00edni Di\u00e1coni.",
      "Pan\u00f3rmi nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ros\u00e1li\u00e6, V\u00edrginis Panormit\u00e1n\u00e6, ex r\u00e9gio C\u00e1roli Magni s\u00e1nguine ort\u00e6; qu\u00e6, pro Christi am\u00f3re, pat\u00e9rnum princip\u00e1tum aul\u00e1mque prof\u00fagit, et, in m\u00f3ntibus ac spel\u00fancis solit\u00e1ria, c\u00e6l\u00e9stem vitam duxit.",
      "Vit\u00e9rbii Transl\u00e1tio be\u00e1t\u00e6 Ros\u00e6 V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, t\u00e9mpore Alex\u00e1ndri Pap\u00e6 Quarti."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Cleti, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, sec\u00fandus post Ap\u00f3stolum Petrum, rexit Eccl\u00e9siam, et mart\u00fdrio in persecuti\u00f3ne Domiti\u00e1ni coron\u00e1tus est.",
      "Sancti Marcell\u00edni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris recens\u00e9tur.",
      "Amas\u00e9\u00e6, in Ponto, sancti Basil\u00e9i, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re, ill\u00fastre mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Ips\u00edus autem corpus, in mare proj\u00e9ctum, et ab Elpid\u00edphoro, Angeli m\u00f3nitu rep\u00e9rtum, honor\u00edfice tumul\u00e1tum fuit.",
      "Br\u00e1cari, in Lusit\u00e1nia, sancti Petri M\u00e1rtyris, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Clar\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Luc\u00eddii Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio C\u00e9ntula, in G\u00e1llia, sancti Rich\u00e1rii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Exsuper\u00e1nti\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis Pr\u00e6sent\u00e1tio be\u00e1t\u00e6 Dei Genitr\u00edcis V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 in Templo.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis be\u00e1ti Rufi, de quo sanctus Paulus Ap\u00f3stolus ad Rom\u00e1nos scribit.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Celsi et Clem\u00e9ntis.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, sancti Alb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Leodi\u00e9nsis et M\u00e1rtyris; qui pro tu\u00e9nda ecclesi\u00e1stica libert\u00e1te nec\u00e1tus est.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dem\u00e9trii et Hon\u00f3rii.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hon\u00f3rii, Eut\u00fdchii et St\u00e9phani.",
      "In Pamph\u00fdlia sancti Heliod\u00f3ri M\u00e1rtyris, in persecuti\u00f3ne Aureli\u00e1ni, sub A\u00e9tio Pr\u01fdside. Post eum vero ipsi tort\u00f3res, conv\u00e9rsi ad fidem, in mare dem\u00e9rsi sunt.",
      "Rom\u00e6 sancti Gel\u00e1sii Pap\u00e6 Primi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Mauri, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In monast\u00e9rio Bobi\u00e9nsi depos\u00edtio sancti Columb\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui, mult\u00f3rum c\u0153n\u00f3biorum fund\u00e1tor, plurim\u00f3rum Monach\u00f3rum \u00e9xstitit Pater, mult\u00edsque virt\u00fatibus clarus, in senect\u00fate bona qui\u00e9vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ruder\u00edci Presb\u00fdteri, et Salom\u00f3nis.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Maced\u00f3nii, Patr\u00edci\u00e6 ux\u00f3ris, et Mod\u00e9st\u00e6 f\u00edli\u00e6.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theus\u00e9t\u00e6, ej\u00fasque f\u00edlii Horris, Theod\u00f3r\u00e6, Nymphod\u00f3r\u00e6, Marci et Ar\u00e1bi\u00e6; qui omnes pro Christo igni tr\u00e1diti sunt.",
      "Herm\u00f3poli, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Sab\u00edni M\u00e1rtyris, qui multa passus, tandem, proj\u00e9ctus in flumen, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00e6 Christ\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Apud Camer\u00ednum sancti Ansov\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Theb\u00e1ide depos\u00edtio sanct\u00e6 Euphr\u00e1si\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Constantin\u00f3poli Transl\u00e1tio sancti Nic\u00e9phori, Ep\u00edscopi ej\u00fasdem urbis et Confess\u00f3ris; cujus corpus e Proconn\u00e9so, Prop\u00f3ntidis \u00ednsula, ubi ipse quarto Nonas J\u00fanii ob sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultum exsul ob\u00ederat, Constantin\u00f3polim rel\u00e1tum est, atque a sancto ill\u00edus civit\u00e1tis Ep\u00edscopo Meth\u00f3dio, honor\u00edfice in templo sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum sep\u00faltum, hac ipsa recurr\u00e9nte die, in qua olim idem Nic\u00e9phorus in exs\u00edlium f\u00faerat deport\u00e1tus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, sancti Ans\u00e9lmi Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna consp\u00edcui.",
      "In P\u00e9rside nat\u00e1lis sancti Sime\u00f3nis, Ep\u00edscopi Seleuc\u00ed\u00e6 et Ctesiph\u00f3ntis, qui, jub\u00e9nte Rege Pers\u00e1rum S\u00e1pore, compreh\u00e9nsus ferr\u00f3que on\u00fastus, in\u00edquis tribun\u00e1libus exh\u00edbitus, et, cum Solem ipsum ador\u00e1re nollet et de Jesu Christo voce l\u00edbera et constant\u00edssima testar\u00e9tur, primum carcer\u00e1li erg\u00e1stulo, cum \u00e1liis centum (ex quibus \u00e1lii Ep\u00edscopi, \u00e1lii erant Presb\u00fdteri, \u00e1lii divers\u00f3rum \u00f3rdinum Cl\u00e9rici), longo t\u00e9mpore macer\u00e1tus est. De\u00ednde, cum Usthaz\u00e1nes, Regis nutr\u00edtius, qui ante jam lapsus a fide, sed per eum ad p\u00e6nit\u00e9ntiam f\u00faerat revoc\u00e1tus, mart\u00fdrium const\u00e1nter subi\u00edsset, postr\u00eddie, qui erat \u00e1nnuus Dom\u00ednic\u00e6 passi\u00f3nis dies, \u00f3mnibus ante Sime\u00f3nis \u00f3culos, qui unumqu\u00e9mque e\u00f3rum str\u00e9nue exhortab\u00e1tur, gl\u00e1dio jugul\u00e1tis, nov\u00edssime et ipse decoll\u00e1tus est. Passi sunt \u00e9tiam cum ipso clar\u00edssimi viri Abd\u00e9chalas et Anan\u00edas, qui ejus erant Presb\u00fdteri. Pus\u00edcius quoque, Pr\u00e6f\u00e9ctus art\u00edficum Regis, eo quod Anan\u00edam titub\u00e1ntem corrobor\u00e1sset, \u00eddeo, collo circa t\u00e9ndinem perfor\u00e1to et lingua ex\u00ednde extr\u00e1cta, crud\u00e9li morte occ\u00fabuit; post quem et f\u00edlia ejus, qu\u00e6 erat sacra Virgo, pl\u00faribus et diris affl\u00edcta cruci\u00e1tibus ac demum ense decoll\u00e1ta est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Arat\u00f3ris Presb\u00fdteri, Fortun\u00e1ti, Fel\u00edcis, S\u00edlvii et Vit\u00e1lis, qui in c\u00e1rcere quiev\u00e9runt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ap\u00f3llinis, Is\u00e1cii et Codr\u00e1ti; e quibus, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, \u00faltimus c\u00e1pite plexus, et, paucis post illum di\u00e9bus, duo primi in v\u00ednculis fame conf\u00e9cti, mart\u00fdrii cor\u00f3nam meru\u00e9runt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Anast\u00e1sii Sina\u00edt\u00e6 Ep\u00edscopi.",
      "\u0152tting\u00e6 V\u00e9teris, in Bav\u00e1ria, sancti Conr\u00e1di a Parzham, Confess\u00f3ris, Ordinis Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum, carit\u00e1te et orati\u00f3ne ins\u00edgnis, quem, mir\u00e1culis clarum, Pius Papa Und\u00e9cimus Sanct\u00f3rum n\u00famero adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Fel\u00edcis Val\u00e9sii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Ordinis sanct\u00edssim\u00e6 Trinit\u00e1tis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum \u00e9xstitit Fund\u00e1tor, ac pr\u00eddie Nonas Nov\u00e9mbris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In P\u00e9rside p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ners\u00e6 Ep\u00edscopi, et Soci\u00f3rum.",
      "Mess\u00e1n\u00e6, in Sic\u00edlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ampeli et Caji.",
      "Taur\u00edni sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Oct\u00e1vii, Solut\u00f3ris et Advent\u00f3ris, Theb\u00e1n\u00e6 legi\u00f3nis m\u00edlitum; qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, egr\u00e9gie decert\u00e1ntes, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Ag\u00e1pii M\u00e1rtyris, qui, sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, damn\u00e1tus ad b\u00e9stias et ab iis nil l\u00e6sus, tandem, lap\u00eddibus ad pedes app\u00e9nsis, in mare dem\u00e9rgitur.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, sancti D\u00e1sii M\u00e1rtyris, qui, cum in festo Sat\u00farni nollet impudic\u00edtiis ejus consent\u00edre, sub Basso Pr\u01fdside c\u00e6sus est.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eust\u00e1chii, Thesp\u00e9sii et Anat\u00f3lii, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Thr\u00e1cia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bassi, Dion\u00fdsii, Agap\u00edti et ali\u00f3rum quadrag\u00ednta.",
      "In Anglia sancti Eadm\u00fandi, Regis et M\u00e1rtyris.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Greg\u00f3rii Decapol\u00edt\u00e6, qui ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum multa passus est.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Ben\u00edgni Ep\u00edscopi, qui, in magna barbar\u00f3rum perturbati\u00f3ne, comm\u00edssam sibi Eccl\u00e9siam summa const\u00e1ntia et religi\u00f3ne administr\u00e1vit.",
      "Cabill\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Silv\u00e9stri Ep\u00edscopi, qui quadrag\u00e9simo sec\u00fando sui sacerd\u00f3tii anno, plenus di\u00e9rum atque virt\u00fatum, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Simpl\u00edcii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Hildesh\u00e9mii, in Sax\u00f3nia, sancti Bernw\u00e1rdi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui a C\u00e6lest\u00edno Papa T\u00e9rtio in Sanct\u00f3rum n\u00famerum adscr\u00edptus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Alb\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 Fratrum ac Sor\u00f3rum Ordinis Carmelit\u00e1rum arcti\u00f3ris observ\u00e1nti\u00e6 mater \u00e9xstitit et mag\u00edstra.",
      "Crac\u00f3vi\u00e6, in Pol\u00f3nia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Hedw\u00edgis V\u00eddu\u00e6, Polon\u00f3rum Duc\u00edss\u00e6, qu\u00e6, p\u00e1uperum obs\u00e9quio d\u00e9dita, \u00e9tiam mir\u00e1culis cl\u00e1ruit; et a Clem\u00e9nte Quarto, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum n\u00famero adscr\u00edpta est. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, sancti Fortun\u00e1ti M\u00e1rtyris.",
      "In Bor\u00fassia sancti Brun\u00f3nis, Ep\u00edscopi Ruthen\u00f3rum et M\u00e1rtyris; qui, Evang\u00e9lium in ea regi\u00f3ne pr\u01fddicans, ab \u00edmpiis tentus est, ac, m\u00e1nibus pedib\u00fasque pr\u00e6c\u00edsis, c\u00e1pite trunc\u00e1tus.",
      "Apud Col\u00f3niam Agripp\u00ednam nat\u00e1lis sanct\u00f3rum trecent\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in Maximi\u00e1ni persecuti\u00f3ne, cursum sui ag\u00f3nis complev\u00e9runt.",
      "Carth\u00e1gine sancti Agil\u00e9i M\u00e1rtyris, in cujus die nat\u00e1li sanctus August\u00ednus tract\u00e1tum de ipso ad p\u00f3pulum h\u00e1buit.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Ant\u00edochi Ep\u00edscopi, qui, str\u00e9nue administr\u00e1to Pontificii c\u00falmine ad quod ass\u00famptus f\u00faerat, regnum c\u00e6l\u00e9ste ad\u00e9ptus est.",
      "Tr\u00e9viris sancti Sev\u00e9ri, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Argentor\u00e1ti sanct\u00e6 Aur\u00e9li\u00e6 V\u00edrginis.",
      "In Germ\u00e1nia sanct\u00e6 Thecl\u00e6, Abbat\u00edss\u00e6 et V\u00edrginis, qu\u00e6, monast\u00e9riis Kitz\u00edng\u00e6 et Ochsenf\u00farti pr\u00e6p\u00f3sita, multis cumul\u00e1ta m\u00e9ritis in c\u00e6lum migr\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Corn\u00e9lia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum M\u00e1rii et Marth\u00e6 conj\u00fagum, et fili\u00f3rum Audif\u00e1cis et Abachum, nob\u00edlium Pers\u00e1rum; qui Romam, temp\u00f3ribus Cl\u00e1udii Pr\u00edncipis, ad orati\u00f3nem ven\u00e9rant. Ex eis vero, post toler\u00e1tos fustes, equ\u00faleum, ignes, ungues f\u00e9rreos manu\u00famque pr\u00e6cisi\u00f3nem, Martha in Nympha nec\u00e1ta est; ceteri sunt decoll\u00e1ti, et c\u00f3rpora e\u00f3rum inc\u00e9nsa.",
      "Item sancti Can\u00fati, Regis et M\u00e1rtyris.",
      "Smyrn\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Germ\u00e1nici M\u00e1rtyris, qui, sub Marco Anton\u00edno et L\u00facio Aur\u00e9lio, cum prim\u01fdv\u00e6 \u00e6t\u00e1tis venust\u00e1te flor\u00e9ret, damn\u00e1tus a J\u00fadice, et, per gr\u00e1tiam virt\u00fatis Dei, metum c\u00f3rpore\u00e6 fragilit\u00e1tis excl\u00fadens, pr\u00e6par\u00e1tam sibi b\u00e9stiam sponte provoc\u00e1vit; cujus d\u00e9ntibus commin\u00fatus, vero pani D\u00f3mino Jesu Christo, pro ipso m\u00f3riens, m\u00e9ruit incorpor\u00e1ri.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, Ger\u00f3ntii, Janu\u00e1rii, Saturn\u00edni, Succ\u00e9ssi, J\u00falii, Cati, Pias et Germ\u00e1n\u00e6.",
      "Apud Spol\u00e9tum p\u00e1ssio sancti Ponti\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore Anton\u00edni Imperat\u00f3ris, a Fabi\u00e1no J\u00fadice, pro Christo vehement\u00edssime virgis c\u00e6sus, jussus est super carb\u00f3nes nudis p\u00e9dibus ambul\u00e1re, sed a carb\u00f3nibus nil l\u00e6sus, equ\u00faleo et unc\u00ednis f\u00e9rreis jussus est susp\u00e9ndi, et sic in c\u00e1rcerem trudi, ubi Ang\u00e9lica visitati\u00f3ne m\u00e9ruit confort\u00e1ri; postque le\u00f3nibus exp\u00f3situs et plumbo ferv\u00e9nti perf\u00fasus, tandem gl\u00e1dio perc\u00fassus est.",
      "Laud\u00e6, in Ins\u00fabria, sancti Bassi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos, una cum sancto Ambr\u00f3sio, str\u00e9nue decert\u00e1vit.",
      "Wig\u00f3rni\u00e6, in Anglia, sancti Wulst\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, m\u00e9ritis et mir\u00e1culis consp\u00edcui; qui ab Innoc\u00e9ntio Papa T\u00e9rtio inter Sanctos rel\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Thom\u00e6 Ap\u00f3stoli.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Zephyr\u00edni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris. Ips\u00edus tamen festum rec\u00f3litur s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sancti Ign\u00e1tii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, t\u00e9rtius post be\u00e1tum Petrum Ap\u00f3stolum, Antioch\u00e9nam rexit Eccl\u00e9siam. Hic, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, damn\u00e1tus ad b\u00e9stias, Romam vinctus m\u00edttitur; ib\u00edque, circumsed\u00e9nte Sen\u00e1tu, imman\u00edssimis p\u0153n\u00e1rum suppl\u00edciis primo est aff\u00e9ctus, dehinc obj\u00edcitur le\u00f3nibus, quorum d\u00e9ntibus pr\u00e6foc\u00e1tus, h\u00f3stia Christi eff\u00edcitur. Ejus vero fest\u00edvitas Kal\u00e9ndis Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Liber\u00e1ti et B\u00e1juli.",
      "In Ar\u00e1bia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eug\u00e9nii et Mac\u00e1rii Presbyter\u00f3rum, qui a Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, cum ips\u00edus impiet\u00e1tem argu\u00edssent, s\u00e6v\u00edssimis plagis aff\u00e9cti sunt, atque in vast\u00edssimam er\u00e9mum releg\u00e1ti, et gl\u00e1dio c\u00e6si.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum m\u00edlitum et M\u00e1rtyrum Amm\u00f3nis, Zen\u00f3nis, Ptolem\u01fdi, Ingenis et The\u00f3phili; qui, tribun\u00e1libus ast\u00e1ntes, cum quidam Christi\u00e1nus, in suppl\u00edciis p\u00f3sitis, trepid\u00e1ret et jam prope ad neg\u00e1ndum declin\u00e1ret, vultu, \u00f3culis ac n\u00fatibus illum conab\u00e1ntur er\u00edgere. Cumque hac de causa clamor t\u00f3tius p\u00f3puli in eos prosil\u00edret, prorump\u00e9ntes in m\u00e9dium se Christi\u00e1nos esse test\u00e1ti sunt; per quorum vict\u00f3riam Christus, qui suis eam animi const\u00e1ntiam d\u00e9derat, glorios\u00edssime triumph\u00e1vit.",
      "G\u00e9ldub\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti J\u00falii M\u00e1rtyris.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Philog\u00f3nii Ep\u00edscopi, qui, Dei nutu ex caus\u00eddico ad eam Eccl\u00e9siam reg\u00e9ndam accers\u00edtus, adv\u00e9rsus Ar\u00edum, una cum sancto Alex\u00e1ndro Ep\u00edscopo et S\u00f3ciis, primum pro fide cath\u00f3lica cert\u00e1men \u00edniit, clar\u00fasque m\u00e9ritis qui\u00e9vit in D\u00f3mino; cujus \u00e1nnuam festivit\u00e1tem sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus pr\u00e6cl\u00e1ro enc\u00f3mio celebr\u00e1vit.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Dom\u00ednici, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Hisp\u00e1nia depos\u00edtio sancti Dom\u00ednici de Sylos Abb\u00e1tis, e sancti Bened\u00edcti Ordine, mir\u00e1culis in captiv\u00f3rum liberati\u00f3ne celeb\u00e9rrimi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Apud montem Cass\u00ednum sanct\u00e6 Schol\u00e1stic\u00e6 V\u00edrginis, sor\u00f3ris sancti Bened\u00edcti Abb\u00e1tis, qui ejus \u00e1nimam, instar col\u00famb\u00e6, migr\u00e1ntem e c\u00f3rpore in c\u00e6lum asc\u00e9ndere vidit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Z\u00f3tici, Iren\u01fdi, Hyac\u00ednthi et Am\u00e1ntii.",
      "Ib\u00eddem, via Lavic\u00e1na, sanct\u00f3rum decem m\u00edlitum M\u00e1rtyrum.",
      "Item Rom\u00e6, via Appia, sanct\u00e6 Sot\u00e9ris, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 (ut scribit sanctus Ambr\u00f3sius), n\u00f3bili g\u00e9nere nata, par\u00e9ntum Consul\u00e1tus et Pr\u00e6fect\u00faras ob Christum cont\u00e9mpsit. H\u00e6c, jussa id\u00f3lis immol\u00e1re, et non acqui\u00e9scens, gr\u00e1viter et diut\u00edssime al\u00e1pis c\u00e6sa est; et, cum c\u00e9tera quoque p\u0153n\u00e1rum g\u00e9nera vic\u00edsset, demum, perc\u00fassa gl\u00e1dio, l\u00e6ta migr\u00e1vit ad Sponsum.",
      "In Camp\u00e1nia sancti Silv\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In St\u00e1bulo Rhodis, in territ\u00f3rio Sen\u00e9nsi, sancti Guili\u00e9lmi Erem\u00edt\u00e6.",
      "In pago Rotomag\u00e9nsi sanct\u00e6 Austreb\u00e9rt\u00e6 V\u00edrginis, mir\u00e1culis c\u00e9lebris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Vig\u00edlia Nativit\u00e1tis D\u00f3mini nostri Jesu Christi.",
      "Crac\u00f3vi\u00e6, in Pol\u00f3nia, nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis C\u00e1ntii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, quem, doctr\u00edna, propag\u00e1nd\u00e6 f\u00eddei zelo, virt\u00fatibus ac mir\u00e1culis clarum, Clemens D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum n\u00famero adscr\u00edpsit. Ejus autem fest\u00edvitas tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "Apud Spol\u00e9tum sancti Greg\u00f3rii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, temp\u00f3ribus Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3rum, primo nod\u00f3sis f\u00fastibus c\u00e6sus, ac de\u00ednde, post crat\u00edculam et c\u00e1rcerem, c\u00e1rduis f\u00e9rreis in g\u00e9nibus perc\u00fassus, sed et ard\u00e9ntibus lamp\u00e1dibus per l\u00e1tera inc\u00e9nsus, tandem est decoll\u00e1tus.",
      "Tr\u00edpoli, in Ph\u0153n\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Luci\u00e1ni, Metr\u00f3bii, Pauli, Zen\u00f3bii, Theot\u00edmi et Drusi.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Euth\u00fdmii M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, cum multos ad mart\u00fdrium pr\u00e6mis\u00edsset, et ipse, ense transf\u00edxus, eos sec\u00fatus est ad cor\u00f3nam.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e1rum V\u00edrginum quadrag\u00ednta, qu\u00e6, in Deci\u00e1na persecuti\u00f3ne, per div\u00e9rsa torm\u00e9nta mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Burd\u00edgal\u00e6 sancti Delph\u00edni Ep\u00edscopi, qui, Theod\u00f3sii t\u00e9mpore, cl\u00e1ruit sanctit\u00e1te.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Thars\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, \u00e1mit\u00e6 sancti Greg\u00f3rii Pap\u00e6, de qua ipse test\u00e1tur quod in hora \u00e9xitus sui Jesum ad se veni\u00e9ntem v\u00edderit.",
      "Tr\u00e9viris sanct\u00e6 Irm\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 Dagob\u00e9rti Regis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Phoc\u00e6 M\u00e1rtyris, qui, post multas, quas pro n\u00f3mine Redempt\u00f3ris passus est, inj\u00farias, qu\u00e1liter de ant\u00edquo illo serp\u00e9nte triumph\u00e1verit, h\u00f3die quoque p\u00f3pulis eo mir\u00e1culo declar\u00e1tur, quod, si qu\u00edspiam a serp\u00e9nte morsus f\u00faerit, hic, ut j\u00e1nuam Bas\u00edlic\u00e6 M\u00e1rtyris credens att\u00edgerit, conf\u00e9stim, evacu\u00e1ta ven\u00e9ni virt\u00fate, san\u00e1tur.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Hadri\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, jussu Firmili\u00e1ni Pr\u01fdsidis, prius ob Christi fidem le\u00f3ni obj\u00e9ctus, de\u00ednde gl\u00e1dio jugul\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Eus\u00e9bii Palat\u00edni, et ali\u00f3rum novem M\u00e1rtyrum.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti The\u00f3phili Ep\u00edscopi, qui sub Sev\u00e9ro Pr\u00edncipe, sapi\u00e9ntia et vit\u00e6 integrit\u00e1te consp\u00edcuus, em\u00edcuit.",
      "Ad ripam Jord\u00e1nis, item in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Ger\u00e1simi, Anachor\u00e9t\u00e6 et Abb\u00e1tis, qui t\u00e9mpore Zen\u00f3nis Imperat\u00f3ris fl\u00f3ruit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, depos\u00edtio sancti Jo\u00e1nnis-Jos\u00e9phi a Cruce, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, qui, sanct\u00f3rum Franc\u00edsci Assisi\u00e9nsis et Petri de Alc\u00e1ntara st\u00fadia \u00e6mul\u00e1tus, Ordini Ser\u00e1phico ins\u00edgne decus \u00e1ddidit, atque a Greg\u00f3rio Papa D\u00e9cimo sexto in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem est rel\u00e1tus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 L\u00faci\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni. H\u00e6c n\u00f3bilis Virgo, cum eam len\u00f3nes, quibus, jub\u00e9nte Pasch\u00e1sio Consul\u00e1ri, tr\u00e1dita erat ut a p\u00f3pulo castit\u00e1ti ejus illuder\u00e9tur, d\u00facere vellent, null\u00e1tenus per illos mov\u00e9ri p\u00f3tuit, nec f\u00fanibus \u00e1dditis, nec boum jugis pl\u00farimis; de\u00ednde vero, picem, res\u00ednam ac fervens \u00f3leum nil l\u00e6sa s\u00faperans, tandem, gl\u00e1dio in g\u00fatture perc\u00fassa, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Mol\u00edni, in G\u00e1llia, item nat\u00e1lis sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6-Franc\u00edsc\u00e6 Fr\u00e9miot de Chantal V\u00eddu\u00e6, qu\u00e6 Ordinis Sanctimoni\u00e1lium Visitati\u00f3nis sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 fuit Instit\u00fatrix; ac, nobilit\u00e1te g\u00e9neris, vit\u00e6 sanctim\u00f3nia, quam in quadr\u00faplici statu const\u00e1nter duxit, et miracul\u00f3rum dono ill\u00fastris, a Clem\u00e9nte D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in Sanct\u00e1rum n\u00famerum rel\u00e1ta est. Sacrum ejus corpus Ann\u00e9sium, in Sab\u00e1udia, transl\u00e1tum fuit, et sol\u00e9mni pompa in prima sui Ordinis Eccl\u00e9sia tumul\u00e1tum. Ips\u00edus autem festum duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris ab univ\u00e9rsa Eccl\u00e9sia Clemens Papa D\u00e9cimus quartus celebr\u00e1ri mand\u00e1vit.",
      "In Arm\u00e9nia p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eustr\u00e1tii, Aux\u00e9ntii, Eug\u00e9nii, Mard\u00e1rii et Or\u00e9stis, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni. Ex ipsis Eustr\u00e1tius, primum sub L\u00fdsia, de\u00ednde Seb\u00e1ste, sub Agricol\u00e1o Pr\u01fdside, una cum Or\u00e9ste exquis\u00edtis torm\u00e9ntis cruci\u00e1tus, in forn\u00e1cem missus r\u00e9ddidit sp\u00edritum; Or\u00e9stes autem, in stratum f\u00e9rreum ign\u00edtum p\u00f3situs, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum; c\u00e9teri apud Ar\u00e1bracos, s\u00e6v\u00edssimis agit\u00e1ti suppl\u00edciis, sub L\u00fdsia Pr\u01fdside, divers\u00edmode mart\u00fdrium consumm\u00e1runt. E\u00f3rum c\u00f3rpora, p\u00f3stea Romam transl\u00e1ta, in Eccl\u00e9sia sancti Apollin\u00e1ris honor\u00edfice colloc\u00e1ta sunt.",
      "In Sulcit\u00e1na \u00ednsula, apud Sard\u00edniam, p\u00e1ssio sancti Ant\u00edochi, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Camer\u00e1ci, in G\u00e1llia, sancti Authb\u00e9rti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In pago Pont\u00edvo, in G\u00e1llia, sancti Jud\u00f3ci, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In territ\u00f3rio Argentorat\u00e9nsi sanct\u00e6 Oth\u00edli\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Vinc\u00e9ntii a Paulo, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, Congregati\u00f3nis Presbyter\u00f3rum Missi\u00f3nis et Puell\u00e1rum Carit\u00e1tis Fundat\u00f3ris, c\u00e6l\u00e9stis \u00f3mnium carit\u00e1tis Societ\u00e1tum Patr\u00f3ni; qui in D\u00f3mino obdorm\u00edvit quinto Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris.",
      "Col\u00f3ssis, in Phr\u00fdgia, nat\u00e1lis sancti Epaphr\u00e6, quem sanctus Paulus Ap\u00f3stolus concapt\u00edvum app\u00e9llat. Hic, ab e\u00f3dem Ap\u00f3stolo Col\u00f3ssis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, ib\u00eddem, clarus virt\u00fatibus, mart\u00fdrii palmam, pro \u00f3vibus sibi commend\u00e1tis, vir\u00edli ag\u00f3ne perc\u00e9pit; cujus corpus Rom\u00e6, in Bas\u00edlica sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Maj\u00f3ris, c\u00f3nditum est.",
      "Tr\u00e9viris sancti Mart\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum Just\u00e6 et Ruf\u00edn\u00e6, qu\u00e6, a Pr\u01fdside Diogeni\u00e1no compreh\u00e9ns\u00e6, primo equ\u00falei extensi\u00f3ne et ungul\u00e1rum laniati\u00f3ne vex\u00e1t\u00e6, p\u00f3stea c\u00e1rcere, in\u00e9dia et v\u00e1riis torsi\u00f3nibus sunt affl\u00edct\u00e6; tandem Justa in c\u00e1rcere sp\u00edritum exhal\u00e1vit, Ruf\u00edn\u00e6 vero cervix, in confessi\u00f3ne D\u00f3mini, confr\u00e1cta est.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Aure\u00e6 V\u00edrginis, beat\u00f3rum Ad\u00falphi et Jo\u00e1nnis M\u00e1rtyrum sor\u00f3ris; qu\u00e6 aliqu\u00e1ndo in apostas\u00ed\u00e6 crimen a Mahumet\u00e1no J\u00fadice ind\u00facta est, sed mox, facti p\u01fdnitens, iter\u00e1to cert\u00e1mine, hostem eff\u00faso s\u00e1nguine super\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 sancti S\u00fdmmachi Pap\u00e6, qui, a schismatic\u00f3rum facti\u00f3ne di\u00fatius fatig\u00e1tus, demum, sanctit\u00e1te consp\u00edcuus, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi.",
      "Apud Scetim, \u00c6g\u00fdpti montem, sancti Ars\u00e9nii, Rom\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9si\u00e6 Di\u00e1coni; qui, Theod\u00f3sii t\u00e9mpore, in solit\u00fadinem sec\u00e9ssit, ib\u00edque, virt\u00fatibus \u00f3mnibus consumm\u00e1tus et jugi lacrim\u00e1rum imbre perf\u00fasus, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "In Cappad\u00f3cia sanct\u00e6 Macr\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 sanct\u00f3rum Basil\u00edi et Emm\u00e9li\u00e6, atque sor\u00f3ris item sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum Basil\u00edi Magni, Greg\u00f3rii Nyss\u00e9ni et Petri Sebast\u00e9nsis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Apud S\u00edlarum flumen, in Luc\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Viti, Mod\u00e9sti atque Cresc\u00e9nti\u00e6, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, e Sic\u00edlia illuc del\u00e1ti, ib\u00eddem, post ollam ferv\u00e9ntis plumbi, post b\u00e9stias et cat\u00e1stas div\u00edna virt\u00fate super\u00e1tas, cursum glori\u00f3si cert\u00e1minis pereg\u00e9runt.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, sancti Hes\u00fdchii m\u00edlitis, qui, cum be\u00e1to J\u00falio compreh\u00e9nsus, post eum, sub M\u00e1ximo Pr\u01fdside, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Zeph\u00fdrii, in Cil\u00edcia, sancti Dul\u00e6 M\u00e1rtyris, qui, sub Pr\u01fdside M\u00e1ximo, ob Christi nomen, virgis c\u00e6sus, in crat\u00edcula p\u00f3situs, ferv\u00e9nti \u00f3leo inc\u00e9nsus ali\u00e1que passus, mart\u00fdrii palmam victor acc\u00e9pit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Ben\u00edldis M\u00e1rtyris.",
      "Sib\u00e1poli, in Mesopot\u00e1mia, sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Lybes et Leon\u00eddis sor\u00f3rum, et Eutr\u00f3pi\u00e6, pu\u00e9ll\u00e6 ann\u00f3rum du\u00f3decim; qu\u00e6 per div\u00e9rsa torm\u00e9nta ad cor\u00f3nam mart\u00fdrii perven\u00e9runt.",
      "Apud Valenc\u00e9nas, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Landel\u00edni Abb\u00e1tis.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Abrah\u00e6 Confess\u00f3ris, sanctit\u00e1te ac mir\u00e1culis ill\u00fastris.",
      "Pibr\u00e1ci, in di\u0153c\u00e9si Tolos\u00e1na, sanct\u00e6 Germ\u00e1n\u00e6 Cousin V\u00edrginis, qu\u00e6 custodi\u00e9ndis gr\u00e9gibus add\u00edcta perm\u00e1nsit, et, cum h\u00familis ac pauper vix\u00edsset, et, multis \u00e6r\u00famnis patient\u00edssime toler\u00e1tis, migr\u00e1sset ad Sponsum, pl\u00farimis post \u00f3bitum mir\u00e1culis cl\u00e1ruit; atque a Pio Nono, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in sanct\u00e1rum V\u00edrginum n\u00famero adscr\u00edpta fuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Apud Fabri\u00e1num, in Pic\u00e9no, be\u00e1ti Silv\u00e9stri Abb\u00e1tis, Institut\u00f3ris Congregati\u00f3nis Monach\u00f3rum Silvestrin\u00f3rum.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Petri, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, cum esset \u00f3mnibus virt\u00fatibus exorn\u00e1tus, ib\u00eddem, Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni pr\u00e6c\u00e9pto, c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus est.",
      "Passi sunt \u00e9tiam Alexandr\u00ed\u00e6, in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, sancti M\u00e1rtyres Faustus Pr\u00e9sbyter, D\u00eddius et Amm\u00f3nius, it\u00e9mque Ep\u00edscopi qu\u00e1tuor \u00c6g\u00fdptii, idest Phil\u00e9as, Hes\u00fdchius, Pach\u00f3mius et Theod\u00f3rus, cum \u00e1liis sexc\u00e9ntis sexag\u00ednta, quos persecuti\u00f3nis gl\u00e1dius ev\u00e9xit ad c\u00e6los.",
      "Apud villam cui nomen Fracta, in territ\u00f3rio Rhodigi\u00e9nsi, sancti Bell\u00edni, Ep\u00edscopi Patav\u00edni et M\u00e1rtyris; qui a sic\u00e1riis, cum esset Eccl\u00e9si\u00e6 jurium def\u00e9nsor ex\u00edmius, crud\u00e9liter impet\u00edtus ac multis ill\u00e1tis vuln\u00e9ribus occ\u00edsus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Marc\u00e9lli Presb\u00fdteri, qui, Const\u00e1ntii t\u00e9mpore, ab Ari\u00e1nis e rupe pr\u00e6cipit\u00e1tus, Martyr occ\u00fabuit.",
      "Rom\u00e6 sancti Sir\u00edcii, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna, piet\u00e1te et religi\u00f3nis zelo pr\u00e6cl\u00e1ri, qui v\u00e1rios damn\u00e1vit h\u00e6r\u00e9ticos, et disc\u00edplinam ecclesi\u00e1sticam salub\u00e9rrimis decr\u00e9tis instaur\u00e1vit.",
      "Augustod\u00fani sancti Amat\u00f3ris Ep\u00edscopi.",
      "Const\u00e1nti\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti Conr\u00e1di Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Leon\u00e1rdi a Portu Maur\u00edtio, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, zelo anim\u00e1rum et sacris per It\u00e1liam expediti\u00f3nibus consp\u00edcui; quem Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit, ac Pius Papa Und\u00e9cimus c\u00e6l\u00e9stem Patr\u00f3num Sacerd\u00f3tum qui ad sacras popul\u00e1res Missi\u00f3nes in regi\u00f3nibus cath\u00f3licis ub\u00edque terr\u00e1rum inc\u00fambunt, el\u00e9git et const\u00edtuit.",
      "In territ\u00f3rio Rhem\u00e9nsi nat\u00e1lis sancti B\u00e1soli Confess\u00f3ris.",
      "Hadrian\u00f3poli, in Paphlag\u00f3nia, sancti Styli\u00e1ni Anachor\u00e9t\u00e6, mir\u00e1culis clari.",
      "In Arm\u00e9nia sancti Nic\u00f3nis M\u00f3nachi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Petri Chrys\u00f3logi, Ep\u00edscopi Ravenn\u00e1tis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cujus mem\u00f3ria quarto Nonas hujus mensis recens\u00e9tur.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 B\u00e1rbar\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Maxim\u00edni, post diram c\u00e1rceris macerati\u00f3nem, lampad\u00e1rum adusti\u00f3nem, mamill\u00e1rum pr\u00e6cisi\u00f3nem atque \u00e1lia torm\u00e9nta, gl\u00e1dio mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum The\u00f3phanis et Soci\u00f3rum.",
      "In Ponto be\u00e1ti Mel\u00e9tii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, cum esset ob eruditi\u00f3nis pr\u00e6rogat\u00edvam pr\u00e6c\u00edpuus, ob virt\u00fatem tamen animi et vit\u00e6 sincerit\u00e1tem longe magnific\u00e9ntior \u00e9xstitit.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Fel\u00edcis Ep\u00edscopi, qui \u00e1ntea Mediolan\u00e9nsis Eccl\u00e9si\u00e6, sub sancto Ambr\u00f3sio, Di\u00e1conus f\u00faerat.",
      "In Anglia sancti Osm\u00fandi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Ann\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "In Mesopot\u00e1mia sancti Mar\u00fath\u00e6 Ep\u00edscopi, qui Dei Eccl\u00e9sias, ob persecuti\u00f3nem Isdeg\u00e9rdis Regis coll\u00e1psas, in P\u00e9rside repar\u00e1vit, mult\u00edsque mir\u00e1culis clarus, apud hostes \u00e9tiam m\u00e9ruit honor\u00e1ri.",
      "Parm\u00e6 sancti Bern\u00e1rdi, Cardin\u00e1lis et ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, ex Ordine Vallis Umbr\u00f3s\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "In Jud\u01fda nat\u00e1lis sancti J\u00f3achim, patris immacul\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6, Confess\u00f3ris. Ips\u00edus tamen festum \u00e1gitur d\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris.",
      "In Asia item nat\u00e1lis sancti Arch\u00edppi, qui be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli \u00e9xstitit comm\u00edlito, et cujus ipse in Ep\u00edstola ad Phil\u00e9monem et ad Coloss\u00e9nses m\u00e9minit.",
      "In S\u00fdria sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, Cyr\u00edlli, Eug\u00e9nii et ali\u00f3rum qu\u00e1tuor.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum Phot\u00edn\u00e6 Samarit\u00e1n\u00e6, Joseph et Vict\u00f3ris fili\u00f3rum, it\u00e9mque Sebasti\u00e1ni Ducis, Anat\u00f3lii, Ph\u00f3tii, Ph\u00f3tidis, Parasc\u00e9ves et Cyr\u00edac\u00e6 german\u00e1rum; qui omnes, Christum conf\u00e9ssi, mart\u00fdrium sunt assec\u00fati.",
      "Am\u00edsi, in Paphlag\u00f3nia, sanct\u00e1rum septem mul\u00ederum, sc\u00edlicet Alex\u00e1ndr\u00e6, Cl\u00e1udi\u00e6, Euphr\u00e1si\u00e6, Matr\u00f3n\u00e6, Juli\u00e1n\u00e6, Euph\u00e9mi\u00e6 et Theod\u00f3si\u00e6; qu\u00e6 in f\u00eddei confessi\u00f3ne sunt c\u00e6s\u00e6, e\u00e1sque sec\u00fat\u00e6 sunt Derph\u00fata et soror ips\u00edus.",
      "Apoll\u00f3ni\u00e6 sancti Nic\u00e9t\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, pro sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum cultu ej\u00e9ctus in exs\u00edlium, illic r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "In monast\u00e9rio Fontan\u00e9ll\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Wulfr\u00e1nni, Ep\u00edscopi Senon\u00e9nsis, qui, rel\u00edcto Episcop\u00e1tu, ib\u00eddem, clarus mir\u00e1culis, dec\u00e9ssit e vita.",
      "In Brit\u00e1nnia depos\u00edtio sancti Cuthb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Lindisfarn\u00e9nsis, qui, a puer\u00edtia ad \u00f3bitum usque, sanctis op\u00e9ribus et miracul\u00f3rum signis eff\u00falsit.",
      "Senis, in T\u00fascia, Be\u00e1ti Ambr\u00f3sii, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, sanctit\u00e1te, pr\u00e6dicati\u00f3ne et mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6-Franc\u00edsc\u00e6 Fr\u00e9miot de Chantal, V\u00eddu\u00e6, qu\u00e6 Ordinis Sanctimoni\u00e1lium Visitati\u00f3nis sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 fuit Instit\u00fatrix, cujus nat\u00e1lis dies Idibus Dec\u00e9mbris memor\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, in agro Ver\u00e1no, sanct\u00e6 Cyr\u00edac\u00e6, V\u00eddu\u00e6 et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni cum se s\u00faaque \u00f3mnia in Sanct\u00f3rum minist\u00e9rio impend\u00edsset, demum pro Christo mart\u00fdrium s\u00fabiens, vitam quoque ipsam lib\u00e9nter imp\u00e9ndit.",
      "In territ\u00f3rio Gavalit\u00e1no sancti Priv\u00e1ti, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui passus est in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni.",
      "Sal\u00f3n\u00e6, in Dalm\u00e1tia, sancti Anast\u00e1sii Cornicul\u00e1rii, qui, cum vid\u00e9ret be\u00e1tum Agap\u00edtum const\u00e1nter torm\u00e9nta perfer\u00e9ntem, conv\u00e9rsus est ad fidem, et, pro confessi\u00f3ne n\u00f3minis Christi, jub\u00e9nte Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re, interemptus, Martyr migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "In Sard\u00ednia nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Lux\u00f3rii, Cis\u00e9lli et Camer\u00edni; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni sub D\u00e9lphio Pr\u01fdside gl\u00e1dio c\u00e6si sunt.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bon\u00f3si et Maximi\u00e1ni.",
      "Fundis, in L\u00e1tio, sancti Pat\u00e9rni Martyris, qui ab Alexandr\u00eda Romam venit ad Apostol\u00f3rum mem\u00f3rias; et inde in agrum Fund\u00e1num sec\u00e9ssit, atque ibi, cum M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora sepel\u00edret, a Trib\u00fano compreh\u00e9nsus est, et in vinculis expir\u00e1vit.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bass\u00e6, et fili\u00f3rum, id est Theg\u00f3nii, Ag\u00e1pii et Fid\u00e9lis; quos, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, pia mater exh\u00f3rtans, mart\u00fdrio coron\u00e1tos pr\u00e6m\u00edsit ad palmam, et, trunc\u00e1to c\u00e1pite, gaudens sec\u00fata est cum vict\u00f3ria.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Eupr\u00e9pii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Item sancti Quadr\u00e1ti Ep\u00edscopi.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Sid\u00f3nii Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Senis in T\u00fascia be\u00e1ti Bern\u00e1rdi Ptolom\u01fdi Abb\u00e1tis, Congregati\u00f3nis Olivet\u00e1n\u00e6 Fundat\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Mediol\u00e1ni nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Naz\u00e1rii, et Celsi p\u00faeri, quos Anol\u00ednus, sub r\u00e1bie persecuti\u00f3nis qu\u00e6 per Ner\u00f3nem excit\u00e1ta est, diu macer\u00e1tos et affl\u00edctos in c\u00e1rcere, gl\u00e1dio fer\u00edri jussit.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sancti Vict\u00f3ris Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris. Item Rom\u00e6 sancti Innoc\u00e9ntii Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, qui ad D\u00f3minum migr\u00e1vit quarto Idus M\u00e1rtii.",
      "Theb\u00e1ide, in \u00c6g\u00fdpto, commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui in D\u00e9cii et Valeri\u00e1ni persecuti\u00f3ne passi sunt, quando Christi\u00e1nis, opt\u00e1ntibus pro Christi n\u00f3mine gl\u00e1dio p\u00e9rcuti, c\u00e1llidus hostis, tarda ad mortem suppl\u00edcia conqu\u00edrens, \u00e1nimas cupi\u00e9bat jugul\u00e1re, non c\u00f3rpora. Ex e\u00f3rum n\u00famero unus, post equ\u00faleos et l\u00e1minas ac sart\u00e1gines super\u00e1tas, melle per\u00fanctus, lig\u00e1tis m\u00e1nibus post tergum, sub ardent\u00edssimo sole, fuc\u00f3rum ac musc\u00e1rum ac\u00faleis exp\u00f3situs fuit; \u00e1lius, inter flores m\u00f3lliter vinctus, cum ad eum, ut concit\u00e1ret in lib\u00eddinem, impudic\u00edssimum scortum ven\u00edsset, pr\u00e6c\u00edsam morsu linguam in blandi\u00e9ntis f\u00e1ciem \u00e9xspuit.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti Eust\u00e1thii M\u00e1rtyris, qui, v\u00e1riis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus excruci\u00e1tus, atque dem\u00e9rsus in flumen, sed inde ab Angelo er\u00e9ptus, demum, col\u00famba e c\u00e6lis adveni\u00e9nte, ad pr\u01fdmia \u00e6t\u00e9rna voc\u00e1tus est.",
      "Mil\u00e9ti, in C\u00e1ria, sancti Ac\u00e1tii M\u00e1rtyris, qui, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re, post div\u00e9rsas p\u0153nas, inj\u00e9ctus in forn\u00e1cem ac Dei ope serv\u00e1tus ill\u01fdsus, c\u00e1pitis abscissi\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "In Brit\u00e1nnia min\u00f3re sancti Samps\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Peregr\u00edni Presb\u00fdteri, cujus beatit\u00fadinem gl\u00f3ria miracul\u00f3rum test\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Tati\u00e1n\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re, uncis atque pect\u00ednibus lani\u00e1ta, b\u00e9stiis exp\u00f3sita et in ignem missa, sed nil l\u00e6sa, demum, gl\u00e1dio perc\u00fassa, migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum T\u00edgrii Presb\u00fdteri, et Eutr\u00f3pii Lect\u00f3ris; qui, Arc\u00e1dii Imperat\u00f3ris t\u00e9mpore, cum de inc\u00e9ndio quo Eccl\u00e9sia princeps et Sen\u00e1tus c\u00faria conflagrav\u00e9rant, tamquam per eos ad exs\u00edlium sancti Jo\u00e1nnis Chrys\u00f3stomi ulcisc\u00e9ndum excit\u00e1to, per cal\u00famniam accus\u00e1ti essent, sub Pr\u00e6f\u00e9cto urbis Opt\u00e1to, in\u00e1nium de\u00f3rum superstiti\u00f3ne impl\u00edcito et Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis os\u00f3re, passi sunt.",
      "In Ach\u00e1ia sancti S\u00e1tyri M\u00e1rtyris, qui cum ante quoddam id\u00f3lum tr\u00e1nsiret, in illud exsuffl\u00e1vit, signans sibi frontem, atque statim id\u00f3lum c\u00f3rruit; ob quam causam decoll\u00e1tus est.",
      "E\u00f3dem die sancti Arc\u00e1dii M\u00e1rtyris, g\u00e9nere et mir\u00e1culis clari.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Z\u00f3tici, Rog\u00e1ti, Mod\u00e9sti, C\u00e1stuli, et cor\u00f3n\u00e6 M\u00edlitum quadrag\u00ednta.",
      "T\u00edbure sancti Z\u00f3tici M\u00e1rtyris.",
      "Eph\u00e9si p\u00e1ssio sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta du\u00f3rum Monach\u00f3rum, qui ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, sub Constant\u00edno Copr\u00f3nymo, s\u00e6v\u00edssime cruci\u00e1ti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Probi Ep\u00edscopi.",
      "In Anglia sancti Bened\u00edcti, Abb\u00e1tis et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum septem Fundat\u00f3rum Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, Confess\u00f3rum, quorum depos\u00edtio respect\u00edvis di\u00e9bus rec\u00f3litur. Quos autem in vita unus ver\u00e6 fraternit\u00e1tis sp\u00edritus soci\u00e1vit, et indiv\u00edsa post \u00f3bitum vener\u00e1tio p\u00f3puli prosec\u00fata est, eos Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, una p\u00e1riter Sanct\u00f3rum fastis acc\u00e9nsuit.",
      "In Africa sancti Dami\u00e1ni, m\u00edlitis et M\u00e1rtyris.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mod\u00e9sti et Juli\u00e1ni.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mod\u00e9sti et Amm\u00f3nii inf\u00e1ntum.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Eul\u00e1li\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, equ\u00faleum, \u00fangulas flamm\u00e1sque perp\u00e9ssa, demum, cruci aff\u00edxa, glori\u00f3sam mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Mel\u00e9tii, Ep\u00edscopi Antioch\u00e9ni, qui, pro fide cath\u00f3lica s\u00e6pe exs\u00edlium passus, demum in e\u00e1dem urbe migr\u00e1vit ad D\u00f3minum. Ejus virt\u00fates sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus et sanctus Greg\u00f3rius Nyss\u00e9nus summis l\u00e1udibus celebr\u00e1runt.",
      "Item Constantin\u00f3poli sancti Ant\u00f3nii Ep\u00edscopi, t\u00e9mpore Le\u00f3nis sexti Imperat\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Gaud\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, item nat\u00e1lis be\u00e1ti Anthimi Presb\u00fdteri, qui, post virt\u00fatum et pr\u00e6dicati\u00f3nis ins\u00edgnia, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, in T\u00edberim pr\u00e6cipit\u00e1tus, et ab Angelo ex\u00ednde er\u00e9ptus, orat\u00f3rio pr\u00f3prio restit\u00fatus est; de\u00ednde, c\u00e1pite pun\u00edtus, victor migr\u00e1vit ad c\u00e6los.",
      "Ib\u00eddem sancti Ev\u00e9llii M\u00e1rtyris, qui, cum esset de fam\u00edlia Ner\u00f3nis, ad passi\u00f3nem sancti Torp\u00e9tis in Christum cr\u00e9didit, pro quo et decoll\u00e1tus est.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum M\u00e1ximi, Bassi et F\u00e1bii; qui sub Diocleti\u00e1no, via Sal\u00e1ria, c\u00e6si sunt.",
      "Auximi, in Pic\u00e9no, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sis\u00ednii Di\u00e1coni, Diocl\u00e9tii et Flor\u00e9ntii, discipul\u00f3rum sancti Anthimi Presb\u00fdteri; qui, sub Diocleti\u00e1no, lap\u00eddibus \u00f3bruti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Camer\u00edni sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Anast\u00e1sii et Soci\u00f3rum; qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, sub Ant\u00edocho Pr\u01fdside, c\u00e6si sunt.",
      "Var\u00e9nnis, in G\u00e1llia, sancti Gang\u00falphi M\u00e1rtyris.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Mam\u00e9rti Ep\u00edscopi, qui, ob immin\u00e9ntem cladem, sol\u00e9mnes ante Ascensi\u00f3nem D\u00f3mini tridu\u00e1nas in ea urbe Lit\u00e1nias inst\u00edtuit; quem ritum p\u00f3stea univers\u00e1lis Eccl\u00e9sia rec\u00edpiens comprob\u00e1vit.",
      "Apud Silvin\u00edacum, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Maj\u00f3li, Abb\u00e1tis Cluniac\u00e9nsis, cujus vita sanctis m\u00e9ritis fuit pr\u00e6cl\u00e1ra.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Franc\u00edsci de Hier\u00f3nymo, in Tarent\u00edn\u00e6 di\u0153c\u00e9sis \u00f3ppido Cryptale\u00e1rum orti, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, ex\u00edmi\u00e6 in sal\u00fate anim\u00e1rum procur\u00e1nda carit\u00e1tis et pati\u00e9nti\u00e6 viri; quem Greg\u00f3rius Papa D\u00e9cimus sextus in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit.",
      "Apud Septemped\u00e1nos, in Pic\u00e9no, sancti Illumin\u00e1ti Confess\u00f3ris.",
      "C\u00e1rali, in Sard\u00ednia, sancti Ign\u00e1tii a L\u00e1coni, Confess\u00f3ris, ex Ordine Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum, humilit\u00e1te, carit\u00e1te et mir\u00e1culis pr\u00e6cl\u00e1ri, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus Sanct\u00f3rum hon\u00f3ribus decor\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis nat\u00e1lis sancti St\u00e9phani Protom\u00e1rtyris, qui a Jud\u01fdis, non longe post Ascensi\u00f3nem D\u00f3mini, lapid\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Mar\u00edni, ex \u00f3rdine Senat\u00f3rio viri, qui, sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re et Marci\u00e1no Pr\u00e6f\u00e9cto, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis causa compreh\u00e9nsus, equ\u00faleo et \u00fangulis serv\u00edli more pun\u00edtus, in sart\u00e1ginem de\u00ednde conj\u00e9ctus, sed, igne in rorem conv\u00e9rso, liber\u00e1tus, obj\u00e9ctus quoque feris et ab illis null\u00e1tenus l\u00e6sus; tandem, ad aram \u00edterum ductus, et, cum id\u00f3la orati\u00f3ne ejus corru\u00edssent, perc\u00fassus gl\u00e1dio, mart\u00fdrii tri\u00famphum ad\u00e9ptus est.",
      "Ib\u00eddem, via Appia, depos\u00edtio sancti Dion\u00fdsii Pap\u00e6, qui, multis pro Eccl\u00e9sia imp\u00e9nsis lab\u00f3ribus, f\u00eddei documentis clarus eff\u00falsit.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Z\u00f3simi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "In Mesopot\u00e1mia sancti Archel\u00e1i Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris.",
      "Maj\u00fam\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Zen\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Theod\u00f3ri, qui Mansion\u00e1rius Eccl\u00e9si\u00e6 sancti Petri fuit, cujus et m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Pii Pap\u00e6 D\u00e9cimi, cujus nat\u00e1lis dies tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris recens\u00e9tur.",
      "Cor\u00ednthi nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ph\u0153bes, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Ap\u00f3stolus Paulus ad Rom\u00e1nos scribens.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Arist\u01fdi Ep\u00edscopi, et Anton\u00edni p\u00faeri.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aig\u00falphi, Abb\u00e1tis Lirin\u00e9nsis, et Soci\u00f3rum ips\u00edus Monach\u00f3rum, qui, linguis pr\u00e6c\u00edsis ocul\u00edsque eff\u00f3ssis, gl\u00e1dio obtrunc\u00e1ti sunt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zen\u00f3nis et Charit\u00f3nis; quorum alter in leb\u00e9tem liqu\u00e1ti plumbi conj\u00e9ctus est, alter in ignis forn\u00e1cem imm\u00edssus.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti S\u00e1ndali M\u00e1rtyris.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum, Euph\u00e9mi\u00e6, Dor\u00f3the\u00e6, Thecl\u00e6 et Er\u00e1sm\u00e6, qu\u00e6, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re et Seb\u00e1sto Pr\u01fdside, post multa suppl\u00edcia, gl\u00e1dio c\u00e6s\u00e6 sunt, et a sancto Herm\u00e1gora sep\u00falt\u00e6.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Basil\u00edss\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, annos novem nata, cum in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, sub Alex\u00e1ndro Pr\u01fdside, v\u00e9rbera, ignes ac b\u00e9stias div\u00edna virt\u00fate super\u00e1sset, ipsum Pr\u01fdsidem ad Christi fidem conv\u00e9rtit, ac tandem extra urbem in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "Tulli, in G\u00e1llia, sancti Mansu\u00e9ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Aux\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "E\u00f3dem die sancti Sime\u00f3nis Styl\u00edt\u00e6 juni\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio sanct\u00e6 Ser\u00e1pi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 passa est quarto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti.",
      "Item Rom\u00e6 Ordin\u00e1tio incompar\u00e1bilis viri sancti Greg\u00f3rii Magni in Summum Pont\u00edficem; qui, onus illud sub\u00edre co\u00e1ctus, e sublimi\u00f3ri throno clari\u00f3ribus sanctit\u00e1tis radiis in Orbe ref\u00falsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Polyc\u00e1rpi, Ep\u00edscopi Smyrn\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, qui mart\u00fdrii cor\u00f3nam s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii consec\u00fatus est.",
      "Hipp\u00f3ne R\u00e9gio, in Africa, sanct\u00f3rum The\u00f3genis Ep\u00edscopi, et ali\u00f3rum trig\u00ednta sex, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, contemn\u00e9ntes tempor\u00e1lem mortem, cor\u00f3nam \u00e6t\u00e9rn\u00e6 vit\u00e6 ad\u00e9pti sunt.",
      "Apud B\u00e9thlehem Jud\u00e6 dorm\u00edtio sanct\u00e6 Paul\u00e6 V\u00eddu\u00e6, qu\u00e6, cum esset e nobil\u00edssimo Senat\u00f3rum g\u00e9nere, cum beata V\u00edrgine Christi Eust\u00f3chio, f\u00edlia sua, ren\u00fantians s\u01fdculo, facult\u00e1tes suas paup\u00e9ribus distr\u00edbuit, et ad Pr\u00e6s\u00e9pe D\u00f3mini se rec\u00e9pit; ib\u00edque, multis virt\u00fatibus pr\u01fddita et longo coron\u00e1ta mart\u00fdrio, ad c\u00e6l\u00e9stia regna trans\u00edvit. Ips\u00edus autem vitam, virt\u00fatibus admir\u00e1ndam, sanctus Hier\u00f3nymus scripsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Anacl\u00e9ti, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, post sanctum Clem\u00e9ntem Eccl\u00e9siam Dei regens, eam glori\u00f3so mart\u00fdrio decor\u00e1vit.",
      "Bamb\u00e9rg\u00e6 nat\u00e1lis sancti Henr\u00edci Primi, Imperat\u00f3ris Roman\u00f3rum et Confess\u00f3ris, qui cum sancta Cuneg\u00fande, ux\u00f3re sua, perp\u00e9tuam virginit\u00e1tem serv\u00e1vit, et sanctum St\u00e9phanum, Hungar\u00f3rum Regem, cum univ\u00e9rso fere ips\u00edus regno, ad fidem Christi suscipi\u00e9ndam perd\u00faxit. Ejus autem fest\u00edvitas Idibus mensis hujus celebr\u00e1tur.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00f3rum Jo\u00e9lis et Esdr\u00e6 Prophet\u00e1rum.",
      "In Maced\u00f3nia be\u00e1ti Sil\u00e6, qui, cum esset unus de primis fr\u00e1tribus et ab Ap\u00f3stolis ad Eccl\u00e9sias G\u00e9ntium, una cum Paulo et B\u00e1rnaba, destin\u00e1tus, pr\u00e6dicati\u00f3nis off\u00edcium, gr\u00e1tia Dei plenus, inst\u00e1nter consumm\u00e1vit, atque, in passi\u00f3nibus suis Christum clar\u00edficans, p\u00f3stmodum requi\u00e9vit.",
      "Item sancti Serapi\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, sub Sev\u00e9ro Imperat\u00f3re et Aquila Pr\u01fdside, per ignem perv\u00e9nit ad cor\u00f3nam mart\u00fdrii.",
      "In \u00ednsula Chio sanct\u00e6 Myr\u00f3pis M\u00e1rtyris, qu\u00e6 sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Numeri\u00e1no Pr\u01fdside, v\u00e9ctibus cont\u00fasa, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "In Africa sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum Eug\u00e9nii, Carthagin\u00e9nsis Ep\u00edscopi, fide ac virt\u00fatibus glori\u00f3si, et univ\u00e9rsi cleri ej\u00fasdem Eccl\u00e9si\u00e6, qui fere quing\u00e9nti, vel eo \u00e1mplius, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Ari\u00e1no Rege Hunner\u00edco, c\u00e6de inedi\u00e1que macer\u00e1ti (inter quos pl\u00farimi erant Lect\u00f3res inf\u00e1ntuli), gaud\u00e9ntes in D\u00f3mino, exs\u00edlio crud\u00e9li procul extr\u00fasi sunt. Erant \u00e9tiam nobil\u00edssimi in eis Archidi\u00e1conus, n\u00f3mine Salut\u00e1ris, et Mur\u00edtta, sec\u00fandus in off\u00edcio ministr\u00f3rum; qui, t\u00e9rtio Confess\u00f3res eff\u00e9cti, ambo glori\u00f3se in Christo, persever\u00e1nti\u00e6 t\u00edtulo, illustr\u00e1ti sunt.",
      "In Brit\u00e1nnia min\u00f3re sancti Turi\u00e1vi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, mir\u00e6 simplicit\u00e1tis et innoc\u00e9nti\u00e6 viri."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Vict\u00f3ri\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, cum esset despons\u00e1ta Eug\u00e9nio pag\u00e1no et nec n\u00fabere vellet neque sacrific\u00e1re, \u00eddeo, post multa facta mir\u00e1cula, quibus pl\u00farimas Deo V\u00edrgines aggreg\u00e1verat, a carn\u00edfice perc\u00fassa est gl\u00e1dio in corde, rog\u00e1tu sui sponsi.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Migd\u00f3nii et Mard\u00f3nii, quorum alter, in Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne, igne crem\u00e1tus, alter in fossam proj\u00e9ctus occ\u00fabuit. Tunc \u00e9tiam Di\u00e1conus sancti Anthimi, Ep\u00edscopi Nicomedi\u00e9nsis, passus est; qui, cum l\u00edtteras perf\u00e9rret ad M\u00e1rtyres, a Gent\u00edlibus tentus est, atque, lap\u00eddibus \u00f3brutus, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Ib\u00eddem nat\u00e1lis sanct\u00f3rum vig\u00ednti M\u00e1rtyrum, quos \u00edpsamet Diocleti\u00e1na persec\u00fatio, grav\u00edssimis torm\u00e9ntis cruci\u00e1tos, M\u00e1rtyres Christi fecit.",
      "In Creta sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theod\u00fali, Saturn\u00edni, Eupori, Gel\u00e1sii, Eunici\u00e1ni, Zetici, Le\u00f3minis, Agath\u00f3podis, Bas\u00edlidis et Evar\u00edsti; qui, in D\u00e9cii persecuti\u00f3ne, crud\u00e9lia passi sunt et c\u00e1pite c\u00e6si.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti S\u00e9rvuli, qui (ut sanctus Greg\u00f3rius Papa scribit), a prim\u01fdva sui \u00e6t\u00e1te usque ad finem vit\u00e6, paral\u00fdticus j\u00e1cuit in p\u00f3rticu prope Eccl\u00e9siam sancti Clem\u00e9ntis, et demum, Angel\u00f3rum c\u00e1ntibus invit\u00e1tus, ad parad\u00edsi gl\u00f3riam trans\u00edvit; ad cujus t\u00famulum Deus mir\u00e1cula creb\u00e9rrime ost\u00e9ndit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "In monte Garg\u00e1no vener\u00e1bilis mem\u00f3ria be\u00e1ti Micha\u00e9lis Arch\u00e1ngeli, quando ips\u00edus n\u00f3mine ibi consecr\u00e1ta fuit Eccl\u00e9sia, vili quidem facta sch\u00e9mate, sed c\u00e6l\u00e9sti pr\u00e6stans virt\u00fate.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Frat\u00e9rni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Thr\u00e1cia nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eut\u00fdchii, Plauti et Heracl\u00e9\u00e6.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dad\u00e6, e S\u00e1poris Regis consangu\u00edneis, C\u00e1sdo\u00e6 ux\u00f3ris, et Gabd\u00e9l\u00e6 f\u00edlii; qui, hon\u00f3ribus ex\u00fati ac v\u00e1riis torm\u00e9ntis dilani\u00e1ti, tandem, post longos c\u00e1rceres, gl\u00e1dio sunt animadv\u00e9rsi.",
      "In Arm\u00e9nia sanct\u00e1rum V\u00edrginum R\u00edpsimis et Soci\u00e1rum M\u00e1rtyrum, sub Tirid\u00e1te Rege.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00e6 Gud\u00e9li\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, cum pl\u00farimos convert\u00edsset ad Christum, ac Solem et Ignem ador\u00e1re nolu\u00edsset, \u00eddeo, sub S\u00e1pore Rege, post multa torm\u00e9nta, cute c\u00e1pitis detr\u00e1cta, ligno aff\u00edxa, m\u00e9ruit obtin\u00e9re tri\u00famphum.",
      "In Ponte Curvo, apud Aqu\u00ednum, sancti Grimo\u00e1ldi, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Quir\u00edaci Anachor\u00e9t\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Matth\u01fdi, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eust\u00e1chii et Theop\u00edstis ux\u00f3ris, cum du\u00f3bus f\u00edliis Agap\u00edto et Theop\u00edsto, qui, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, damn\u00e1ti ad b\u00e9stias, sed Dei ope ab iis nullat\u00e9nus l\u00e6si, tandem, in bovem \u01fdneum cand\u00e9ntem incl\u00fasi, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "C\u00fdzici, in Prop\u00f3ntide, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Faust\u00e6 V\u00edrginis, et Evil\u00e1sii, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re; e quibus Fausta, ab e\u00f3dem Evil\u00e1sio, idol\u00f3rum sacerd\u00f3te, decalv\u00e1ta et ad turpit\u00fadinem rasa, susp\u00e9nsa et torta est. De\u00ednde, cum eam vellet m\u00e9diam sec\u00e1re, et carn\u00edfices l\u01fddere non val\u00e9rent, stupens cr\u00e9didit in Christum Evil\u00e1sius; et, dum ipse quoque, Imperat\u00f3ris jussu, f\u00f3rtiter torquer\u00e9tur, Fausta, c\u00e1pite terebr\u00e1ta, clavis toto c\u00f3rpore conf\u00edxa et sart\u00e1gini ign\u00edt\u00e6 imp\u00f3sita, tandem, cum e\u00f3dem Evil\u00e1sio, illam voce de cadis voc\u00e1nte, trans\u00edvit ad D\u00f3minum.",
      "In Phr\u00fdgia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dion\u00fdsii et Priv\u00e1ti.",
      "Item sancti Prisci M\u00e1rtyris, qui, punctim pugi\u00f3nibus transverber\u00e1tus, c\u00e1pite plexus est.",
      "Perge, in Pamph\u00fdlia, sanct\u00f3rum Theod\u00f3ri, et Phil\u00edpp\u00e6 matris, ac Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00e6 C\u00e1ndid\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, plagis toto c\u00f3rpore dilacer\u00e1ta, mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Clic\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sancti Agap\u00edti Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, ex urbe Constantin\u00f3poli, in qua P\u00f3ntifex d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji obdorm\u00ederat in D\u00f3mino."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti St\u00e9phani, Regis Hungar\u00f3rum et Confess\u00f3ris; qui d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 M\u00e1xim\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, simul cum sancto Ans\u00e1no Christum conf\u00e9ssa, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, dum f\u00fastibus c\u01fdditur, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "P\u00e1mi\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Anton\u00edni M\u00e1rtyris, cujus rel\u00edqui\u00e6 apud Eccl\u00e9siam Palent\u00ednam, in Hisp\u00e1nia, magna venerati\u00f3ne asserv\u00e1ntur.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Diom\u00e9dis, Juli\u00e1ni, Phil\u00edppi, Eutychi\u00e1ni, Hes\u00fdchii, Le\u00f3nid\u00e6, Philadelphi, Menal\u00edppi et Pant\u00e1gap\u00e6; quorum \u00e1lii igne, \u00e1lii aqua, ense \u00e1lii et cruce mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zen\u00f3nis, atque Conc\u00f3rdii et Theod\u00f3ri, fili\u00f3rum ejus.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Elp\u00eddii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Pic\u00e9no item sancti Elp\u00eddii Abb\u00e1tis, cujus n\u00f3mine \u00f3ppidum est appell\u00e1tum, quod ejus sacrum corpus se possid\u00e9re cong\u00e1udet.",
      "In monte Sor\u00e1cte sancti Nonn\u00f3si Abb\u00e1tis, qui ing\u00e9ntis molis saxum orati\u00f3ne sua tr\u00e1nstulit, ali\u00edsque mir\u00e1culis corusc\u00e1vit.",
      "E\u00f3dem die Commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum german\u00f3rum Ev\u00f3dii, Herm\u00f3genis et Call\u00edst\u00e6; de quibus, in Syracus\u00e1na Sic\u00edli\u00e6 urbe mart\u00fdrium passis, \u00e1gitur \u00e9tiam s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Maji.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, Transl\u00e1tio sanct\u00f3rum Justi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, ac Viat\u00f3ris, qui ejus f\u00faerat minister; quorum nat\u00e1lis dies respect\u00edve pr\u00eddie Idus Oct\u00f3bris et duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris recens\u00e9tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "In Sard\u00ednia nat\u00e1lis sancti Ponti\u00e1ni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, ab Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re, una cum Hipp\u00f3lyto Presb\u00fdtero, in eam \u00ednsulam deport\u00e1tus, ib\u00eddem, mact\u00e1tus f\u00fastibus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Ejus corpus a be\u00e1to Fabi\u00e1no Papa Romam del\u00e1tum est, atque in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti sep\u00faltum. Ips\u00edus tamen festum rec\u00f3litur tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "\u00c6g\u00e9\u00e6, in Cil\u00edcia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Zen\u00f3bii Ep\u00edscopi, et Zen\u00f3bi\u00e6 sor\u00f3ris, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et L\u00fdsia Pr\u01fdside.",
      "Alt\u00edni, in Venet\u00f3rum f\u00ednibus, sancti Theon\u00e9sti, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui ab Ari\u00e1nis occ\u00edsus est.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum ducent\u00f3rum vig\u00ednti.",
      "Tingi, in Maurit\u00e1nia, p\u00e1ssio sancti Marc\u00e9lli Centuri\u00f3nis, qui, sanct\u00f3rum Cl\u00e1udii ac Lup\u00e9rci et Vict\u00f3rii M\u00e1rtyrum pater, c\u00e1pitis abscissi\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit sub Agricol\u00e1o, agente vices Pr\u00e6f\u00e9cti pr\u00e6t\u00f3rio.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum tr\u00e9decim M\u00e1rtyrum, qui, cum sanctis Juli\u00e1no, Euno et Mac\u00e1rio, passi sunt sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re.",
      "C\u00e1rali, in Sard\u00ednia, sancti Saturn\u00edni M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub B\u00e1rbaro Pr\u01fdside, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est.",
      "Apam\u00e9\u00e6, in Phr\u00fdgia, sancti M\u00e1ximi M\u00e1rtyris, sub e\u00f3dem Diocleti\u00e1no.",
      "Legi\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cl\u00e1udii, Lup\u00e9rci et Vict\u00f3rii, fili\u00f3rum sancti Marc\u00e9lli Centuri\u00f3nis; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, sub Diogeni\u00e1no Pr\u01fdside, jussi sunt decoll\u00e1ri.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sancti Luc\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Eutr\u00f3pi\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, M\u00e1rtyres v\u00edsitans, appreh\u00e9nsa est, et, cum illis s\u00e6v\u00edssime cruci\u00e1ta, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Serapi\u00f3nis Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne clar\u00edssimi.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Germ\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri; cujus \u00e1nimam, in hora \u00f3bitus ejus, ab Angelis in c\u00e6lum def\u00e9rri sanctus Bened\u00edctus asp\u00e9xit.",
      "Pot\u00e9nti\u00e6, in Luc\u00e1nia, sancti Ger\u00e1rdi Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Nat\u00e1lis sancti Petri de Mor\u00f3no Confess\u00f3ris, qui, ex Anachor\u00e9ta Summus P\u00f3ntifex cre\u00e1tus, dictus est C\u00e6l\u00e9stinus Quintus. Sed Pontific\u00e1tu se p\u00f3stmodum abdic\u00e1vit, et in solit\u00fadine religi\u00f3sam vitam agens, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarus, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Pudenti\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, post inn\u00fameros ag\u00f3nes, post mult\u00f3rum M\u00e1rtyrum venerab\u00edliter exh\u00edbitas sepult\u00faras, post omnes facult\u00e1tes suas pro Christo paup\u00e9ribus erog\u00e1tas, tandem de terris ad c\u00e6los migr\u00e1vit.",
      "Ib\u00eddem sancti Pud\u00e9ntis Senat\u00f3ris, qui ej\u00fasdem sanct\u00e6 Pudenti\u00e1n\u00e6 ac sanct\u00e6 item Prax\u00e9dis V\u00edrginis fuit pater; atque, ab Ap\u00f3stolis Christo in bapt\u00edsmo vest\u00edtus, innoc\u00e9ntem t\u00fanicam usque ad vit\u00e6 cor\u00f3nam immacul\u00e1te custod\u00edvit.",
      "Item Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Cal\u00f3ceri et Parth\u00e9nii eunuch\u00f3rum; quorum prior, cum esset pr\u00e6p\u00f3situs cub\u00edculi ux\u00f3ris D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, post\u00e9rior vero alt\u00e9rius m\u00faneris primic\u00e9rius, et ambo nollent id\u00f3lis sacrific\u00e1re, idc\u00edrco, ej\u00fasdem Imperat\u00f3ris jussu v\u00e1riis ac diris sunt excruci\u00e1ti suppl\u00edciis, ac tandem, cerv\u00edcibus ard\u00e9nti fuste cont\u00fasis, sp\u00edritum Deo tradid\u00e9runt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Phil\u00f3teri M\u00e1rtyris, qui Paci\u00e1ni Proc\u00f3nsulis f\u00edlius \u00e9xstitit, et sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, multa passus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00e1rum sex V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum, quarum pr\u00e6c\u00edpua erat Cyr\u00edaca, qu\u00e6, cum l\u00edbere Maximi\u00e1num impiet\u00e1tis objurg\u00e1sset, dir\u00edssime c\u00e6sa et dilani\u00e1ta est, atque ad \u00faltimum, igne crem\u00e1ta, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, sancti Dunst\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Lohan\u00e9ti, in Brit\u00e1nnia min\u00f3re, sancti Iv\u00f3nis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui, pro Christi am\u00f3re, causas pupill\u00f3rum, vidu\u00e1rum ac p\u00e1uperum defend\u00e9bat.",
      "Fic\u00e9cli, in Etr\u00faria, sancti The\u00f3phili a Curte, Confess\u00f3ris, Sacerd\u00f3tis Ordinis Fratrum Min\u00f3rum, sacr\u00f3rum rec\u00e9ssuum propagat\u00f3ris, quem Pius Papa Und\u00e9cimus inter Sanctos r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Corn\u00e9lii Pape, et Cypri\u00e1ni, Carthagin\u00e9nsis Ep\u00edscopi, quorum mem\u00f3ria d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris rec\u00f3litur.",
      "Chalced\u00f3ne nat\u00e1lis sanct\u00e6 Euph\u00e9mi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Prisco Proc\u00f3nsule, torm\u00e9nta, c\u00e1rceres, v\u00e9rbera, argum\u00e9nta rot\u00e1rum, ignes, p\u00f3ndera l\u00e1pidum, b\u00e9stias, plagas virg\u00e1rum, serras ac\u00fatas, sart\u00e1gines ign\u00edtas pro Christo super\u00e1vit. Sed, rursus in the\u00e1trum ad b\u00e9stias ducta, ibi, cum or\u00e1sset ad D\u00f3minum ut jam sp\u00edritum suum susc\u00edperet, una ex iis morsum sancto c\u00f3rpori infig\u00e9nte, c\u00e9teris pedes ejus lamb\u00e9ntibus, immacul\u00e1tum sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum L\u00faci\u00e6, n\u00f3bilis matr\u00f3n\u00e6, et Gemini\u00e1ni; quos ambos Diocleti\u00e1nus Imper\u00e1tor, p\u0153nis grav\u00edssimis affl\u00edctos di\u00faque tortos, tandem, post laud\u00e1bilem mart\u00fdrii vict\u00f3riam, gl\u00e1dio animadv\u00e9rti pr\u00e6c\u00e9pit.",
      "Nat\u00e1lis sancti Mart\u00edni Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, cum S\u00e9rgium ac Paulum et Pyrrhum h\u00e6r\u00e9ticos, Rom\u00e6 co\u00e1cta S\u00fdnodo, condemn\u00e1sset, \u00eddeo, jussu Const\u00e1ntis, Imperat\u00f3ris h\u00e6r\u00e9tici, per fraudem captus et Constantin\u00f3polim perd\u00factus, in Cherson\u00e9sum releg\u00e1tus est, ib\u00edque, ob cath\u00f3licam fidem \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ctus, vitam fin\u00edvit, mult\u00edsque mir\u00e1culis cl\u00e1ruit. Ejus corpus, p\u00f3stea Romam transl\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia sanct\u00f3rum Silv\u00e9stri et Mart\u00edni c\u00f3nditum fuit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas pr\u00eddie Idus Nov\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 item nat\u00e1lis sanct\u00e6 C\u00e6c\u00edli\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6 sponsum suum Valeri\u00e1num et fratrem ejus Tib\u00fartium ad cred\u00e9ndum in Christum perd\u00faxit, et ad mart\u00fdrium incit\u00e1vit. Hanc Alm\u00e1chius, Urbis Pr\u00e6f\u00e9ctus, post e\u00f3rum mart\u00fdrium ten\u00e9ri, atque ill\u00fastri passi\u00f3ne, post ignem super\u00e1tum, fecit gl\u00e1dio consumm\u00e1ri, t\u00e9mpore Marci Aur\u00e9lii Sev\u00e9ri Alex\u00e1ndri Imperat\u00f3ris. Ejus vero festum rec\u00f3litur d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Thr\u00e1cia, sanct\u00e6 Sebasti\u00e1n\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6 a be\u00e1to Paulo Ap\u00f3stolo ad Christi fidem est perd\u00facta; atque, sub Domiti\u00e1no Imperat\u00f3re et S\u00e9rgio Pr\u01fdside, v\u00e1riis modis tent\u00e1ta, gl\u00e1dio tandem c\u00e6sa est.",
      "Rom\u00e6, via Flam\u00ednia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ab\u00fandii Presb\u00fdteri, et Abund\u00e1ntii Di\u00e1coni, quos Diocleti\u00e1nus Imper\u00e1tor, una cum ill\u00fastri viro Marci\u00e1no et ejus f\u00edlio Jo\u00e1nne, quem illi a m\u00f3rtuis suscit\u00e1verant, gl\u00e1dio fer\u00edri jussit, d\u00e9cimo ab Urbe l\u00e1pide.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rog\u00e9lli et Servid\u00e9i, qui, m\u00e1nibus pedib\u00fasque absc\u00edssis, ad \u00faltimum decoll\u00e1ti sunt.",
      "Apud C\u00e1ndidam Casam, in Sc\u00f3tia, sancti Nini\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Anglia sanct\u00e6 Ed\u00edth\u00e6 V\u00edrginis, Regis Angl\u00f3rum Edg\u00e1ri f\u00edli\u00e6, qu\u00e6, in monast\u00e9rio a ten\u00e9ris annis Deo dic\u00e1ta, s\u01fdculum hoc ignor\u00e1vit p\u00f3tius quam rel\u00edquit.",
      "In monte Cass\u00edno Be\u00e1ti Vict\u00f3ris Pap\u00e6 T\u00e9rtii, qui, sancti Greg\u00f3rii S\u00e9ptimi succ\u00e9ssor, Apost\u00f3licam Sedem novo splend\u00f3re illustr\u00e1vit, ins\u00edgnem de Sarac\u00e9nis tri\u00famphum div\u00edna ope consec\u00fatus. Cultum, ab immemor\u00e1bili t\u00e9mpore e\u00eddem exh\u00edbitum, Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ratum h\u00e1buit et confirm\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Nat\u00e1lis sancti Ge\u00f3rgii M\u00e1rtyris, cujus ill\u00fastre mart\u00fdrium inter M\u00e1rtyrum cor\u00f3nas Eccl\u00e9sia Dei vener\u00e1tur.",
      "In vico Tenk\u00edtten, ad sinum Ven\u00e9dicum, in Bor\u00fassia, item nat\u00e1lis sancti Adalb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Prag\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, qui Pol\u00f3nis et H\u00fangaris Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit.",
      "Val\u00e9nti\u00e6, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis Presb\u00fdteri, Fortun\u00e1ti et Achill\u00e9i Diacon\u00f3rum. Hi, cum fu\u00edssent a be\u00e1to Iren\u01fdo, Lugdun\u00e9nsi Ep\u00edscopo, missi ad pr\u00e6dic\u00e1ndum verbum Dei, et m\u00e1ximam ill\u00edus civit\u00e1tis partem ad Christi fidem convert\u00edssent, a Duce Corn\u00e9lio sunt in c\u00e1rcerem trusi; de\u00ednde, diut\u00edssime verber\u00e1ti, crurib\u00fasque confr\u00e1ctis, circa rot\u00e1rum vert\u00edginem stricti, fumum quoque in equ\u00falei suspensi\u00f3ne perp\u00e9ssi; ad extr\u00e9mum gl\u00e1dio consumm\u00e1ti sunt.",
      "Mediol\u00e1ni sancti M\u00e1roli, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Tulli, in G\u00e1llia, sancti Ger\u00e1rdi, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Aug\u00fast\u00e6 Taurin\u00f3rum sancti Jo\u00e1nnis Bosco, Confess\u00f3ris, Societ\u00e1tis Salesi\u00e1n\u00e6 ac Instit\u00fati Fili\u00e1rum Mar\u00ed\u00e6 Auxiliatr\u00edcis Fundat\u00f3ris, anim\u00e1rum zelo et f\u00eddei propag\u00e1nd\u00e6 consp\u00edcui, quem Pius Papa Und\u00e9cimus Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "Rom\u00e6, via Portu\u00e9nsi, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyri et Jo\u00e1nnis, qui, pro confessi\u00f3ne Christi, post multa torm\u00e9nta, c\u00e1pite trunc\u00e1ti sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Metr\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, cum ad jussi\u00f3nem Pagan\u00f3rum nollet \u00edmpia verba prof\u00e9rre, hi totum ejus corpus f\u00fastibus collis\u00e9runt, vult\u00famque et \u00f3culos pr\u00e6ac\u00fatis c\u00e1lamis terebr\u00e1ntes, cum cruci\u00e1tibus expul\u00e9runt ipsum extra urbem, ib\u00edque lap\u00eddibus oppr\u00e9ssum interem\u00e9runt.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni, Thyrsi et Vict\u00f3ris.",
      "Item Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Thars\u00edcii, Z\u00f3tici, Cyr\u00edaci et Soci\u00f3rum.",
      "C\u00fdzici, in Hellesp\u00f3nto, sanct\u00e6 Tryph\u01fdn\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, pl\u00farimis torm\u00e9ntis super\u00e1tis, a tauro demum nec\u00e1ta, mart\u00fdrii palmam prom\u00e9ruit.",
      "M\u00fatin\u00e6 sancti Gemini\u00e1ni Ep\u00edscopi, miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcui.",
      "In Prov\u00edncia Mediolan\u00e9nsi sancti J\u00falii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, t\u00e9mpore Imperat\u00f3ris Theod\u00f3sii.",
      "Ne\u00e1poli sancti Franc\u00edsci Xav\u00e9rii-Mar\u00ed\u00e6 Bi\u00e1nchi, Confess\u00f3ris, Cl\u00e9rici Regul\u00e1ris sancti Pauli, signis, donis c\u00e6l\u00e9stibus et admir\u00e1bili pati\u00e9ntia ill\u00fastris, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus ad supr\u00e9mos hon\u00f3res Sanct\u00f3rum \u00e9xtulit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Marc\u00e9ll\u00e6 V\u00eddu\u00e6, cujus pr\u00e6cl\u00e1ras laudes be\u00e1tus Hier\u00f3nymus scripsit.",
      "Item Rom\u00e6 Be\u00e1t\u00e6 Ludov\u00edc\u00e6 Albert\u00f3ni\u00e6, V\u00eddu\u00e6 Rom\u00e1n\u00e6, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, virt\u00fatibus clar\u00e6.",
      "E\u00f3dem die Transl\u00e1tio sancti Marci Evangel\u00edst\u00e6, cum sacrum ejus corpus ex Alexandr\u00eda, a b\u00e1rbaris tunc occup\u00e1ta, Ven\u00e9tias all\u00e1tum, ib\u00eddem in maj\u00f3ri Eccl\u00e9sia, ejus n\u00f3mine consecr\u00e1ta, honorificent\u00edssime c\u00f3nditum fuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Commemor\u00e1tio \u00f3mnium Fidelium Defunctorum.",
      "_",
      "P\u0153tovi\u00f3ne, in Pann\u00f3nia superi\u00f3re, nat\u00e1lis sancti Victor\u00edni, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, post multa \u00e9dita scripta (ut sanctus Hier\u00f3nymus test\u00e1tur), in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Terg\u00e9ste p\u00e1ssio be\u00e1ti Justi, qui in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, sub Man\u00e1tio Pr\u01fdside, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum Cart\u00e9rii, Styri\u00e1ci, Tob\u00ed\u00e6, Eud\u00f3xii, Ag\u00e1pii et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ac\u00edndyni, Peg\u00e1sii, Aphth\u00f3nii, Elpid\u00edphori et Anempod\u00edsti, cum pl\u00farimis S\u00f3ciis.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum P\u00fablii, Vict\u00f3ris, Herm\u00e9tis et P\u00e1pi\u00e6.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00e6 Eust\u00f3chii, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, post dira torm\u00e9nta, in orati\u00f3ne r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, sancti The\u00f3doti Ep\u00edscopi, qui non solum verbis, sed rebus quoque et virt\u00fatibus fuit orn\u00e1tus.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Ge\u00f3rgii Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Agaun\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Ambr\u00f3sii Abb\u00e1tis.",
      "Cyri, in S\u00fdria, sancti Marci\u00e1ni Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sancti Fel\u00edcis Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii recens\u00e9tur.",
      "T\u00farribus, in Sard\u00ednia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gab\u00edni et Cr\u00edspuli.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Syci et Palat\u00edni, qui, pro Christi n\u00f3mine, multa torm\u00e9nta passi sunt.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Exsuper\u00e1ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Anast\u00e1sii Ep\u00edscopi.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00f3rum Basil\u00edi et Emm\u00e9li\u00e6 ux\u00f3ris, qui fu\u00e9runt par\u00e9ntes beat\u00f3rum Basil\u00edi Magni et Greg\u00f3rii Nyss\u00e9ni ac Petri Sebast\u00e9nsis Episcop\u00f3rum, atque Macr\u00edn\u00e6 V\u00edrginis. Hi vero sancti c\u00f3njuges, t\u00e9mpore Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, ext\u00f3rres facti, P\u00f3nticas solit\u00fadines incolu\u00e9re; et post persecuti\u00f3nem, f\u00edliis su\u00e1rum rel\u00edctis virt\u00fatum her\u00e9dibus, in pace quiev\u00e9runt.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Ferdin\u00e1ndi T\u00e9rtii, Cast\u00e9ll\u00e6 et Legi\u00f3nis Regis, ob virt\u00fatum pr\u00e6st\u00e1ntiam cognom\u00e9nto Sancti; qui, f\u00eddei propag\u00e1nd\u00e6 zelo clarus, tandem, dev\u00edctis Mauris, ad c\u00e6l\u00e9ste regnum, terr\u00e9no rel\u00edcto, fel\u00edciter evol\u00e1vit.",
      "Rot\u00f3magi, sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6 Arc\u00e9nsis V\u00edrginis, Pu\u00e9ll\u00e6 Aurelian\u00e9nsis appell\u00e1t\u00e6, qu\u00e6 cum f\u00f3rtiter pro p\u00e1tria dimic\u00e1sset, tandem, in h\u00f3stium potest\u00e1tem tr\u00e1dita, iniquo jud\u00edcio condemn\u00e1ta est et igne comb\u00fasta; atque a Bened\u00edcto D\u00e9cimo quinto, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpta."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Aquis, in G\u00e1llia, sancti Maxim\u00edni, qui \u00e9xstitit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, ac D\u00f3mini disc\u00edpulus fu\u00edsse tr\u00e1ditur.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Call\u00edop\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, ob Christi fidem, absc\u00edssis mammis atque ad\u00fastis c\u00e1rnibus, super t\u00e9stulas volut\u00e1ta, demum, trunc\u00e1ta c\u00e1pite, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit.",
      "Ebor\u00e1ci, in Anglia, sancti Willh\u00e9lmi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui, inter c\u00e9tera ad ejus sep\u00falcrum patr\u00e1ta mir\u00e1cula, tres m\u00f3rtuos suscit\u00e1vit, atque ab Hon\u00f3rio Papa T\u00e9rtio in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem rel\u00e1tus est.",
      "Apud Suessi\u00f3nes, in G\u00e1lliis, nat\u00e1lis sancti Med\u00e1rdi, Ep\u00edscopi Noviom\u00e9nsis; cujus vita et mors preti\u00f3sa glori\u00f3sis mir\u00e1culis commend\u00e1tur.",
      "Rot\u00f3magi sancti Gild\u00e1rdi Ep\u00edscopi, qui fuit frater ej\u00fasdem sancti Med\u00e1rdi. Ambo autem fratres, e\u00f3dem die nati eod\u00e9mque die Ep\u00edscopi consecr\u00e1ti, uno quoque die de hac vita subtr\u00e1cti, simul in c\u00e6lum migr\u00e1runt.",
      "Apud Sen\u00f3nas sancti Her\u00e1clii Ep\u00edscopi.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Clod\u00falphi Ep\u00edscopi.",
      "In Pic\u00e9no sancti Sever\u00edni, Septemped\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "In Sard\u00ednia sancti Sallusti\u00e1ni Confess\u00f3ris.",
      "Camer\u00edni sancti Victor\u00edni Confess\u00f3ris, qui fuit pr\u00e6d\u00edcti sancti Sever\u00edni, Septemped\u00e1ni Ep\u00edscopi, germ\u00e1nus frater."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Hyg\u00edni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne Anton\u00edni, glori\u00f3se mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Melch\u00edadis, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui multa, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, passus est, atque, r\u00e9ddita Eccl\u00e9si\u00e6 pace, qui\u00e9vit in D\u00f3mino. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas quarto Idus Dec\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "Firmi, in Pic\u00e9no, sancti Alexandr\u00ed, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Ambi\u00e1ni, in G\u00e1llia, sancti S\u00e1lvii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Africa be\u00e1ti S\u00e1lvii M\u00e1rtyris, in cujus nat\u00e1li sanctus August\u00ednus serm\u00f3nem h\u00e1buit ad p\u00f3pulum Carthagin\u00e9nsem.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri, Sev\u00e9ri et Le\u00facii.",
      "Brund\u00fasii sancti Le\u00facii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Jud\u01fda sancti Theod\u00f3sii C\u0153nobi\u00e1rch\u00e6, in vico Cappad\u00f3ci\u00e6 Magari\u00e1sso nati; qui, multa passus pro fide cath\u00f3lica, in pace tandem qui\u00e9vit in eo monast\u00e9rio, quod ille super solit\u00e1rium Hierosolymit\u00e1n\u00e6 di\u0153c\u00e9sis montem exstr\u00faxerat.",
      "In Theb\u00e1ide sancti Palam\u00f3nis Abb\u00e1tis, qui fuit m\u00e1gister sancti Pach\u00f3mii.",
      "Suppent\u00f3ni\u00e6, apud montem Sor\u00e1ctem, sancti Anast\u00e1sii M\u00f3nachi, et Soci\u00f3rum; qui, div\u00ednitus voc\u00e1ti, fel\u00edciter migrav\u00e9runt ad D\u00f3minum.",
      "Pap\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Honor\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti D\u00e1masi Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris; qui Apollin\u00e1rem h\u00e6resi\u00e1rcham damn\u00e1vit, et Petrum, Ep\u00edscopum Alexandr\u00ednum, fug\u00e1tum rest\u00edtuit; multa \u00e9tiam sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora inv\u00e9nit, eor\u00famque mem\u00f3rias v\u00e9rsibus exorn\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 p\u00e1ssio sancti Tras\u00f3nis, qui, cum Christi\u00e1nos labor\u00e1ntes in thermis, ali\u00edsque op\u00e9ribus p\u00fablicis fatig\u00e1tos, et in c\u00e1rcere p\u00f3sitos, de suis facult\u00e1tibus \u00e1leret, jussu Maximi\u00e1ni tentus est, et cum \u00e1liis du\u00f3bus, id est Ponti\u00e1no et Pr\u00e6text\u00e1to, mart\u00fdrio coron\u00e1tus.",
      "Ambi\u00e1ni, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3rici et Fusci\u00e1ni, sub e\u00f3dem Imperat\u00f3re, in quorum n\u00e1ribus et \u00e1uribus jussit Rictiov\u00e1rus Pr\u00e6ses imm\u00edtti tar\u00ednchas, et clavis ard\u00e9ntibus t\u00e9mpora transf\u00edgi, de\u00ednde \u00f3culos ev\u00e9lli, ac p\u00f3stmodum e\u00f3rum c\u00f3rpora jacul\u00e1ri; sicque, una cum sancto Genti\u00e1no, e\u00f3rum h\u00f3spite, cap\u00edtibus amput\u00e1tis, migrav\u00e9runt ad D\u00f3minum.",
      "In P\u00e9rside sancti B\u00e1rsab\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "In Hisp\u00e1nia sancti Eut\u00fdchii M\u00e1rtyris.",
      "Plac\u00e9nti\u00e6 sancti Sab\u00edni Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Dani\u00e9lis Styl\u00edt\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Heli\u00f3poli, apud L\u00edbanum, sancti Cyr\u00edlli, Di\u00e1coni et M\u00e1rtyris, cujus jecur, e disc\u00edsso ventre av\u00falsum, Gent\u00edles, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, fer\u00e1liter dep\u00e1sti sunt.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum et M\u00e1rtyrum Jon\u00e6 et Barach\u00edsii fratrum, sub Rege Pers\u00e1rum S\u00e1pore. Ex ipsis Jonas, pressus in c\u00f3chlea, confr\u00e1ctis \u00f3ssibus, m\u00e9dius diss\u00e9ctus est; Barach\u00edsius autem, oppl\u00e9tis f\u00e1ucibus pice ard\u00e9nti, suffoc\u00e1tus.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Past\u00f3ris, Victor\u00edni et Soci\u00f3rum.",
      "In Africa sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum Armog\u00e1stis C\u00f3mitis, M\u00e1scul\u00e6 archim\u00edmi, et S\u00e1turi, r\u00e9gi\u00e6 domus procurat\u00f3ris; qui, t\u00e9mpore Wand\u00e1lic\u00e6 persecuti\u00f3nis, sub Rege Ari\u00e1no Genser\u00edco, pro confessi\u00f3ne verit\u00e1tis, multa et gr\u00e1via perp\u00e9ssi suppl\u00edcia atque oppr\u00f3bria, cursum glori\u00f3si cert\u00e1minis implev\u00e9runt.",
      "In urbe Ast\u00e9nsi sancti Sec\u00fandi M\u00e1rtyris.",
      "In monast\u00e9rio Luxovi\u00e9nsi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Eust\u00e1sii Abb\u00e1tis, qui sancti Columb\u00e1ni disc\u00edpulus et ferme sexcent\u00f3rum Monach\u00f3rum Pater fuit; ac, vit\u00e6 sanctit\u00e1te consp\u00edcuus, \u00e9tiam mir\u00e1culis cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Pat\u00e1vii depos\u00edtio sancti Prosd\u00f3cimi, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus. Hic, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Dei verbum ad pr\u00e6d\u00edctam civit\u00e1tem missus est; ib\u00edque, multis virt\u00fatibus et prod\u00edgiis cor\u00fascans, be\u00e1to fine qui\u00e9vit.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sancti Hercul\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Apud Swelm\u00e9nsem civit\u00e1tem, in Germ\u00e1nia, p\u00e1ssio sancti Engelb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Coloni\u00e9nsis, qui, cum illuc ex \u00f3ppido Sos\u00e1tio ad templum dedic\u00e1ndum p\u00e9rgeret, a sic\u00e1riis interc\u00e9ptus in via mult\u00edsque vuln\u00e9ribus c\u00e6sus, glori\u00f3sum pro defensi\u00f3ne ecclesi\u00e1stic\u00e6 libert\u00e1tis et Rom\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9si\u00e6 obedi\u00e9ntia mart\u00fdrium s\u00fabiit.",
      "E\u00f3dem die sancti Amar\u00e1nthi M\u00e1rtyris, qui apud Albig\u00e9nsem urbem, in G\u00e1llia, ex\u00e1cto ag\u00f3nis fid\u00e9lis cursu, sep\u00faltus, vivit in gl\u00f3ria.",
      "Melit\u00edn\u00e6, in Arm\u00e9nia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Hier\u00f3nis, Nic\u00e1ndri, Hes\u00fdchii et ali\u00f3rum trig\u00ednta; qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub L\u00fdsia Pr\u01fdside, coron\u00e1ti sunt.",
      "Amph\u00edpoli, in Maced\u00f3nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aucti, Tauri\u00f3nis et Thessalon\u00edc\u00e6.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Melas\u00edppi, Ant\u00f3nii et Car\u00edn\u00e6, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 be\u00e1ti Ach\u00edll\u00e6 Ep\u00edscopi, qui eruditi\u00f3ne, fide, conversati\u00f3ne ac m\u00f3ribus fuit ins\u00edgnis.",
      "In Fr\u00edsia depos\u00edtio sancti Willibr\u00f3rdi, Ep\u00edscopi Traject\u00e9nsis; qui, a be\u00e1to S\u00e9rgio Papa ordin\u00e1tus Ep\u00edscopus, in Fr\u00edsia et D\u00e1nia Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Rufi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Argentor\u00e1ti sancti Flor\u00e9ntii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sal\u00e9rni depos\u00edtio be\u00e1ti Greg\u00f3rii S\u00e9ptimi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris, ecclesi\u00e1stic\u00e6 libert\u00e1tis propugnat\u00f3ris ac defens\u00f3ris acerrimi.",
      "Rom\u00e6, via Noment\u00e1na, nat\u00e1lis be\u00e1ti Urb\u00e1ni Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus exhortati\u00f3ne et doctr\u00edna compl\u00fares (in quibus fu\u00e9re Tib\u00fartius et Valeri\u00e1nus) Christi suscep\u00e9runt fidem, et pro ea mart\u00fdrium subi\u00e9runt. Ipse quoque, in persecuti\u00f3ne Alex\u00e1ndri Sev\u00e9ri, multa passus pro Eccl\u00e9sia Dei, tandem, cerv\u00edcibus absc\u00edssis, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Girvi, in Anglia, tr\u00e1nsitus sancti Bed\u00e6 Vener\u00e1bilis, Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, sanctit\u00e1te et eruditi\u00f3ne celeb\u00e9rrimi. Ips\u00edus autem festum rec\u00f3litur sexto Kal\u00e9ndas J\u00fanii.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6-Magdal\u00e9n\u00e6 de Pazzis V\u00edrginis, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, vita et sanctit\u00e1te ill\u00fastris. Ejus vero fest\u00edvitas quarto Kal\u00e9ndas J\u00fanii celebr\u00e1tur.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pas\u00edcratis, Valenti\u00f3nis et ali\u00f3rum du\u00f3rum, simul coronat\u00f3rum.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Dion\u00fdsii Ep\u00edscopi, qui, ab Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio in Cappad\u00f3ciam pro fide cath\u00f3lica releg\u00e1tus, ib\u00eddem, propi\u00f3re Mart\u00fdribus t\u00edtulo, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit. Ejus sacrum corpus ab Aur\u00e9lio Ep\u00edscopo transm\u00edssum est Mediol\u00e1num ad be\u00e1tum Ambr\u00f3sium Ep\u00edscopum; cui pi\u00e6 acti\u00f3ni off\u00edcium quoque sancti Basil\u00edi Magni access\u00edsse tr\u00e1ditur.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 nat\u00e1lis sancti Zen\u00f3bii, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, vit\u00e6 sanctit\u00e1te ac miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcui.",
      "In Brit\u00e1nnia sancti Ald\u00e9lmi, Ep\u00edscopi Schireburg\u00e9nsis.",
      "In territ\u00f3rio Tricass\u00edno sancti Le\u00f3nis Confess\u00f3ris.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6-Soph\u00ed\u00e6 Barat, Fundatr\u00edcis Instit\u00fati Sor\u00f3rum a Sacro Corde Jesu; qu\u00e6 pro Christi\u00e1na puell\u00e1rum informati\u00f3ne valde adlabor\u00e1vit, et a Pio Papa Und\u00e9cimo in sanct\u00e1rum V\u00edrginum catal\u00f3gum fuit rel\u00e1ta.",
      "V\u00e9rulis, in H\u00e9rnicis, Transl\u00e1tio sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Jac\u00f3bi; cujus sacrum corpus pl\u00farimis mir\u00e1culis illustr\u00e1tur.",
      "Ass\u00edsii, in Umbria, item Transl\u00e1tio sancti Franc\u00edsci Confess\u00f3ris, t\u00e9mpore Greg\u00f3rii Pap\u00e6 Noni."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis de Matha, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Ordinis sanct\u00edssim\u00e6 Trinit\u00e1tis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum Fund\u00e1tor \u00e9xstitit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas, ex dispositi\u00f3ne Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Und\u00e9cimi, \u00e1gitur sexto Idus Febru\u00e1rii.",
      "Mass\u00edli\u00e6, in G\u00e1llia, be\u00e1ti L\u00e1zari Ep\u00edscopi, sanct\u00e1rum Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6 ac Marth\u00e6 fratris, quem D\u00f3minus in Evang\u00e9lio appell\u00e1sse am\u00edcum et a m\u00f3rtuis excit\u00e1sse l\u00e9gitur.",
      "Eleuther\u00f3poli, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Flori\u00e1ni, Calan\u00edci, et Soci\u00f3rum quinquag\u00ednta et octo; qui, t\u00e9mpore Heracl\u00edi Imperat\u00f3ris, a Sarac\u00e9nis ob Christi fidem occ\u00edsi sunt.",
      "In monast\u00e9rio Fuld\u00e9nsi sancti St\u00farmii, Abb\u00e1tis et Sax\u00f3ni\u00e6 Ap\u00f3stoli; quem Innoc\u00e9ntius Papa Sec\u00fandus, in Conc\u00edlio sec\u00fando Lateran\u00e9nsi, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Big\u00e1rdis, prope Brux\u00e9llas, in Brab\u00e1ntia, sanct\u00e6 Wiv\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, cujus egr\u00e9giam sanctit\u00e1tem mir\u00e1cula crebra test\u00e1ntur.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Olymp\u00edadis V\u00eddu\u00e6.",
      "And\u00e1ni\u00e6, apud Septem Eccl\u00e9sias, in B\u00e9lgio, be\u00e1t\u00e6 Begg\u00e6 V\u00eddu\u00e6, qu\u00e6 fuit soror sanct\u00e6 Gertr\u00fadis.",
      "E\u00f3dem die Transl\u00e1tio sancti Ign\u00e1tii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, t\u00e9rtius post be\u00e1tum Petrum Ap\u00f3stolum, Antioch\u00e9nam rexit Eccl\u00e9siam. Ejus corpus ab urbe Roma, ubi ipse, sub Traj\u00e1no, glori\u00f3se mart\u00fdrium tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii consumm\u00e1verat, Antioch\u00edam del\u00e1tum, ib\u00eddem, in c\u0153met\u00e9rio Eccl\u00e9si\u00e6, extra portam Daphn\u00edticam, p\u00f3situm fuit; in qua celebrit\u00e1te sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus conci\u00f3nem ad p\u00f3pulum h\u00e1buit. P\u00f3stmodum vero ejus rel\u00edqui\u00e6 rursus Romam transl\u00e1t\u00e6 sunt, et in Eccl\u00e9sia sancti Clem\u00e9ntis, una cum c\u00f3rpore ej\u00fasdem beat\u00edssimi Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, summa venerati\u00f3ne rec\u00f3ndit\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum ducent\u00f3rum sexag\u00ednta, quos jussit primo Cl\u00e1udius, pro Christi n\u00f3mine damn\u00e1tos, extra portam Sal\u00e1riam ar\u00e9nam f\u00f3dere, de\u00ednde in amphithe\u00e1tro sag\u00edttis m\u00edlitum int\u00e9rfici.",
      "Item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00f3nis, Don\u00e1ti, Abund\u00e1ntii, Nic\u00e9phori et ali\u00f3rum novem.",
      "Mass\u00edli\u00e6, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Herm\u00e9tis et Hadri\u00e1ni.",
      "Heli\u00f3poli, apud L\u00edbanum, sanct\u00e6 Eud\u00f3ci\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, a The\u00f3doto Ep\u00edscopo baptiz\u00e1ta et ad cert\u00e1men mun\u00edta, ib\u00eddem, Vinc\u00e9ntii Pr\u01fdsidis jussu perc\u00fassa gl\u00e1dio, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Anton\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6 in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, cum Gent\u00edlium deos irris\u00edsset, \u00eddeo, post v\u00e1rios cruci\u00e1tus, in vase quodam incl\u00fasa, in pal\u00fadem urbis Ce\u00e6 dem\u00e9rsa est.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis Pap\u00e6 T\u00e9rtii, qui sancti Greg\u00f3rii Magni \u00e1tavus fuit; qui \u00e9tiam (ut ipse Greg\u00f3rius refert), sanct\u00e6 Thars\u00edll\u00e6 nepti app\u00e1rens, illam ad c\u00e6l\u00e9stia regna voc\u00e1vit.",
      "Apud civit\u00e1tem Werdam sancti Suitb\u00e9rti Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore sancti S\u00e9rgii Pap\u00e6 Primi, apud Fr\u00edsones, B\u00e1tavos et \u00e1lios Germ\u00e1ni\u00e6 p\u00f3pulos Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit.",
      "And\u00e9gavi, in G\u00e1llia, sancti Alb\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, viri pr\u00e6clar\u00edssim\u00e6 virt\u00fatis et sanctit\u00e1tis.",
      "Apud Cen\u00f3manos, in G\u00e1llia, sancti Sivi\u00e1rdi Abb\u00e1tis.",
      "Per\u00fasi\u00e6 Transl\u00e1tio sancti Hercul\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui jussu Tot\u00edl\u00e6, Goth\u00f3rum Regis, decoll\u00e1tus est. Ips\u00edus autem corpus ita c\u00e1piti un\u00edtum atque sanum, quadrag\u00e9simo post abscissi\u00f3nem die (ut scribit sanctus Greg\u00f3rius Papa), rep\u00e9rtum est, ac si nulla ferri inc\u00edsio illud tetig\u00edsset."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Constantin\u00f3poli nat\u00e1lis sancti Pauli, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui s\u00e6pe ab Ari\u00e1nis ob fidem cath\u00f3licam pulsus, et a sancto J\u00falio Primo, Rom\u00e1no Pont\u00edfice, restit\u00fatus est; ac demum, ab Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio releg\u00e1tus ad Cuc\u00fasum, Cappad\u00f3ci\u00e6 opp\u00eddulum, ib\u00eddem, Arian\u00f3rum ins\u00eddiis crud\u00e9liter strangul\u00e1tus, ad c\u00e6l\u00e9stia regna migr\u00e1vit. Ips\u00edus autem corpus, Theod\u00f3sio Imperat\u00f3re, Constantin\u00f3polim summo hon\u00f3re transl\u00e1tum fuit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum et M\u00e1rtyrum Petri Presb\u00fdteri, Wallab\u00f3nsi Di\u00e1coni, Sabini\u00e1ni, Wistrem\u00fandi, Hab\u00e9ntii et Jerem\u00ed\u00e6, qui pro Christo, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, sunt jugul\u00e1ti.",
      "Herm\u00f3poli, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Lycari\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui lani\u00e1tus, virgis f\u00e9rreis ign\u00edtis c\u00e6sus, al\u00edaque s\u00e6v\u00edssima passus est, ac demum, gl\u00e1dio perc\u00fassus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Plac\u00e9nti\u00e6 sancti Ant\u00f3nii Mar\u00ed\u00e6 Gian\u00e9lli, Bobi\u00e9nsis Ep\u00edscopi, Fundat\u00f3ris Congregati\u00f3nis Fili\u00e1rum Mar\u00ed\u00e6 sanct\u00edssim\u00e6 ab Horto nuncupat\u00e1rum, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus inter sanctos C\u01fdlites adnumer\u00e1vit.",
      "In Anglia sancti Rob\u00e9rti Abb\u00e1tis, ex Ordine Cisterci\u00e9nsi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Tyri, in Ph\u0153n\u00edcia, commemor\u00e1tio beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quorum n\u00famerum sol\u00edus sci\u00e9ntia Dei c\u00f3lligit. Hi omnes, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, a Vet\u00fario, m\u00edlitum mag\u00edstro, multis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus, sibi inv\u00edcem succed\u00e9ntibus, occ\u00edsi sunt; nam, primo quidem flagris toto c\u00f3rpore dilani\u00e1ti, inde div\u00e9rsis besti\u00e1rum gen\u00e9ribus tr\u00e1diti, sed ab illis div\u00edna virt\u00fate nil l\u00e6si, post, \u00e1ddita ferit\u00e1te ignis ac ferri, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt. E\u00f3rum vero glori\u00f3sam multit\u00fadinem ad vict\u00f3riam incit\u00e1bant Ep\u00edscopi Tyr\u00e1nnio, Silv\u00e1nus, P\u00e9leus et Nilus, ac Pr\u00e9sbyter Zen\u00f3bius, qui, fel\u00edci ag\u00f3ne, una cum illis, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pti sunt.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Eleuth\u00e9rii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In P\u00e9rside nat\u00e1lis sancti Eleuth\u00e9rii, Ep\u00edscopi, et ali\u00f3rum centum vig\u00ednti octo; qui, sub Rege Pers\u00e1rum S\u00e1pore, cum Solem ador\u00e1re renu\u00edssent, crud\u00e9li nece pr\u00e6cl\u00e1ras sibi cor\u00f3nas compar\u00e1runt.",
      "In Cypro sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pot\u00e1mii et Nem\u00e9sii.",
      "C\u00e1tan\u00e6, in Sic\u00edlia, sancti Le\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui virt\u00fatibus atque mir\u00e1culis corusc\u00e1vit.",
      "E\u00f3dem die sancti Euch\u00e9rii, Aurelian\u00e9nsis Ep\u00edscopi, qui eo magis mir\u00e1culis cl\u00e1ruit, quo pl\u00faribus invid\u00f3rum cal\u00famniis fuit oppr\u00e9ssus.",
      "Torn\u00e1ci, in G\u00e1lliis, sancti Eleuth\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va sancti St\u00e9phani Protom\u00e1rtyris.",
      "Rom\u00e6 commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, spreto Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris ed\u00edcto quo tradi sacri C\u00f3dices jubeb\u00e1ntur, p\u00f3tius c\u00f3rpora carnif\u00edcibus quam sancta dare c\u00e1nibus malu\u00e9runt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio be\u00e1ti Isid\u00f3ri Ep\u00edscopi.",
      "Tomis, in Ponto, sanct\u00f3rum fratrum Arg\u00e9i, Narc\u00edssi et Marcell\u00edni p\u00faeri. Hic, sub Lic\u00ednio Pr\u00edncipe, cum inter tir\u00f3nes esset compreh\u00e9nsus et nollet milit\u00e1re, hinc, c\u00e6sus ad mortem ac diu macer\u00e1tus in c\u00e1rcere, demum, in mare dem\u00e9rsus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit; ejus autem fratres gl\u00e1dio per\u00e9mpti sunt.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Martini\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "N\u00edtri\u00e6, in \u00c6g\u00fdpto, be\u00e1ti Isid\u00f3ri, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ipso die sancti Siridi\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "In Theb\u00e1ide sancti Mac\u00e1rii Alexandr\u00edni, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Oct\u00e1va sancti Laur\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "Sancti Hyac\u00ednthi, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, qui d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Liber\u00e1ti Abb\u00e1tis, Bonif\u00e1tii Di\u00e1coni, Servi et R\u00fastici Subdiacon\u00f3rum, Rog\u00e1ti et S\u00e9ptimi Monach\u00f3rum, et M\u00e1ximi p\u00faeri; qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Hunner\u00edco Rege, pro confessi\u00f3ne cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei et pro unici Baptism\u00e1tis defensi\u00f3ne, v\u00e1riis et inaud\u00edtis suppl\u00edciis exagit\u00e1ti, demum super ligna, quibus concrem\u00e1ndi erant, clavis conf\u00edxi, et, cum ignis s\u01fdpius acc\u00e9nsus fu\u00edsset ac div\u00ednitus semper exst\u00ednctus, Regis jussu rem\u00f3rum v\u00e9ctibus perc\u00fassi, et, commin\u00fatis c\u00e9rebris, enec\u00e1ti, speci\u00f3sum cursum cert\u00e1minis sui, coron\u00e1nte D\u00f3mino, perfec\u00e9runt.",
      "In Ach\u00e1ia sancti Myr\u00f3nis, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Ant\u00edpatre Pr\u01fdside, C\u00fdzici, post multa torm\u00e9nta, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, nat\u00e1lis sancti Mam\u00e1ntis M\u00e1rtyris, qui, sanct\u00f3rum The\u00f3doti et Ruf\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyrum f\u00edlius, longum a puer\u00edtia ad senect\u00fatem usque mart\u00fdrium duxit, et tandem, imper\u00e1nte Aureli\u00e1no, sub Alex\u00e1ndro Pr\u01fdside, illud fel\u00edciter consumm\u00e1vit; quem sancti Patres Basil\u00edus et Greg\u00f3rius Nazianz\u00e9nus summis l\u00e1udibus celebr\u00e1runt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Strat\u00f3nis, Phil\u00edppi et Eutychi\u00e1ni; qui, damn\u00e1ti ad b\u00e9stias et nil l\u00e6si, per ignem mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Ptolem\u00e1ide, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, ej\u00fasque sor\u00f3ris Juli\u00e1n\u00e6 V\u00edrginis; qui ambo, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re, cum in Christi confessi\u00f3ne perman\u00e9rent imm\u00f3biles, jussi sunt v\u00e1riis et dir\u00edssimis torm\u00e9ntis affl\u00edgi ac tandem c\u00e1pite obtrunc\u00e1ri.",
      "Rom\u00e6 sancti Eus\u00e9bii Pap\u00e6.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 sancti Anast\u00e1sii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Monte Falco, in Umbria, sanct\u00e6 Clar\u00e6, Moni\u00e1lis ex Ordine Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni, V\u00edrginis; in cujus visc\u00e9ribus renov\u00e1ta Dom\u00ednic\u00e6 passi\u00f3nis myst\u00e9ria fid\u00e9les, m\u00e1xima cum devoti\u00f3ne, vener\u00e1ntur. Eam Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, Summus P\u00f3ntifex, sanct\u00e1rum V\u00edrginum albo adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "In Jud\u01fda nat\u00e1lis sancti Joseph, Sponsi beat\u00edssim\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6, Confess\u00f3ris; quem Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, votis et pr\u00e9cibus \u00e1nnuens t\u00f3tius cath\u00f3lici Orbis, univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 Patr\u00f3num declar\u00e1vit.",
      "Surr\u00e9nti sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quincti, Quinct\u00edll\u00e6, Quart\u00edll\u00e6 et Marci, cum \u00e1liis novem.",
      "Nicom\u00e9di\u00e6 sancti Panch\u00e1rii Rom\u00e1ni, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, in hujus gr\u00e1tiam Christum pro diis in\u00e1nibus ejur\u00e1vit, sed, matre ac sor\u00f3re inst\u00e1ntibus, ad veram fidem mox r\u00e9divit, et ob imm\u00f3tam in ea const\u00e1ntiam, nervis c\u00e6sus et c\u00e1pite trunc\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum Apoll\u00f3nii et Le\u00f3ntii Episcop\u00f3rum.",
      "Gand\u00e1vi, in Fl\u00e1ndria, sanct\u00f3rum Lando\u00e1ldi, Presb\u00fdteri Rom\u00e1ni, et Am\u00e1ntii Di\u00e1coni; qui, a sancto Mart\u00edno Papa ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium missi, ambo apost\u00f3licum sibi comm\u00edssum opus fid\u00e9liter implev\u00e9runt, ac multis post \u00f3bitum sunt illustr\u00e1ti mir\u00e1culis.",
      "Apud Pinn\u00e9nsem civit\u00e1tem nat\u00e1lis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri; qui de S\u00fdria ad It\u00e1liam venit, atque ibi, constr\u00facto monast\u00e9rio, mult\u00f3rum serv\u00f3rum Dei per qu\u00e1tuor et quadrag\u00ednta annos Pater \u00e9xstitit, et, clarus virt\u00fatibus, in pace qui\u00e9vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, in agro Ver\u00e1no, sancti Le\u00f3nis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Item Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta septem M\u00e1rtyrum, qui baptiz\u00e1ti sunt a be\u00e1to Ap\u00f3stolo Petro, cum tener\u00e9tur in cust\u00f3dia Mamert\u00edni cum Coap\u00f3stolo suo Paulo, ubi novem menses det\u00e9nti sunt; qui omnes, sub devot\u00edssima f\u00eddei confessi\u00f3ne, Neroni\u00e1no gl\u00e1dio cons\u00fampti sunt.",
      "In Prov\u00edncia Val\u00e9ri\u00e6 sanct\u00f3rum du\u00f3rum Monach\u00f3rum, quos Longob\u00e1rdi susp\u00e9ndio necav\u00e9runt in \u00e1rbore; in qua M\u00e1rtyres, licet def\u00fancti, ab h\u00f3stibus ipsis aud\u00edti sunt ps\u00e1llere.",
      "In ea \u00e9tiam persecuti\u00f3ne Di\u00e1conus Eccl\u00e9si\u00e6 Marsic\u00e1n\u00e6, in confessi\u00f3ne f\u00eddei, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri et Aphrod\u00edsii, qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, mart\u00fdrii cor\u00f3nam percep\u00e9runt.",
      "Carrhis, in Mesopot\u00e1mia, sancti Eut\u00fdchii patr\u00edcii, et Soci\u00f3rum, qui ab Evelid, Arabum Rege, ob f\u00eddei confessi\u00f3nem, inter\u00e9mpti sunt.",
      "Halberst\u00e1tti, in Germ\u00e1nia, dorm\u00edtio be\u00e1t\u00e6 Math\u00edldis Reg\u00edn\u00e6, matris Oth\u00f3nis Primi, Roman\u00f3rum Imperat\u00f3ris, humilit\u00e1te et pati\u00e9ntia consp\u00edcu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, ob f\u00eddei Christi\u00e1n\u00e6 confessi\u00f3nem, sub Maxim\u00edno Imperat\u00f3re, in c\u00e1rcerem trusa, et p\u00f3stmodum scorpi\u00f3nibus diut\u00edssime c\u00e6sa, tandem c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit. Ips\u00edus corpus, in montem S\u00ednai mirab\u00edliter ab Angelis del\u00e1tum, ib\u00eddem, frequ\u00e9nti Christian\u00f3rum conc\u00farsu, pia venerati\u00f3ne c\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sancti M\u00f3ysis, Presb\u00fdteris et M\u00e1rtyris; quem, cum \u00e1liis det\u00e9ntum in c\u00e1rcere, sanctus Cypri\u00e1nus per l\u00edtteras s\u00e6pe est consol\u00e1tus. Ipse autem M\u00f3yses, cum non tantum adv\u00e9rsus Gent\u00edles, sed \u00e9tiam adv\u00e9rsus schism\u00e1ticos et h\u00e6r\u00e9ticos Novati\u00e1nos infr\u00e1cto \u00e1nimo stet\u00edsset, demum (ut sanctus Corn\u00e9lius Papa test\u00e1tur), in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, ex\u00edmio et admir\u00e1bili mart\u00fdrio decor\u00e1tus est.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Er\u00e1smi M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, p\u00e1ssio sancti Merc\u00farii m\u00edlitis, qui custodi\u00e9ntis se Angeli patroc\u00ednio et b\u00e1rbaros vicit, et D\u00e9cii s\u00e6v\u00edtiam super\u00e1vit; mult\u00edsque auctus torment\u00f3rum troph\u01fdis, mart\u00fdrio coron\u00e1tus migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "In \u00c6m\u00edlia, It\u00e1li\u00e6 prov\u00edncia, sanct\u00e6 Juc\u00fand\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ev\u00e1grii, Prisci\u00e1ni, et Soci\u00f3rum.",
      "In Africa sanct\u00f3rum Confess\u00f3rum et M\u00e1rtyrum qu\u00e1tuor m\u00edllium nongent\u00f3rum sexag\u00ednta sex, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Hunner\u00edco, Rege Ari\u00e1no. Hi, cum essent partim Ep\u00edscopi Ecclesi\u00e1rum Dei, partim Presb\u00fdteri et Di\u00e1coni, associ\u00e1tis sibi turbis fid\u00e9lium popul\u00f3rum, pro defensi\u00f3ne cath\u00f3lic\u00e6 verit\u00e1tis in horr\u00edbilis er\u00e9mi exs\u00edlium trusi sunt; ex quibus pl\u00farimi, dum crud\u00e9liter a Mauris ducer\u00e9ntur, hast\u00edlium cusp\u00eddibus imp\u00falsi ad curr\u00e9ndum et lap\u00eddibus tunsi, \u00e1lii, lig\u00e1tis p\u00e9dibus, velut cad\u00e1vera per dura et \u00e1spera loca tracti et s\u00edngulis membris disc\u00e9rpti, ad extr\u00e9mum, v\u00e1rie excruci\u00e1ti, mart\u00fdrium celebr\u00e1runt. Erant inter eos pr\u00e6c\u00edpui Sacerd\u00f3tes D\u00f3mini, Felix et Cypri\u00e1nus Ep\u00edscopi.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6, via Laurent\u00edna, nat\u00e1lis sancti Ed\u00edstii M\u00e1rtyris.",
      "In L\u00fdcia sanct\u00e6 Domn\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Cel\u00e9n\u00e6, in Pann\u00f3nia, sancti Maximili\u00e1ni, Ep\u00edscopi Laureac\u00e9nsis.",
      "Ebor\u00e1ci, in Anglia, sancti Walfr\u00eddi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Mon\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, cum de Ep\u00edscopo elig\u00e9ndo ager\u00e9tur, c\u00e6l\u00e9sti l\u00famine circumf\u00fasus, eo signo mirab\u00edliter in Pont\u00edficem ill\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 est ass\u00famptus.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Salv\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "In S\u00fdria sancti Eust\u00e1chii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Asculi, in Pic\u00e9no, sancti Seraph\u00edni Confess\u00f3ris, ex Ordine Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum, vit\u00e6 sanctim\u00f3nia et humilit\u00e1te consp\u00edcui; quem Clemens D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duodecimo Kalendas Aprilis",
    "content": [
      "In monte Cassino nat\u00e1lis sancti Benedicti Abb\u00e1tis, qui in Occid\u00e9nte fere collapsam Monach\u00f3rum discipl\u00ednam restituit ac mirifice propag\u00e1vit; cujus vitam, virt\u00fatibus et miraculis gloriosam, be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa conscripsit.",
      "C\u00e1tan\u00e6, in Sic\u00edlia, sancti Birilli, qui, a beato Petro ordin\u00e1tus Ep\u00edscopus, ibidem, cum multos Gent\u00edlium convert\u00edsset ad fidem, in ultima senectute quievit in pace.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, sub Constantio Imperat\u00f3re et Pr\u00e6fecto Philagrio, irru\u00e9ntibus Ari\u00e1nis et Gentilibus in Eccl\u00e9sias, in die Parasc\u00e9ves c\u00e6si sunt.",
      "Eodem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Phil\u00e9monis et Domn\u00edni.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 be\u00e1ti Serapi\u00f3nis, Anachoret\u00e6 et Ep\u00edscopi Thm\u00faeos, magn\u00e1rum virt\u00fatum viri; qui, Arian\u00f3rum fur\u00f3re in exs\u00edlium actus, Conf\u00e9ssor migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "In territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi sancti Lupicini Abb\u00e1tis, cujus vita ob sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum gl\u00f3riam fuit ill\u00fastris.",
      "In loco Ranft, prope Sachseln, in Helvetia, sancti Nicolai de Fl\u00fce, patris familias, dein Anachoret\u00e6, arct\u00edssima p\u00e6nit\u00e9ntia et mundi contemptu insignis, ab Helvetiis pater patri\u00e6 appellati, quem Pius Papa Duodecimus Sanct\u00f3rum fastis adscripsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Conc\u00e9ptio Immacul\u00e1ta glori\u00f3s\u00e6 semper V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6, quam fu\u00edsse pr\u00e6serv\u00e1tam, singul\u00e1ri Dei privil\u00e9gio, ab omni origin\u00e1lis culp\u00e6 labe imm\u00fanem, Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, hac ipsa recurr\u00e9nte die, sol\u00e9mniter defin\u00edvit.",
      "Tr\u00e9viris sancti Euch\u00e1rii, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli et primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Mac\u00e1rii M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore D\u00e9cii, cum a J\u00fadice multis verbis ad neg\u00e1ndum Christum suader\u00e9tur, et eo maj\u00f3ri const\u00e1ntia suam profiter\u00e9tur fidem, vivus ad \u00faltimum ex\u00fari jub\u00e9tur.",
      "In Cypro sancti Sophr\u00f3nii Ep\u00edscopi, qui pupill\u00f3rum, orphan\u00f3rum ac vidu\u00e1rum def\u00e9nsor mir\u00edficus, et p\u00e1uperum atque oppress\u00f3rum \u00f3mnium adj\u00fator fuit.",
      "In monast\u00e9rio Luxovi\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Rom\u00e1rici Abb\u00e1tis, qui, cum in aula Theodob\u00e9rti Regis primus esset, renunti\u00e1vit s\u01fdculo, et mon\u00e1stic\u00e6 \u00e9tiam observ\u00e1nti\u00e6 laude c\u00e9teris antec\u00e9lluit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Pat\u00e1pii Solit\u00e1rii, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clari.",
      "Rom\u00e6 Inv\u00e9ntio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nem\u00e9sii Di\u00e1coni, ej\u00fasque f\u00edli\u00e6 Luc\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, Symphr\u00f3nii, Ol\u00fdmpii Trib\u00fani, huj\u00fasque ux\u00f3ris Exsup\u00e9ri\u00e6 et Theod\u00fali f\u00edlii; quorum mem\u00f3ria oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris recens\u00e9tur.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 Ordin\u00e1tio sancti Zen\u00f3nis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Cam\u00edlli de Lellis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium inf\u00edrmis ministr\u00e1ntium Institut\u00f3ris, c\u00e6l\u00e9stis hospit\u00e1lium et infirm\u00f3rum Patr\u00f3ni; cujus dies nat\u00e1lis pr\u00eddie Idus J\u00falii rec\u00f3litur.",
      "T\u00edbure sanct\u00e6 Symphor\u00f3s\u00e6, ux\u00f3ris sancti Get\u00falii M\u00e1rtyris, cum septem f\u00edliis suis, sc\u00edlicet Cresc\u00e9nte, Juli\u00e1no, Nem\u00e9sio, Primit\u00edvo, Just\u00edno, St\u00e1cteo et Eug\u00e9nio. Horum mater, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe, ob insuper\u00e1bilem const\u00e1ntiam, primo c\u00e6sa diu palmis, de\u00ednde cr\u00ednibus susp\u00e9nsa, nov\u00edssime saxo allig\u00e1ta, in flumen pr\u00e6cipit\u00e1ta est; f\u00edlii autem, stip\u00edtibus ad tr\u00f3chleas ext\u00e9nsi, div\u00e9rso mortis \u00e9xitu mart\u00fdrium complev\u00e9runt. Eor\u00fandem c\u00f3rpora p\u00f3stea Romam transl\u00e1ta, et, Pio Quarto Summo Pont\u00edfice, in Diacon\u00eda sancti Angeli in Pisc\u00edna fu\u00e9runt inv\u00e9nta.",
      "Traj\u00e9cti sancti Frider\u00edci, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, sancti \u00c6mili\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6, sub Capitol\u00edno Pr\u01fdside, in forn\u00e1cem inj\u00e9ctus, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00e6 Gund\u00e9nis V\u00edrginis, qu\u00e6, jussu Ruf\u00edni Proc\u00f3nsulis, ob Christi confessi\u00f3nem, quater div\u00e9rsis temp\u00f3ribus per extensi\u00f3nem in equ\u00faleo torta, et \u00fangulis horr\u00e9nde lacer\u00e1ntibus cruci\u00e1ta, c\u00e1rceris squal\u00f3re diu affl\u00edcta, nov\u00edssime gl\u00e1dio c\u00e6sa est.",
      "Gall\u01fdci\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanctas Mar\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Mat\u00e9rni Ep\u00edscopi, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, pro fide Christi et pro Eccl\u00e9sia sibi comm\u00edssa, in c\u00e1rcerem detr\u00fasus et s\u00e6pe verb\u00e9ribus c\u00e6sus est; ac tandem, multis confessi\u00f3nibus clarus, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Br\u00edxi\u00e6 nat\u00e1lis sancti Phil\u00e1strii, qui fuit ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus. Hic adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos, pr\u00e6s\u00e9rtim Ari\u00e1nos, a quibus multa passus est, pl\u00farimum verbis script\u00edsque pugn\u00e1vit; demum, clarus mir\u00e1culis, Conf\u00e9ssor in pace qui\u00e9vit.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Arn\u00falphi Ep\u00edscopi, qui, sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis ill\u00fastris, erem\u00edticam delegit vitam, et be\u00e1to fine qui\u00e9vit.",
      "Signi\u00e6 sancti Brun\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Foro Pomp\u00edlii, in \u00c6m\u00edlia, sancti Ruff\u00edlli, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Mart\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis Kal\u00e9ndis Janu\u00e1rii rec\u00f3litur.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sancti Barsim\u01fdi Ep\u00edscopi, qui, cum Gent\u00edles pl\u00farimos convert\u00edsset ad fidem et pr\u00e6mis\u00edsset ad cor\u00f3nam, eos sec\u00fatus est, sub Traj\u00e1no, cum palma mart\u00fdrii.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio be\u00e1ti Hipp\u00f3lyti Presb\u00fdteri, qui, dec\u00e9ptus aliqu\u00e1ndiu sch\u00edsmate Nov\u00e1ti, sed, oper\u00e1nte gr\u00e1tia Christi, corr\u00e9ctus, ad unit\u00e1tem Eccl\u00e9si\u00e6 r\u00e9diit, pro qua et in qua p\u00f3stea ill\u00fastre mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Hic, rog\u00e1tus a suis qu\u00e6nam secta v\u00e9rior esset, exsecr\u00e1tus est dogma Nov\u00e1ti, et, eam fidem dicens esse serv\u00e1ndam quam Petri C\u00e1thedra custod\u00edret, j\u00fagulum pr\u01fdbuit.",
      "In Africa p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Felici\u00e1ni, Philippi\u00e1ni et ali\u00f3rum centum vig\u00ednti qu\u00e1tuor.",
      "Item be\u00e1ti Alexandr\u00ed, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, compreh\u00e9nsus est, ac, long\u01fdv\u00e6 \u00e6t\u00e1tis vener\u00e1nda can\u00edtie et confessi\u00f3ne iter\u00e1ta respl\u00e9ndens, inter carn\u00edficum torm\u00e9nta r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sancti Barsis Ep\u00edscopi, dono curati\u00f3num ill\u00fastris; qui, a Val\u00e9nte, Imperat\u00f3re Ari\u00e1no, in d\u00edssitas regi\u00f3nes ob fidem cath\u00f3licam releg\u00e1tus, ac tr\u00edplici mutati\u00f3ne fatig\u00e1tus exs\u00edlii, vitam fin\u00edvit.",
      "Hieros\u00f3lymis nat\u00e1lis sancti Matth\u00ed\u00e6 Ep\u00edscopi, de quo mira et plena f\u00eddei gesta narr\u00e1ntur; qui, sub Hadri\u00e1no, multa pro Christo perp\u00e9ssus est, ac demum in pace qui\u00e9vit.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Arment\u00e1rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Malb\u00f3dio, Hann\u00f3ni\u00e6 monast\u00e9rio, sanct\u00e6 Aldeg\u00fandis V\u00edrginis, t\u00e9mpore Dagob\u00e9rti Regis.",
      "Vit\u00e9rbii sanct\u00e6 Hyac\u00ednth\u00e6 de Marisc\u00f3ttis V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio sancti Franc\u00edsci Ordine Sanctimoni\u00e1lis, p\u00e6nit\u00e9ntia et carit\u00e1te ins\u00edgnis; quam Pius Papa S\u00e9ptimus Sanctis adscr\u00edpsit.",
      "Mediol\u00e1ni sanct\u00e6 Sav\u00edn\u00e6, f\u00e9min\u00e6 religios\u00edssim\u00e6, qu\u00e6, ad sep\u00falcra sanct\u00f3rum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis M\u00e1rtyrum orans, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In territ\u00f3rio Parisi\u00e9nsi sanct\u00e6 Bath\u00edldis Reg\u00edn\u00e6, sanctit\u00e1te et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria pr\u00e6cl\u00e1r\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "\u00c6g\u00e9\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni fratrum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post multa torm\u00e9nta, v\u00edncula et c\u00e1rceres, post mare et ignes, cruces, lapidati\u00f3nem et sag\u00edttas div\u00ednitus super\u00e1tas, c\u00e1pite plect\u00fantur; cum quibus \u00e9tiam refer\u00fantur passi tres e\u00f3rum fratres germ\u00e1ni, id est Anthimus, Le\u00f3ntius et Eupr\u00e9pius.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum item nat\u00e1lis sancti Vinc\u00e9ntii a Paulo, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, Congregati\u00f3nis Presbyter\u00f3rum Missi\u00f3nis et Puell\u00e1rum Carit\u00e1tis Fundat\u00f3ris, viri apost\u00f3lici et p\u00e1uperum patris; quem Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, \u00f3mnium Societ\u00e1tum carit\u00e1tis, in toto cath\u00f3lico Orbe exsist\u00e9ntium et ab e\u00f3dem Sancto quomod\u00f3libet proman\u00e1ntium, c\u00e6l\u00e9stem Patr\u00f3num apud Deum const\u00edtuit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti celebr\u00e1tur.",
      "Bybli, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Marci Ep\u00edscopi, qui et Jo\u00e1nnes a be\u00e1to Luca nomin\u00e1tur, atque f\u00edlius \u00e9xstitit ill\u00edus be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, cujus mem\u00f3ria t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas J\u00falii recens\u00e9tur.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Caji Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti B\u00e1rnab\u00e6 Ap\u00f3stoli; et, multa in Ner\u00f3nis persecuti\u00f3ne passus, qui\u00e9vit in pace.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Epich\u00e1ridis, mul\u00ederis Senat\u00f3ri\u00e6, qu\u00e6, in e\u00e1dem Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne, plumb\u00e1tis c\u00e6sa est atque gl\u00e1dio perc\u00fassa.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fid\u00e9ntii et Ter\u00e9ntii, sub e\u00f3dem Diocleti\u00e1no.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ad\u00falphi et Jo\u00e1nnis fratrum, qui, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, pro Christo coron\u00e1ti sunt; eor\u00famque anim\u00e1ta ex\u00e9mplo be\u00e1ta Virgo Aurea, ipsorum soror, ad fidem red\u00facta, et ipsa p\u00f3stmodum mart\u00fdrium f\u00f3rtiter s\u00fabiit quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti.",
      "Seduni, in G\u00e1llia, sancti Florent\u00edni M\u00e1rtyris, qui, una cum be\u00e1to Hil\u00e1rio, post abscissi\u00f3nem lingu\u00e6, jussus est gl\u00e1dio fer\u00edri.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Ader\u00edti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sancti Elze\u00e1rii C\u00f3mitis.",
      "In Hann\u00f3nia sanct\u00e6 Hiltr\u00fadis V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, p\u00e1ssio sancti Long\u00edni m\u00edlitis, qui D\u00f3mini latus l\u00e1ncea perfor\u00e1sse perhib\u00e9tur.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sancti Aristob\u00fali, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, qui, cursu pr\u00e6dicati\u00f3nis per\u00e1cto, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In Hellesp\u00f3nto sancti Men\u00edgni full\u00f3nis, qui sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re passus est.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Nic\u00e1ndri M\u00e1rtyris, qui, cum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum rel\u00edquias studi\u00f3se perqu\u00edreret, et ipse m\u00e9ruit \u00e9ffici Martyr, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Leocr\u00edti\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 ob Christi fidem, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, div\u00e9rsis cruci\u00e1tibus affl\u00edcta et gl\u00e1dio decoll\u00e1ta est.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sanct\u00e6 Matr\u00f3n\u00e6, qu\u00e6, cum esset anc\u00edlla cuj\u00fasdam Jud\u01fd\u00e6, et occ\u00falte Christum c\u00f3leret, ac furt\u00edvis orati\u00f3nibus quot\u00eddie Eccl\u00e9siam frequent\u00e1ret, a d\u00f3mina sua est depreh\u00e9nsa et multipl\u00edciter affl\u00edcta, atque nov\u00edssime, rob\u00fastis f\u00fastibus usque ad mortem c\u00e6sa, in confessi\u00f3ne Christi, incorr\u00faptum Deo sp\u00edritum r\u00e9ddidit.",
      "Re\u00e1te sancti Probi Ep\u00edscopi, cui mori\u00e9nti Juven\u00e1lis et Eleuth\u00e9rius M\u00e1rtyres adfu\u00e9runt.",
      "Vindob\u00f3n\u00e6, in Austria, sancti Clem\u00e9ntis-Mar\u00ed\u00e6 Hofbauer, Sacerd\u00f3tis prof\u00e9ssi Congregati\u00f3nis a sanct\u00edssimo Redempt\u00f3re nuncup\u00e1t\u00e6, pl\u00farimis in Dei gl\u00f3ria et anim\u00e1rum sal\u00fate promov\u00e9nda ac dilat\u00e1nda ipsa Congregati\u00f3ne exantl\u00e1tis lab\u00f3ribus ins\u00edgnis; quem, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarum, Pius D\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit.",
      "Apud C\u00e1puam sancti Speci\u00f3si M\u00f3nachi, cujus \u00e1nimam (ut scribit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa) germ\u00e1nus ejus def\u00e9rri vidit in c\u00e6lum.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Ludov\u00edc\u00e6 de Marillac, v\u00eddu\u00e6 Le Gras, Societ\u00e1tis Puell\u00e1rum a Carit\u00e1te una cum sancto Vinc\u00e9ntio a Paulo Fundatr\u00edcis, eg\u00e9nis sublev\u00e1ndis addict\u00edssim\u00e6, quam Pius Papa Und\u00e9cimus Sanct\u00e1rum fastis acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Ag\u00e1bi Proph\u00e9t\u00e6, de quo be\u00e1tus Lucas in Actibus Apost\u00f3licis scribit.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sancti Ben\u00edgni, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3rum t\u00e9mpore, cum fidem Christi\u00e1nam verbo et ex\u00e9mplo propag\u00e1re non des\u00edsteret, ab idol\u00f3rum cult\u00f3ribus captus est, ac, v\u00e1riis aff\u00e9ctus suppl\u00edciis, sacerdot\u00e1le munus hon\u00f3re mart\u00fdrii cumul\u00e1vit.",
      "Melit\u00edn\u00e6, in Arm\u00e9nia, sancti Polye\u00facti M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, multa passus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9ptus est.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sanct\u00e1rum Fusc\u00e6 V\u00edrginis, ej\u00fasque nutr\u00edcis Maur\u00e6, qu\u00e6, D\u00e9cio imper\u00e1nte, multa sub Quincti\u00e1no Pr\u01fdside perp\u00e9ss\u00e6, demum gl\u00e1dio transf\u00edx\u00e6, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti St\u00e9phani, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Re\u00e1te sancti St\u00e9phani Abb\u00e1tis, mir\u00e6 pati\u00e9nti\u00e6 viri; in cujus tr\u00e1nsitu (ut refert be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa) sancti Angeli, c\u00e9teris \u00e9tiam vid\u00e9ntibus, adfu\u00e9runt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Maji",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 de La Salle, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Sodalit\u00e1tis Fratrum Schol\u00e1rum Christian\u00e1rum fuit Instit\u00fator, ac s\u00e9ptimo Idus Apr\u00edlis obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum Torqu\u00e1ti, Ctesiph\u00f3ntis, Sec\u00fandi, Indal\u00e9tii, C\u00e6c\u00edlii, Hes\u00fdchii et Euphr\u00e1sii; qui Rom\u00e6 a sanctis Ap\u00f3stolis Ep\u00edscopi ordin\u00e1ti, et ad pr\u00e6dic\u00e1ndum verbum Dei in Hisp\u00e1nias dir\u00e9cti sunt. Cum autem hi v\u00e1riis \u00farbibus evangeliz\u00e1ssent, et inn\u00fameras multit\u00fadines ad Christi fidem perdux\u00edssent, div\u00e9rsis in ea prov\u00edncia locis quiev\u00e9runt; sc\u00edlicet Torqu\u00e1tus Acci, Ct\u00e9siphon V\u00e9rgii, Sec\u00fandus Abul\u00e6, Indal\u00e9tius Urci, C\u00e6c\u00edlius Ill\u00edberi, Hes\u00fdchius Cart\u00e9j\u00e6 et Euphr\u00e1sius Illit\u00fargi.",
      "Faus\u00edn\u00e6, in Sard\u00ednia, sancti Simpl\u00edcii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, Diocleti\u00e1ni t\u00e9mpore, sub B\u00e1rbaro Pr\u01fdside, perf\u00f3ssus l\u00e1ncea mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ebor\u00e6, in Lusit\u00e1nia, sancti M\u00e1ncii M\u00e1rtyris.",
      "In \u00ednsula Chio nat\u00e1lis be\u00e1ti Isid\u00f3ri M\u00e1rtyris, in cujus Bas\u00edlica exstat p\u00fateus, in quem fertur fu\u00edsse inj\u00e9ctus, de cujus aqua inf\u00edrmi pot\u00e1ti s\u01fdpius san\u00e1ntur.",
      "L\u00e1mpsaci, in Hellesp\u00f3nto, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Petri, Andr\u00e9\u00e6, Pauli et Dion\u00fdsi\u00e6.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum C\u00e1ssii, Victor\u00edni, M\u00e1ximi et Soci\u00f3rum.",
      "Ghel\u00e6, in Brab\u00e1ntia, sanct\u00e6 Dympn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, f\u00edli\u00e6 Regis Hibern\u00f3rum; qu\u00e6, cum in fide Christi et virginit\u00e1te serv\u00e1nda perman\u00e9ret imm\u00f3bilis, a patre jussa est decoll\u00e1ri."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sancti Franc\u00edsci Borgi\u00e6, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris recens\u00e9tur.",
      "Apud Septam, in Maurit\u00e1nia Tingit\u00e1na, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum septem M\u00e1rtyrum, ex Ordine Min\u00f3rum, sc\u00edlicet Dani\u00e9lis, Samu\u00e9lis, Angeli, Le\u00f3nis, Nicol\u00e1i, Hugol\u00edni et Domni; qui, cum essent omnes pr\u00e6ter Domnum Sacerd\u00f3tes, ib\u00eddem, ob Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3nem et Mahum\u00e9tic\u00e6 confutati\u00f3nem sect\u00e6, a Sarac\u00e9nis contum\u00e9lias, v\u00edncula et flag\u00e9lla perp\u00e9ssi, demum, cap\u00edtibus absc\u00edssis, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pti sunt.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti Gere\u00f3nis M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis trec\u00e9ntis decem et octo; qui pro vera piet\u00e1te, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, gl\u00e1diis pati\u00e9ntes colla subdid\u00e9runt.",
      "In territ\u00f3rio ej\u00fasdem urbis sanct\u00f3rum Vict\u00f3ris et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "Bonn\u00e6, in Germ\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum C\u00e1ssii et Flor\u00e9ntii, cum \u00e1liis pl\u00farimis.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eul\u00e1mpii, et sor\u00f3ris Eul\u00e1mpi\u00e6 V\u00edrginis. H\u00e6c porro, cum aud\u00edsset pro Christo fratrem torqu\u00e9ri, in m\u00e9diam turbam exs\u00edluit, et, fratrem amplex\u00e1ta, huic s\u00f3ciam se adj\u00fanxit; atque ambo, conj\u00e9cti in ollam ferv\u00e9ntis \u00f3lei, sed nulla ex parte l\u00e6si, tandem, una cum \u00e1liis duc\u00e9ntis, qui eo mir\u00e1culo perm\u00f3ti cred\u00edderant in Christum, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "In Creta \u00ednsula be\u00e1ti Pin\u00fdti, inter Ep\u00edscopos nobil\u00edssimi. Hic, Gn\u00f3si\u00e6 urbis Ep\u00edscopus, sub Marco Anton\u00edno Vero et L\u00facio Aur\u00e9lio C\u00f3mmodo fl\u00f3ruit, et in scriptis suis, velut in quodam sp\u00e9culo, viv\u00e9ntem sui rel\u00edquit im\u00e1ginem.",
      "Ebor\u00e1ci, in Anglia, sancti Paul\u00edni Ep\u00edscopi, qui fuit be\u00e1ti Greg\u00f3rii Pap\u00e6 disc\u00edpulus; et, una cum \u00e1liis, ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium illuc ab eo missus, Edw\u00ednum Regem ej\u00fasque p\u00f3pulum ad Christi fidem conv\u00e9rtit.",
      "Popul\u00f3nii, in T\u00fascia, sancti Cerb\u00f3nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui (ut sanctus Greg\u00f3rius Papa refert) in vita et morte mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Cerb\u00f3nii Ep\u00edscopi.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Paul\u00edni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Petri de Alc\u00e1ntara, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, qui migr\u00e1vit in c\u00e6lum pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ptolom\u01fdi et L\u00facii, sub Marco Anton\u00edno. Horum prior (ut scribit Just\u00ednus Martyr), cum impud\u00edcam mul\u00ederem ad Christi convert\u00edsset fidem, et castit\u00e1tem c\u00f3lere docu\u00edsset, \u00eddeo, ab imp\u00faro viro apud Pr\u00e6f\u00e9ctum Urb\u00edcium accus\u00e1tus, multo t\u00e9mpore squal\u00f3re c\u00e1rceris macer\u00e1tus est, et ad \u00faltimum, cum de Christi magist\u00e9rio p\u00fablica confessi\u00f3ne testar\u00e9tur, jussus est duci ad mortem; L\u00facius quoque, cum Urb\u00edcii sent\u00e9ntiam improb\u00e1ret et se Christi\u00e1num l\u00edbere fater\u00e9tur, s\u00edmilem sent\u00e9ntiam exc\u00e9pit; quibus et \u00e1lius t\u00e9rtius adj\u00fanctus est, qui \u00e9tiam e\u00f3dem suppl\u00edcio damn\u00e1tus fuit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Beron\u00edci, Pel\u00e1gi\u00e6 V\u00edrginis, et ali\u00f3rum quadrag\u00ednta novem.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Vari m\u00edlitis, qui, sub Maxim\u00edno Imperat\u00f3re, dum sanctos septem M\u00f3nachos in c\u00e1rcere det\u00e9ntos visit\u00e1ret atque ref\u00edceret, v\u00f3luit, uno ex ipsis def\u00fancto, in ejus locum subrog\u00e1ri; atque ita cum illis, s\u00e6v\u00edssima passus, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9ptus est.",
      "Ebr\u00f3icis, in G\u00e1llia, sancti Aquil\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In territ\u00f3rio Aurelian\u00e9nsi depos\u00edtio sancti Ver\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Apud Sal\u00e9rnum sancti Eust\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Silv\u00e6 Nect\u00e9nsis, in Hib\u00e9rnia, sancti Ethb\u00edni Abb\u00e1tis.",
      "Ox\u00f3nii, in Anglia, sanct\u00e6 Fredesw\u00ednd\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Franc\u00edsci Sal\u00e9sii, Ep\u00edscopi Gebenn\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, \u00f3mnium Script\u00f3rum catholic\u00f3rum, di\u00e1riis ali\u00edsve scriptis in vulgus ed\u00e9ndis sapi\u00e9ntiam Christi\u00e1nam illustr\u00e1ntium ac proveh\u00e9ntium et tut\u00e1ntium, peculi\u00e1ris apud Deum Patr\u00f3ni; qui migr\u00e1vit in c\u00e6lum quinto Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii, sed hac die, ob Translati\u00f3nem c\u00f3rporis ejus, pot\u00edssimum c\u00f3litur.",
      "Tr\u00e9viris depos\u00edtio be\u00e1ti Val\u00e9rii Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus sancti Petri Ap\u00f3stoli.",
      "Rom\u00e6, via Noment\u00e1na, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum P\u00e1pi\u00e6 et Mauri m\u00edlitum, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris; quorum ora jussit Laod\u00edcius, Urbis Pr\u00e6f\u00e9ctus, ad primam Christi confessi\u00f3nem lap\u00eddibus cont\u00fandi, et sic eos in c\u00e1rcerem trahi, ac p\u00f3stea f\u00fastibus c\u00e6di, atque ad \u00faltimum plumb\u00e1tis p\u00e9rcuti, donec exspir\u00e1rent.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sancti Const\u00e1ntii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, una cum S\u00f3ciis, sub Marco Aur\u00e9lio Imperat\u00f3re, ob f\u00eddei defensi\u00f3nem, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Aquil\u00edni Presb\u00fdteri, qui, ab Ari\u00e1nis gl\u00e1dio in gutture transf\u00edxus, mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sarb\u00e9lii et B\u00e1rbe\u00e6 sor\u00f3ris, qui, a be\u00e1to Barsim\u01fdo Ep\u00edscopo baptiz\u00e1ti, ambo, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, sub L\u00fdsia Pr\u01fdside, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "In territ\u00f3rio Tricass\u00edno sancti Sabini\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, jub\u00e9nte Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re, pro fide Christi decoll\u00e1tus est.",
      "Apud Bit\u00faricas, in Aquit\u00e1nia, sancti Sulp\u00edcii Sev\u00e9ri Ep\u00edscopi, virt\u00fatibus et eruditi\u00f3ne consp\u00edcui."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis sancti Cyr\u00edlli Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui, ab Ari\u00e1nis multas pro f\u00eddei causa perp\u00e9ssus inj\u00farias et ex Eccl\u00e9sia sua s\u00e6pe dep\u00falsus, tandem, sanctit\u00e1tis gl\u00f3ria clarus, in pace qui\u00e9vit. Ips\u00edus porro intemer\u00e1tam fidem prima Constantinopolit\u00e1na S\u00fdnodus \u0153cum\u00e9nica, sancto D\u00e1maso Pap\u00e6 scribens, pr\u00e6cl\u00e1ro testim\u00f3nio commend\u00e1vit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, nat\u00e1lis be\u00e1ti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, qui de Cappad\u00f3cia, ex pr\u00f3pria civit\u00e1te, ubi erat Ep\u00edscopus, sanct\u00f3rum loc\u00f3rum desid\u00e9rio Hieros\u00f3lymam p\u00e9tiit; atque ibi, cum a Narc\u00edsso, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopo, jam sene, illa reger\u00e9tur Eccl\u00e9sia, ips\u00edus gubern\u00e1cula, div\u00edna ed\u00f3ctus revelati\u00f3ne, susc\u00e9pit. P\u00f3stmodum vero, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, cum jam long\u01fdv\u00e6 \u00e6t\u00e1tis vener\u00e1nda can\u00edtie pr\u00e6fulg\u00e9ret, ductus est C\u00e6sar\u00e9am, et clausus in c\u00e1rcere, ob confessi\u00f3nem Christi, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Aug\u00fast\u00e6 sancti Narc\u00edssi Ep\u00edscopi, qui primus in Rh\u01fdtia Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit; de\u00ednde in Hisp\u00e1niam prof\u00e9ctus est, et, cum Ger\u00fand\u00e6 multos ad Christi fidem convert\u00edsset, ib\u00eddem, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, una cum Fel\u00edce Di\u00e1cono, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum decem m\u00edllium M\u00e1rtyrum, qui, pro Christi confessi\u00f3ne, gl\u00e1dio perc\u00fassi sunt.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tr\u00f3phimi et Euc\u00e1rpii.",
      "In Brit\u00e1nnia sancti Edu\u00e1rdi Regis, qui, dolis nov\u00e9rc\u00e6 nec\u00e1tus, multis mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, nat\u00e1lis sancti Frigdi\u00e1ni Ep\u00edscopi, virt\u00fate miracul\u00f3rum ill\u00fastris.",
      "M\u00e1ntu\u00e6 sancti Ans\u00e9lmi, Ep\u00edscopi Luc\u00e9nsis et Confess\u00f3ris.",
      "C\u00e1rali, in Sard\u00ednia, sancti Salvat\u00f3ris ab Horta, Confess\u00f3ris, ex Ordine Fratrum Min\u00f3rum, qui, virt\u00fatibus et singul\u00e1ri miracul\u00f3rum dono cl\u00e1ruit, et a Pio Papa Und\u00e9cimo inter sanctos C\u01fdlites adnumer\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sancti Thom\u00e6 a Villa Nova, ex Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni Ordine, Ep\u00edscopi Valent\u00edni et Confess\u00f3ris; cujus dies nat\u00e1lis rec\u00f3litur sexto Idus Sept\u00e9mbris.",
      "Sed\u00fani, in G\u00e1llia, in loco Ag\u00e1uno, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theb\u00e6\u00f3rum Maur\u00edtii, Exsup\u00e9rii, C\u00e1ndidi, Vict\u00f3ris, Innoc\u00e9ntii et Vit\u00e1lis, cum S\u00f3ciis ej\u00fasdem legi\u00f3nis; qui, sub Maximi\u00e1no, pro Christo nec\u00e1ti, glori\u00f3sa passi\u00f3ne mundum illustr\u00e1runt.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Dign\u00e6 et Em\u00e9rit\u00e6, sub Valeri\u00e1no et Galli\u00e9no; quarum rel\u00edqui\u00e6 in Eccl\u00e9sia sancti Marc\u00e9lli asserv\u00e1ntur.",
      "Ratisb\u00f3n\u00e6, in Bav\u00e1ria, sancti Emmer\u00e1mi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, ut \u00e1lios liber\u00e1ret, mortem s\u00e6v\u00edssimam, Christi causa, pati\u00e9nter s\u00fabiit.",
      "Apud pagum Castr\u00e9nsium sancti Jon\u00e6, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, cum sancto Dion\u00fdsio prof\u00e9ctus in G\u00e1lliam, ib\u00eddem, Juli\u00e1ni Pr\u00e6f\u00e9cti jussu verb\u00e9ribus c\u00e6sus, gl\u00e1dio mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Antino\u00f3poli, in \u00c6g\u00fdpto, sanct\u00e6 Ir\u00e1idis, V\u00edrginis Alexandr\u00edn\u00e6, et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum. Ipsa Virgo, cum esset ad hauri\u00e9ndam e pr\u00f3ximo fonte aquam egr\u00e9ssa, et navim vid\u00edsset Confess\u00f3ribus Christi on\u00fastam, pr\u00f3tinus, rel\u00edcta h\u00fddria, se illis adj\u00fanxit, ac, simul cum iis in urbem ducta, prima \u00f3mnium, post multa suppl\u00edcia, c\u00e1pite c\u00e6sa est; de\u00ednde Presb\u00fdteri, Di\u00e1coni, et V\u00edrgines, ali\u00edque omnes e\u00f3dem mortis g\u00e9nere cons\u00fampti sunt.",
      "Rom\u00e6 sancti Fel\u00edcis Pap\u00e6 Quarti, qui pro fide cath\u00f3lica pl\u00farimum labor\u00e1vit.",
      "Apud civit\u00e1tem Meld\u00e9nsem be\u00e1ti Sanct\u00edni Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus sancti Dion\u00fdsii Areopag\u00edt\u00e6; et, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ab eo consecr\u00e1tus, primus illic Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit.",
      "In territ\u00f3rio Constanti\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Laut\u00f3nis Ep\u00edscopi.",
      "In monte Glonna, ad L\u00edgerim flumen, in G\u00e1llia, sancti Flor\u00e9ntii Presb\u00fdteri.",
      "In \u00f3ppido cui Lepr\u00f3sii nomen, in territ\u00f3rio Bituric\u00e9nsi, sancti Silv\u00e1ni Confess\u00f3ris.",
      "Laud\u00fani, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Salab\u00e9rg\u00e6 Abbat\u00edss\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "In Theb\u00e1ide nat\u00e1lis be\u00e1ti Pauli, primi Erem\u00edt\u00e6, Confess\u00f3ris, qui, a sextod\u00e9cimo \u00e6t\u00e1tis su\u00e6 anno usque ad cent\u00e9simum d\u00e9cimum t\u00e9rtium, solus in er\u00e9mo perm\u00e1nsit; cujus \u00e1nimam, inter Apostol\u00f3rum et Prophet\u00e1rum choros, ad c\u00e6lum ferri ab Angelis sanctus Ant\u00f3nius vidit. Ejus autem fest\u00edvitas d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "In Cypro be\u00e1ti Nic\u00e1noris, qui fuit unus de septem primis Di\u00e1conis; atque, gr\u00e1tia f\u00eddei et virt\u00fate admir\u00e1ndus, glorios\u00edssime coron\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Agath\u00f3nis Pap\u00e6, qui, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna consp\u00edcuus, qui\u00e9vit in pace.",
      "Bit\u00faricis, in Aquit\u00e1nia, sancti Willh\u00e9lmi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, signis et virt\u00fatibus clari; quem Hon\u00f3rius Papa T\u00e9rtius in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem adscr\u00edpsit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Jo\u00e1nnis Boni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Marci\u00e1ni Presb\u00fdteri.",
      "In monast\u00e9rio Cuxan\u00e9nsi, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Petri Urs\u00e9oli Confess\u00f3ris, qui, \u00e1ntea Veneti\u00e1rum Dux et de\u00ednde Mon\u00e1chus ex Ordine sancti Bened\u00edcti, piet\u00e1te et virt\u00fatibus cl\u00e1ruit.",
      "Ar\u00e9tii, in T\u00fascia, Be\u00e1ti Greg\u00f3rii D\u00e9cimi, civis Placent\u00edni, qui, ex Archidi\u00e1cono Leodi\u00e9nsi Summus P\u00f3ntifex renunti\u00e1tus, Conc\u00edlium Lugdun\u00e9nse sec\u00fandum celebr\u00e1vit, Gr\u00e6c\u00edsque ad unit\u00e1tem f\u00eddei rec\u00e9ptis, comp\u00f3sitis Christian\u00f3rum diss\u00eddiis, Terr\u00e6 Sanct\u00e6 recuperati\u00f3ne instit\u00fata, de univers\u00e1li Eccl\u00e9sia, quam sanct\u00edssime gubern\u00e1vit, \u00f3ptime m\u00e9ritus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum Petri et Pauli.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Iren\u01fdi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui (ut scribit sanctus Hier\u00f3nymus) be\u00e1ti Polyc\u00e1rpi, Smyrn\u00e9nsis Ep\u00edscopi, disc\u00edpulus fuit, et Apostolic\u00f3rum t\u00e9mporum vic\u00ednus. Is, cum adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos verbis ac scriptis pl\u00farimum decert\u00e1sset, tandem, in persecuti\u00f3ne Sev\u00e9ri, cum omni fere civit\u00e1tis su\u00e6 p\u00f3pulo, coron\u00e1tus est glori\u00f3so mart\u00fdrio.",
      "Traj\u00e9cti sancti Ben\u00edgni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6, in persecuti\u00f3ne Sev\u00e9ri, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Plut\u00e1rchi, Ser\u00e9ni, Heracl\u00eddis catech\u00fameni, Her\u00f3nis ne\u00f3phyti, et alt\u00e9rius Ser\u00e9ni, Rha\u00eddis catech\u00famen\u00e6, et Potami\u0153\u0301n\u00e6 cum ips\u00edus matre Marc\u00e9lla; inter quos pr\u00e6c\u00edpue en\u00edtuit Potami\u0153\u0301na Virgo, qu\u00e6, primo imm\u00e9nsos innumer\u00f3sque ag\u00f3nes pro virginit\u00e1te desud\u00e1vit, de\u00ednde \u00e9tiam exquis\u00edta et inaud\u00edta torm\u00e9nta pro fide sust\u00ednuit, ad \u00faltimum, simul cum matre, igne cons\u00fampta est.",
      "E\u00f3dem die sancti P\u00e1pii M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, flagris c\u00e6sus, atque in leb\u00e9tem, oleo et \u00e1dipe ferv\u00e9nti plenum, imm\u00edssus, \u00e1liaque horr\u00e9nda suppl\u00edcia perp\u00e9ssus, demum, datis cerv\u00edcibus, coron\u00e1tur.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Argym\u00edri, M\u00f3nachi et M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, pro Christi fide, in equ\u00faleo p\u00f3situs et ense transf\u00f3ssus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Pauli Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "L\u00faere, in di\u0153c\u00e9si Brixi\u00e9nsi, sanct\u00e6 Vinc\u00e9nti\u00e6 Ger\u00f3sa, V\u00edrginis, Instit\u00fati Sor\u00f3rum a Carit\u00e1te una cum sancta Bartholom\u01fda Capit\u00e1nio Fundatr\u00edcis, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus albo sanct\u00e1rum V\u00edrginum acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, nat\u00e1lis sancti Thom\u00e6, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, ob defensi\u00f3nem just\u00edti\u00e6 et ecclesi\u00e1stic\u00e6 immunit\u00e1tis, in Bas\u00edlica sua, ab impi\u00f3rum h\u00f3minum facti\u00f3ne perc\u00fassus gl\u00e1dio, Martyr migr\u00e1vit ad Christum.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti David, Regis et Proph\u00e9t\u00e6.",
      "Arel\u00e1te, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Tr\u00f3phimi, cujus m\u00e9minit sanctus Paulus ad Tim\u00f3theum scribens. Ipse autem Tr\u00f3phimus, ab e\u00f3dem Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, pr\u00e6f\u00e1t\u00e6 urbi primus ad Christi Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1ndum dir\u00e9ctus est; ex cujus pr\u00e6dicati\u00f3nis fonte (ut sanctus Z\u00f3simus Papa scribit) tota G\u00e1llia r\u00edvulos f\u00eddei rec\u00e9pit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Call\u00edsti, Fel\u00edcis et Bonif\u00e1tii.",
      "In Africa p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dom\u00ednici, Vict\u00f3ris, Primi\u00e1ni, Lyb\u00f3si, Saturn\u00edni, Cresc\u00e9ntii, Sec\u00fandi et Honor\u00e1ti.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Marc\u00e9lli Abb\u00e1tis.",
      "In pago Oxym\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Ebr\u00falphi, Abb\u00e1tis et Confess\u00f3ris, t\u00e9mpore Childeb\u00e9rti Regis.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, Commemor\u00e1tio sancti Cresc\u00e9ntis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli ac primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, et cujus dies nat\u00e1lis quinto Kal\u00e9ndas J\u00falii celebr\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, nat\u00e1lis sancti Marc\u00e9lli Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3nem, jub\u00e9nte Max\u00e9ntio tyr\u00e1nno, primo c\u00e6sus est f\u00fastibus, de\u00ednde ad serv\u00edtium anim\u00e1lium cum cust\u00f3dia p\u00fablica deput\u00e1tus, et ib\u00eddem, servi\u00e9ndo ind\u00fatus am\u00edctu cil\u00edcino, def\u00fanctus est.",
      "Marr\u00f3chii, in Africa, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum quinque Protom\u00e1rtyrum Ordinis Min\u00f3rum, sc\u00edlicet Ber\u00e1rdi, Petri atque Oth\u00f3nis Sacerd\u00f3tum, Acc\u00farsii et Adj\u00fati Laic\u00f3rum; qui, ob Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei pr\u00e6dicati\u00f3nem ac Mahum\u00e9tic\u00e6 reprobati\u00f3nem legis, post v\u00e1ria torm\u00e9nta et lud\u00edbria, a Saracen\u00f3rum Rege, scissis gl\u00e1dio cap\u00edtibus, enec\u00e1ti sunt.",
      "Rhinocol\u00far\u00e6, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Mel\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, sub Val\u00e9nte exs\u00edlium et \u00e1lia gr\u00e1via pro fide cath\u00f3lica passus, in pace qui\u00e9vit.",
      "Arel\u00e1te, in G\u00e1llia, sancti Honor\u00e1ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; cujus vita tam doctr\u00edna quam mir\u00e1culis fuit ill\u00fastris.",
      "Opit\u00e9rgii, in Venet\u00f3rum f\u00ednibus, sancti Titi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Fundis, in L\u00e1tio, sancti Honor\u00e1ti Abb\u00e1tis, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa.",
      "In castro cui nomen Mac\u00e9ri\u00e6, ad Alt\u00e9jam fl\u00favium, in G\u00e1llia, sancti Furs\u00e9i Confess\u00f3ris, cujus corpus ad monast\u00e9rium Per\u00f3n\u00e6 p\u00f3stmodum transl\u00e1tum est.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Prisc\u00edll\u00e6, qu\u00e6 se s\u00faaque pio M\u00e1rtyrum obs\u00e9quio mancip\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria v\u00e9teri, in c\u0153met\u00e9rio Bas\u00edll\u00e6, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Proti et Hyac\u00ednthi fratrum, eunuch\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Eug\u00e9ni\u00e6. Hi, sub Galli\u00e9no Imperat\u00f3re, depreh\u00e9nsi quod essent Christi\u00e1ni, sacrific\u00e1re cog\u00fantur; sed non consenti\u00e9ntes, primo dur\u00edssime verber\u00e1ti sunt, ac tandem p\u00e1riter decoll\u00e1ti.",
      "Legi\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Vinc\u00e9ntii, Abb\u00e1tis et M\u00e1rtyris.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Diod\u00f3ri, Diom\u00e9dis et D\u00eddymi.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Paphn\u00fatii Ep\u00edscopi, qui unus fuit ex iis Confess\u00f3ribus, qui, sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, dextro \u00f3culo eff\u00f3sso et sin\u00edstro p\u00f3plite exc\u00edso, ad met\u00e1lla damn\u00e1ti fu\u00e9runt; de\u00ednde, sub Constant\u00edno Magno, adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos, pro fide cath\u00f3lica, str\u00e9nue decert\u00e1vit; et demum, multis cor\u00f3nis auctus, in pace qui\u00e9vit.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Pati\u00e9ntis Ep\u00edscopi.",
      "Verc\u00e9llis sancti \u00c6mili\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 Theod\u00f3r\u00e6, qu\u00e6, cum inc\u00e1ute deliqu\u00edsset, inde, facti p\u01fdnitens, mir\u00e1bili abstin\u00e9ntia et pati\u00e9ntia in h\u00e1bitu sancto persever\u00e1vit inc\u00f3gnita usque ad mortem."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Hier\u00f3nymi \u00c6mili\u00e1ni Confess\u00f3ris, Congregati\u00f3nis Som\u00e1sch\u00e6 Institut\u00f3ris, c\u00e6l\u00e9stis \u00f3mnium orphan\u00f3rum ac derel\u00edct\u00e6 juvent\u00fatis Patr\u00f3ni; qui sexto Idus Febru\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "In monte Carm\u00e9lo sancti El\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.",
      "In Jud\u01fda nat\u00e1lis be\u00e1ti Joseph, qui cognomin\u00e1tus est Justus, quem Ap\u00f3stoli cum be\u00e1to Matth\u00eda statu\u00e9runt ut locum apostol\u00e1tus Jud\u00e6 prodit\u00f3ris impl\u00e9ret; sed, cum sors cecid\u00edsset super Matth\u00edam, ipse, nihil\u00f3minus pr\u00e6dicati\u00f3nis et sanctit\u00e1tis off\u00edcio ins\u00e9rviens, mult\u00e1mque pro fide Christi a Jud\u01fdis persecuti\u00f3nem s\u00fastinens, victori\u00f3so fine qui\u00e9vit. De quo \u00e9tiam ref\u00e9rtur quod ven\u00e9num b\u00edberit, et nihil ex hoc triste propter D\u00f3mini fidem pert\u00falerit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Pauli, Di\u00e1coni et M\u00e1rtyris; qui, cum infid\u00e9les pr\u00edncipes arg\u00faeret Mahum\u00e9tic\u00e6 impiet\u00e1tis ac s\u00e6v\u00edti\u00e6, et Christum constant\u00edssime pr\u00e6dic\u00e1ret, idc\u00edrco, e\u00f3rum jussu nec\u00e1tus, ad pr\u01fdmia evol\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Dam\u00e1sci sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sab\u00edni, Juli\u00e1ni, M\u00e1ximi, Macr\u00f3bii, C\u00e1ssi\u00e6 et Paul\u00e6, cum \u00e1liis decem.",
      "In Lusit\u00e1nia sanct\u00e6 Wilgef\u00f3rtis, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, pro Christi\u00e1na fide ac pudic\u00edtia dec\u00e9rtans, in cruce m\u00e9ruit glori\u00f3sum obtin\u00e9re tri\u00famphum.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Flavi\u00e1ni Sec\u00fandi, Ep\u00edscopi Antioch\u00e9ni, et El\u00ed\u00e6, Ep\u00edscopi Hierosolymit\u00e1ni; qui, pro S\u00fdnodo Chalcedon\u00e9nsi ab Anast\u00e1sio Imperat\u00f3re ambo in exs\u00edlium acti, vict\u00f3res migr\u00e1runt ad D\u00f3minum.",
      "In pago Bononi\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Vulm\u00e1ri Abb\u00e1tis, admir\u00e1nd\u00e6 sanctit\u00e1tis viri.",
      "Tr\u00e9viris sanct\u00e6 Sev\u00e9r\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Festum sancti Gabri\u00e9lis Arch\u00e1ngeli, qui ad annunti\u00e1ndum Incarnati\u00f3nis div\u00edni Verbi myst\u00e9rium a Deo missus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Epigm\u00e9nii Presb\u00fdteri, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub T\u00farpio J\u00fadice, gl\u00e1dio c\u00e6sus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio be\u00e1ti Pigm\u00e9nii Presb\u00fdteri, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, pro fide Christi, pr\u00e6cipit\u00e1tus in T\u00edberim, nec\u00e1tus est.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci et Tim\u00f3thei, qui mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Timol\u00e1i, Dion\u00fdsii, P\u00e1usidis, R\u00f3muli, Alex\u00e1ndri, alt\u00e9rius Alex\u00e1ndri, Ag\u00e1pii et alt\u00e9rius Dion\u00fdsii; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Urb\u00e1no Pr\u01fdside, sec\u00faris ictu perc\u00fassi, vit\u00e6 cor\u00f3nas meru\u00e9runt.",
      "In Maurit\u00e1nia item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum fratrum R\u00f3muli et Sec\u00fandi, qui pro Christi fide passi sunt.",
      "Trid\u00e9nti p\u00e1ssio sancti Sime\u00f3nis p\u00faeri, a Jud\u01fdis s\u00e6v\u00edssime trucid\u00e1ti, qui multis p\u00f3stea mir\u00e1culis corusc\u00e1vit.",
      "S\u00fdnnad\u00e6, in Phr\u00fdgia, sancti Agap\u00edti Ep\u00edscopi.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Lat\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "In S\u00fdria sancti Sel\u00e9uci Confess\u00f3ris.",
      "In Su\u00e9cia sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 fuit f\u00edlia sanct\u00e6 Birg\u00edtt\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Laur\u00e9ntii Justini\u00e1ni, primi Patri\u00e1rch\u00e6 Veneti\u00e1rum et Confess\u00f3ris, qui pontific\u00e1lem C\u00e1thedram hac die inv\u00edtus asc\u00e9ndit, et sexto Idus Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Rom\u00e6, in suburb\u00e1no, be\u00e1ti Victor\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis clarus, sacerd\u00f3tium Amitern\u00edn\u00e6 urbis, t\u00f3tius p\u00f3puli electi\u00f3ne, ad\u00e9ptus est. P\u00f3stmodum, sub Nerva Traj\u00e1no, apud Cut\u00edlias, ubi put\u00e9ntes et sulph\u00fare\u00e6 em\u00e1nant aqu\u00e6, cum \u00e1liis Dei servis, releg\u00e1tus, ab Aureli\u00e1no J\u00fadice jussus est susp\u00e9ndi c\u00e1pite de\u00f3rsum; idque cum per tr\u00edduum pro n\u00f3mine Christi passus fu\u00edsset, tandem, glori\u00f3se coron\u00e1tus, victor migr\u00e1vit ad D\u00f3minum. Ejus corpus rapu\u00e9runt Christi\u00e1ni, et honor\u00edfica sepult\u00fara Amit\u00e9rni, in Vest\u00ednis, condid\u00e9runt.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Urb\u00e1ni, Theod\u00f3ri, Mened\u00e9mi, et Soci\u00f3rum septuag\u00ednta septem ex \u00f3rdine ecclesi\u00e1stico; qui a Val\u00e9nte Imperat\u00f3re, pro fide cath\u00f3lica, in nav\u00edgio imp\u00f3siti, jussi sunt in mari comb\u00fari.",
      "In Portu Rom\u00e1no p\u00e1ssio sancti Hercul\u00e1ni m\u00edlitis, qui, sub Gallo Imperat\u00f3re, ob Christi fidem c\u00e6sus flagris et c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus est.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Qu\u00ednctii, Arc\u00f3ntii et Don\u00e1ti.",
      "E\u00f3dem die sancti R\u00f3muli, qui, cum esset Traj\u00e1ni aul\u00e6 prefectus ac s\u00e6v\u00edtiam Imperat\u00f3ris in Christi\u00e1nos detestar\u00e9tur, c\u00e6sus est virgis, et c\u00e1pite trunc\u00e1tus.",
      "Melit\u00edn\u00e6, in Arm\u00e9nia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum m\u00edlitum Eud\u00f3xii, Zen\u00f3nis, Mac\u00e1rii, et Soci\u00f3rum mille centum et qu\u00e1tuor; qui, cum abjec\u00edssent mil\u00edti\u00e6 c\u00edngulum, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, pro Christi confessi\u00f3ne nec\u00e1ti sunt.",
      "In pago Tarvan\u00e9nsi, monast\u00e9rio Sithin\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Bert\u00edni Abb\u00e1tis.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Obd\u00fali\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Commemor\u00e1tio sancti Pauli Ap\u00f3stoli.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Luc\u00edn\u00e6, Apostol\u00f3rum disc\u00edpul\u00e6, qu\u00e6, de facult\u00e1tibus suis comm\u00fanicans Sanct\u00f3rum necessit\u00e1tibus, Christi\u00e1nos in c\u00e1rcere detentos visit\u00e1bat, ac sepult\u00far\u00e6 M\u00e1rtyrum inservi\u00e9bat; juxta quos et ipsa, in crypta a se constr\u00facta, sep\u00falta est.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 \u00c6mili\u00e1n\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Ipso die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Caji Presb\u00fdteri, et Le\u00f3nis Subdi\u00e1coni.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sancti Bas\u00edlidis, qui, sub Severo Imperat\u00f3re, cum sanctam Potami\u00f3enam Virginem, quam ad suppl\u00edcium duc\u00e9bat, ab impudic\u00f3rum h\u00f3minum petul\u00e1ntia tut\u00e1tus esset, religi\u00f3si off\u00edcii merc\u00e9dem ab ea rec\u00e9pit; nam ipsa, post tr\u00edduum illi app\u00e1rens et ejus c\u00e1piti cor\u00f3nam imp\u00f3nens, non tantum conv\u00e9rtit eum ad Christum, sed \u00e9tiam, brevi ag\u00f3ne cert\u00e1ntem, suis pr\u00e9cibus M\u00e1rtyrem glori\u00f3sum eff\u00e9cit.",
      "Lem\u00f3vicis, in Aquit\u00e1nia, sancti Marti\u00e1lis Ep\u00edscopi, cum du\u00f3bus Presb\u00fdteris Alpini\u00e1no et Austriclini\u00e1no; quorum vita signis miracul\u00f3rum \u00e1dmodum eff\u00falsit.",
      "In territ\u00f3rio Vivari\u00e9nsi, in G\u00e1lliis, sancti Osti\u00e1ni, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Sa\u00e1nic\u00e6, in territ\u00f3rio Vic\u00e9ntino, sancti Theob\u00e1ldi, Presb\u00fdteri et Erem\u00edt\u00e6, ex Camp\u00e1ni\u00e6 G\u00e1llic\u00e6 Com\u00edtibus; quem Alex\u00e1nder Papa T\u00e9rtius, ob sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum famam, Sanct\u00f3rum c\u00e1noni adj\u00fanxit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Viln\u00e6, in Lithu\u00e1nia, be\u00e1ti Casim\u00edri Confess\u00f3ris, e Casim\u00edro Rege prog\u00e9niti: quem Leo D\u00e9cimus, Rom\u00e1nus P\u00f3ntifex, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sancti L\u00facii Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, primo in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni ob Christi fidem exs\u00edlio releg\u00e1tus, et p\u00f3stmodum div\u00edno nutu ad Eccl\u00e9siam suam red\u00edre perm\u00edssus, tandem, cum pl\u00farimum adv\u00e9rsus Novati\u00e1nos labor\u00e1sset, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit. Eum vero sanctus Cypri\u00e1nus summis l\u00e1udibus celebr\u00e1vit.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Hadri\u00e1ni M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis vig\u00ednti tribus, qui omnes, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrium crurifr\u00e1gio consumm\u00e1runt. E\u00f3rum rel\u00edqui\u00e6, a Christi\u00e1nis Byz\u00e1ntium del\u00e1t\u00e6, rever\u00e9nti hon\u00f3re sep\u00falt\u00e6 fu\u00e9runt; inde p\u00f3stea sancti Hadri\u00e1ni corpus Romam transl\u00e1tum fuit sexto Idus Sept\u00e9mbris, quo die fest\u00edvitas ejus pot\u00edssimum celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, via Appia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum nongent\u00f3rum, qui p\u00f3siti sunt in c\u0153met\u00e9rio ad sanctam C\u00e6c\u00edliam.",
      "Apud Cherson\u00e9sum p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum Basil\u00edi, Eug\u00e9nii, Agathod\u00f3ri, Elp\u00eddii, \u00c6th\u00e9rii, Capit\u00f3nis, Ephr\u00e6m, N\u00e9storis et Arc\u00e1dii.",
      "E\u00f3dem die sancti Caji Palat\u00edni, in mare dem\u00e9rsi, et ali\u00f3rum vig\u00ednti septem.",
      "Item p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Archel\u00e1i, Cyr\u00edlli et Ph\u00f3tii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Apud Ephesum sancti Tim\u00f3thei, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli; atque, ab e\u00f3dem Ephesi ordin\u00e1tus Ep\u00edscopus, ibi post multos pro Christo ag\u00f3nes, cum Di\u00e1n\u00e6 immol\u00e1ntes arg\u00faeret, lap\u00eddibus \u00f3brutus est, ac paulo post obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti B\u00e1bil\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, p\u00f3stea quam frequ\u00e9nter passi\u00f3nibus suis ac cruci\u00e1tibus glorific\u00e1verat Deum, glori\u00f3s\u00e6 vit\u00e6 finem sort\u00edtus est in v\u00ednculis f\u00e9rreis, cum quibus et suum corpus sepel\u00edri mand\u00e1vit. Refer\u00fantur \u00e9tiam passi cum eo tres p\u00faeri, sc\u00edlicet Urb\u00e1nus, Prilidi\u00e1nus et Epol\u00f3nius, quos ille in Christi fide instr\u00faxerat.",
      "Fulg\u00ednei, in Umbria, sancti Felici\u00e1ni, qui, a sancto Vict\u00f3re Papa Primo Ep\u00edscopus ej\u00fasdem civit\u00e1tis ordin\u00e1tus, illic, post multos lab\u00f3res, in \u00faltima senect\u00fate, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Neoc\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Maurit\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mard\u00f3nii, Mus\u00f3nii, Eug\u00e9nii et Met\u00e9lli; qui omnes igni tr\u00e1diti sunt, et e\u00f3rum rel\u00edqui\u00e6 in flumen disp\u00e9rs\u00e6.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Thyrsi et Proj\u00e9cti.",
      "C\u00ednguli, in Pic\u00e9no, sancti Exsuper\u00e1ntii Confess\u00f3ris, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, ob miracul\u00f3rum famam ill\u00fastris.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Zam\u00e6, qui, a sancto Dion\u00fdsio, Rom\u00e1no Pont\u00edfice, primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, illic Christi\u00e1nam fidem mir\u00edfice propag\u00e1vit.",
      "Item be\u00e1ti Sur\u00e1ni Abb\u00e1tis, qui, t\u00e9mpore Longobard\u00f3rum, sanctit\u00e1te fl\u00f3ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edaci Di\u00e1coni, Largi et Smar\u00e1gdi, qui, cum \u00e1liis vig\u00ednti S\u00f3ciis, passi sunt d\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis. E\u00f3rum c\u00f3rpora, via Sal\u00e1ria a Jo\u00e1nne Presb\u00fdtero sep\u00falta, sanctus Marc\u00e9llus Papa in pr\u01fddium Luc\u00edn\u00e6, via Osti\u00e9nsi, hoc die tr\u00e1nstulit; qu\u00e6 p\u00f3stea, in Urbem del\u00e1ta, in Diacon\u00eda sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 in via Lata fu\u00e9runt rec\u00f3ndita.",
      "Anaz\u00e1rbi, in Cil\u00edcia, sancti Mar\u00edni senis, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et L\u00fdsia Pr\u01fdside, c\u00e6sus flagris, in ligno susp\u00e9nsus ac lani\u00e1tus, feris tandem obj\u00e9ctus int\u00e9riit.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eleuth\u00e9rii et Le\u00f3nid\u00e6, qui per ignem mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "In P\u00e9rside sancti Horm\u00edsd\u00e6 M\u00e1rtyris, sub S\u00e1pore Rege.",
      "C\u00fdzici, in Hellesp\u00f3nto, sancti \u00c6mili\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, pro sacr\u00e1rum Im\u00e1ginum cultu a Le\u00f3ne Imperat\u00f3re multa passus, demum in exs\u00edlio vitam fin\u00edvit.",
      "In Creta sancti Myr\u00f3nis Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Sev\u00e9ri, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui ex India, Evang\u00e9lii pr\u00e6dic\u00e1ndi causa, labori\u00f3sam peregrinati\u00f3nem susc\u00e9pit, et, cum ad pr\u00e6f\u00e1tam urbem deven\u00edsset, ing\u00e9ntem Pagan\u00f3rum multit\u00fadinem verbo et mir\u00e1culis ad Christi fidem conv\u00e9rtit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui sub Aureli\u00e1no Pr\u00edncipe Eccl\u00e9siam rexit. Ips\u00edus tamen festum t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas J\u00fanii celebr\u00e1tur.",
      "Spol\u00e9ti item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sab\u00edni, Assisi\u00e9nsis Ep\u00edscopi, atque Exsuper\u00e1ntii et Marc\u00e9lli Diacon\u00f3rum, ac Venusti\u00e1ni Pr\u01fdsidis cum ux\u00f3re et f\u00edliis, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re. Ex ipsis Marc\u00e9llus et Exsuper\u00e1ntius, primum equ\u00faleo susp\u00e9nsi, de\u00ednde f\u00fastibus gr\u00e1viter mact\u00e1ti, postr\u00e9mum, abr\u00e1si \u00fangulis et l\u00e1terum exusti\u00f3ne ass\u00e1ti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt; Venusti\u00e1nus autem non multo post, simul cum ux\u00f3re et f\u00edliis, est gl\u00e1dio nec\u00e1tus; sanctus vero Sab\u00ednus, post detruncati\u00f3nem m\u00e1nuum et di\u00fatinam c\u00e1rceris macerati\u00f3nem, ad mortem usque c\u00e6sus est. Horum mart\u00fdrium, licet div\u00e9rso exst\u00edterit t\u00e9mpore, una tamen die rec\u00f3litur.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Mansu\u00e9ti, Sev\u00e9ri, Appi\u00e1ni, Don\u00e1ti, Hon\u00f3rii et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sanct\u00e6 An\u00fdsi\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Ib\u00eddem sancti An\u00fdsii, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Eug\u00e9nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Lib\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "Aquil\u00e6, in Vest\u00ednis, sancti Rain\u00e9rii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Ass\u00famptio sanct\u00edssim\u00e6 Dei Genitr\u00edcis V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6.",
      "Crac\u00f3vi\u00e6, in Pol\u00f3nia, nat\u00e1lis sancti Hyac\u00ednthi, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, quem Clemens Oct\u00e1vus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit. Ips\u00edus autem festum sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "Apud Albam Reg\u00e1lem, in Pann\u00f3nia, item nat\u00e1lis sancti St\u00e9phani, Regis Hungar\u00f3rum et Confess\u00f3ris; qui, div\u00ednis virt\u00fatibus exorn\u00e1tus, primus H\u00fangaros ad Christi fidem conv\u00e9rtit, et a De\u00edpara V\u00edrgine, ipso die Assumpti\u00f3nis su\u00e6, in c\u00e6lum rec\u00e9ptus fuit. Ejus vero fest\u00edvitas quarto Nonas Sept\u00e9mbris, quo die munit\u00edssima Bud\u00e6 arx, sancti Regis ope, ab ex\u00e9rcitu Christi\u00e1no str\u00e9nue recuper\u00e1ta fuit, pot\u00edssimum rec\u00f3litur, ex dispositi\u00f3ne Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Und\u00e9cimi.",
      "Rom\u00e6, via Appia, sancti Thars\u00edcii Acolythi, quem Pag\u00e1ni, cum inven\u00edssent C\u00f3rporis Christi Sacram\u00e9nta port\u00e1ntem, c\u0153p\u00e9runt disqu\u00edrere quid g\u00e9reret. At ipse, ind\u00edgnum j\u00fadicans porcis pr\u00f3dere margar\u00edtas, t\u00e1mdiu ab illis mact\u00e1tus est f\u00fastibus et lap\u00eddibus, donec exhal\u00e1ret sp\u00edritum; et, revol\u00fato ejus c\u00f3rpore, sacr\u00edlegi discuss\u00f3res nihil Sacramentorum Christi in occ\u00edsi m\u00e1nibus aut in vestibus invenerunt. Christi\u00e1ni autem collegerunt M\u00e1rtyris corpus, et in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti honor\u00edfice sepeli\u00e9runt.",
      "Tag\u00e1ste, in Africa, sancti Al\u00edpii Ep\u00edscopi, qui be\u00e1ti August\u00edni olim disc\u00edpulus, p\u00f3stea in conversi\u00f3ne s\u00f3cius, in m\u00fanere pastor\u00e1li coll\u00e9ga, et in certam\u00ednibus adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos comm\u00edlito str\u00e9nuus, ac demum in c\u00e6l\u00e9sti gl\u00f3ria consors fuit.",
      "Suess\u00edone, in G\u00e1lliis, sancti Arn\u00falphi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 sancti Stanisl\u00e1i Kostka; Pol\u00f3ni, nov\u00edtii e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris; qui, consumm\u00e1tus in brevi, per ang\u00e9licam vit\u00e6 innoc\u00e9ntiam expl\u00e9vit t\u00e9mpora multa, et a Bened\u00edcto D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in Sanct\u00f3rum album rel\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis Chrys\u00f3stomi, Ep\u00edscopi Constantinopolit\u00e1ni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, c\u00e6l\u00e9stis Orat\u00f3rum sacr\u00f3rum Patr\u00f3ni; qui d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris obdorm\u00edvit in D\u00f3mino. Ejus sacrum corpus, sub Theod\u00f3sio juni\u00f3re, hac die Constantin\u00f3polim, inde p\u00f3stea Romam transl\u00e1tum fuit, et in Bas\u00edlica Pr\u00edncipis Apostol\u00f3rum c\u00f3nditum.",
      "Br\u00edxi\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Angel\u00e6 Mer\u00edci V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, qu\u00e6 Societ\u00e1tem V\u00edrginum sanct\u00e6 Ursul\u00e6 inst\u00edtuit, quarum pr\u00e6c\u00edpuum munus esset dir\u00edgere adolesc\u00e9ntulas in vias D\u00f3mini. Ejus tamen fest\u00edvitas, ex decr\u00e9to Pii Pap\u00e6 Duod\u00e9cimi, Kal\u00e9ndas J\u00fanii celebr\u00e1tur.",
      "Apud Cen\u00f3manos, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Juli\u00e1ni, ej\u00fasdem urbis primi Ep\u00edscopi, quem sanctus Petrus illuc ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium misit.",
      "Sor\u00e6 sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Anton\u00edni, sub Flavi\u00e1no Pr\u01fdside, compreh\u00e9nsus est, et, cum idol\u00f3rum templum, dum ipse torquer\u00e9tur, corru\u00edsset, mart\u00fdrii cor\u00f3nam, trunc\u00e1to c\u00e1pite, acc\u00e9pit.",
      "In Africa sancti Av\u00edti M\u00e1rtyris.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum D\u00e1tii, Re\u00e1tri et Soci\u00f3rum, qui in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica passi sunt.",
      "Item sanct\u00f3rum Dat\u00edvi, Juli\u00e1ni, Vinc\u00e9ntii atque ali\u00f3rum vig\u00ednti septem M\u00e1rtyrum.",
      "Rom\u00e6 sancti Vitali\u00e1ni Pap\u00e6.",
      "In monast\u00e9rio Bodac\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Mauri Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Maji",
    "content": [
      "Sancti Anton\u00edni, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Ep\u00edscopi Florent\u00edni et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis sexto Nonas mensis hujus recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6, via Lat\u00edna, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gordi\u00e1ni et Ep\u00edmachi, quorum prior, pro confessi\u00f3ne n\u00f3minis Christi, t\u00e9mpore Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6, diu plumb\u00e1tis c\u00e6sus et ad \u00faltimum c\u00e1pite trunc\u00e1tus, noctu a Christi\u00e1nis sep\u00faltus e\u00e1dem via fuit in crypta, in quam be\u00e1ti Ep\u00edmachi M\u00e1rtyris rel\u00edqui\u00e6 paulo ante transl\u00e1t\u00e6 f\u00faerant ab Alex\u00e1ndria, ubi ipse, pro Christi fide, mart\u00fdrium compl\u00e9verat pr\u00eddie Idus Dec\u00e9mbris.",
      "In terra Hus sancti Job Proph\u00e9t\u00e6, admir\u00e1nd\u00e6 pati\u00e9nti\u00e6 viri.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Calep\u00f3dii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; quem Alex\u00e1nder Imper\u00e1tor gl\u00e1dio fecit occ\u00eddi, et corpus ejus per civit\u00e1tem trahi, atque in T\u00edberim jact\u00e1ri, quod inv\u00e9ntum Call\u00edstus Papa sepel\u00edvit. Decoll\u00e1tus est \u00e9tiam Palm\u00e1tius Consul cum ux\u00f3re et f\u00edliis et \u00e1liis prom\u00edscui sexus quadrag\u00ednta du\u00f3bus de domo sua, Simpl\u00edcius quoque Sen\u00e1tor cum ux\u00f3re et sexag\u00ednta octo de fam\u00edlia sua, item et Felix cum ux\u00f3re sua Blanda; quorum c\u00e1pita susp\u00e9nsa sunt per div\u00e9rsas portas Urbis, ad ex\u00e9mplum Christian\u00f3rum.",
      "Item Rom\u00e6, via Lat\u00edna, ad Centum Aulas, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quarti et Quincti, quorum c\u00f3rpora C\u00e1puam transl\u00e1ta sunt.",
      "Apud Leont\u00ednos, in Sic\u00edlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alph\u00edi, Philad\u00e9lphi et Cyr\u00edni.",
      "Smyrn\u00e6 sancti Diosc\u00f3ridis M\u00e1rtyris.",
      "Apud Tar\u00e9ntum sancti Cat\u00e1ldi Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Matr\u00edti sancti Isid\u00f3ri Agr\u00edcol\u00e6, quem, mir\u00e1culis clarum, Greg\u00f3rius Papa D\u00e9cimus quintus, una cum sanctis Ign\u00e1tio, Franc\u00edsco Xav\u00e9rio, Ter\u00e9sia et Phil\u00edppo N\u00e9rio, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Mediol\u00e1ni Inv\u00e9ntio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Naz\u00e1rii et Celsi, in qua be\u00e1tus Ambr\u00f3sius Ep\u00edscopus corpus sancti Naz\u00e1rii recenti adhuc s\u00e1nguine consp\u00e9rsum r\u00e9perit, atque ad Bas\u00edlicam Apostol\u00f3rum tr\u00e1nstulit, una cum c\u00f3rpore be\u00e1ti Celsi p\u00faeri, quem idem ipse Naz\u00e1rius nutr\u00ederat, et Anol\u00ednus, in Ner\u00f3nis persecuti\u00f3ne, simul cum eo fer\u00edri gl\u00e1dio j\u00fasserat quinto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti; quo die fest\u00edvitas glori\u00f3si e\u00f3rum mart\u00fdrii celebr\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Festum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis de Merc\u00e9de nuncup\u00e1t\u00e6, Ordinis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum sub ejus n\u00f3mine Institutr\u00edcis, de cujus Appariti\u00f3ne \u00e1gitur quarto Idus Aug\u00fasti.",
      "Br\u00edxi\u00e6 depos\u00edtio sancti Anathal\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui, be\u00e1ti B\u00e1rnab\u00e6 Ap\u00f3stoli disc\u00edpulus, in ejus locum Ep\u00edscopus Eccl\u00e9si\u00e6 Mediolan\u00e9nsis succ\u00e9ssit.",
      "In Pann\u00f3nia sancti Ger\u00e1rdi, Ep\u00edscopi Moris\u00e9n\u00e6 sedis et M\u00e1rtyris, Hungar\u00f3rum Ap\u00f3stoli nuncup\u00e1ti, patr\u00edcii V\u00e9neti; qui, cum e Chanadi\u00e9nsi \u00f3ppido Albam Reg\u00e1lem se conf\u00e9rret, prope flumen Dan\u00fabium ab infid\u00e9libus impet\u00edtus, lap\u00eddibus \u00f3brutus ac tandem l\u00e1ncea transf\u00edxus occ\u00fabuit, sicque primus p\u00e1triam n\u00f3bili mart\u00fdrio illustr\u00e1vit.",
      "Augustod\u00fani nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum And\u00f3chii Presb\u00fdteri, Thyrsi Di\u00e1coni, et Fel\u00edcis. Hi, a be\u00e1to Polyc\u00e1rpo, Smyrn\u00e9nsi Ep\u00edscopo, ab Ori\u00e9nte dir\u00e9cti ad doc\u00e9ndam G\u00e1lliam, ib\u00eddem flag\u00e9llis dur\u00edssime c\u00e6si, ac tota die inv\u00e9rsis m\u00e1nibus susp\u00e9nsi, et in ignem missi sunt, sed non comb\u00fasti; tandem e\u00f3rum colla v\u00e9ctibus feri\u00fantur, et ita M\u00e1rtyres glorios\u00edssime coron\u00e1ntur.",
      "In \u00c6g\u00fdpto p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Paphn\u00fatii et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum. Ipse, vitam in solit\u00fadine agens, cum aud\u00edret multos Christi\u00e1nos in v\u00ednculis retin\u00e9ri, sponte, div\u00edno Sp\u00edritu c\u00f3ncitus, Pr\u00e6f\u00e9cto se offert, et Christi\u00e1nam religi\u00f3nem l\u00edbere profit\u00e9tur; a quo primum cat\u00e9nis f\u00e9rreis costr\u00edngitur, et in equ\u00faleo diut\u00edssime torqu\u00e9tur, de\u00ednde cum \u00e1liis pl\u00farimis ad Diocleti\u00e1num m\u00edttitur, cujus jussu, ipse palm\u00e6 aff\u00edgitur, c\u00e9teri autem ferro nec\u00e1ntur.",
      "Chalced\u00f3ne sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta novem M\u00e1rtyrum, qui post mart\u00fdrium sanct\u00e6 Euph\u00e9mi\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, damn\u00e1ti ad b\u00e9stias, et, cum ab iis div\u00ednitus l\u00edberi evas\u00edssent, demum, gl\u00e1dio perc\u00fassi, migrav\u00e9runt in c\u00e6lum.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti R\u00fastici, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Flav\u00edaci, in territ\u00f3rio Bellovac\u00e9nsi, sancti Gerem\u00e1ri, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis.",
      "Sept\u00e9mped\u00e6, in Pic\u00e9no, depos\u00edtio sancti Pac\u00edfici, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, ex\u00edmi\u00e6 pati\u00e9nti\u00e6 viri et solit\u00fadinis am\u00f3re pr\u00e6cl\u00e1ri, quem Greg\u00f3rius Papa D\u00e9cimus sextus in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Hipp\u00f3lyti M\u00e1rtyris, qui pro confessi\u00f3nis gl\u00f3ria, sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re, post \u00e1lia torm\u00e9nta, lig\u00e1tis p\u00e9dibus ad colla indomit\u00f3rum equ\u00f3rum, per cardu\u00e9tum et tr\u00edbulos crud\u00e9liter tractus est, ac, toto c\u00f3rpore lacer\u00e1to, em\u00edsit sp\u00edritum. Passi sunt \u00e9tiam e\u00f3dem die be\u00e1ta Conc\u00f3rdia, ejus nutrix, qu\u00e6 ante ipsum, plumb\u00e1tis c\u00e6sa, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum; et \u00e1lii decem et novem de domo sua, qui extra portam Tiburt\u00ednam decoll\u00e1ti sunt, et, una cum ipso, in agro Ver\u00e1no sep\u00falti.",
      "Apud Forum Syll\u00e6 nat\u00e1lis sancti Cassi\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui cum ador\u00e1re id\u00f3la nolu\u00edsset, \u00eddeo, voc\u00e1tis a persecut\u00f3re p\u00faeris, quibus ex\u00f3sus doc\u00e9ndo factus f\u00faerat, data est eis fac\u00faltas eum perim\u00e9ndi; quorum quanto inf\u00edrmior erat manus, tanto gravi\u00f3rem mart\u00fdrii p\u0153nam, dil\u00e1ta morte, faci\u00e9bat.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sancti Cassi\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Burgis, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e1rum Cent\u00f3ll\u00e6 et H\u00e9len\u00e6 M\u00e1rtyrum.",
      "Constantin\u00f3poli sancti M\u00e1ximi Abb\u00e1tis, doctr\u00edna et cath\u00f3lic\u00e6 verit\u00e1tis zelo ins\u00edgnis; qui, cum adv\u00e9rsus Monothel\u00edtas str\u00e9nue decert\u00e1ret, ab h\u00e6r\u00e9tico Imperat\u00f3re Const\u00e1nte, pr\u00e6c\u00edsis m\u00e1nibus ac lingua, in Cherson\u00e9sum releg\u00e1tus est, ib\u00edque, gl\u00f3ria confessi\u00f3nis clarus, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit. Tunc \u00e9tiam duo Anast\u00e1sii, qui ejus erant disc\u00edpuli, ali\u00edque plures div\u00e9rsa torm\u00e9nta et dura exs\u00edlia sunt exp\u00e9rti.",
      "Fritesl\u00e1ri\u00e6, in Germ\u00e1nia, sancti Wigb\u00e9rti, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis Berchmans, schol\u00e1stici e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, vit\u00e6 innoc\u00e9ntia et religi\u00f3s\u00e6 discipl\u00edn\u00e6 cust\u00f3dia pr\u00e6cl\u00e1ri; cui Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, c\u01fdlitum Sanct\u00f3rum hon\u00f3res decr\u00e9vit.",
      "Pict\u00e1vis, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Radeg\u00fandis Reg\u00edn\u00e6, cujus vita mir\u00e1culis et virt\u00fatibus cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Leon\u00e1rdi Confess\u00f3ris, Fundat\u00f3ris Congregati\u00f3nis Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium a Matre Dei, lab\u00f3ribus et mir\u00e1culis clari, cujus \u00f3pera Missi\u00f3nes a Propag\u00e1nda Fide instit\u00fat\u00e6 sunt.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dion\u00fdsii Areopag\u00edt\u00e6 Ep\u00edscopi, R\u00fastici Presb\u00fdteri, et Eleuth\u00e9rii Di\u00e1coni. Ex his Dion\u00fdsius, ab Ap\u00f3stolo Paulo baptiz\u00e1tus, primus Atheni\u00e9nsium Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est; de\u00ednde Romam venit, atque inde a be\u00e1to Clem\u00e9nte, Rom\u00e1no Pont\u00edfice, in G\u00e1llias pr\u00e6dic\u00e1ndi gr\u00e1tia dir\u00e9ctus est, et ad pr\u00e6f\u00e1tam urbem dev\u00e9nit; ib\u00edque, cum per \u00e1liquot annos comm\u00edssum sibi opus fid\u00e9liter prosec\u00fatus esset, tandem, a Pr\u00e6f\u00e9cto Fescenn\u00edno, post grav\u00edssima torment\u00f3rum g\u00e9nera, una cum S\u00f3ciis, gl\u00e1dio animadv\u00e9rsus, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "E\u00f3dem die mem\u00f3ria sancti Abrah\u00e6, Patri\u00e1rch\u00e6 et \u00f3mnium cred\u00e9ntium Patris.",
      "Apud Cass\u00ednum sancti De\u00fasdedit Abb\u00e1tis, qui, a Sic\u00e1rdo tyr\u00e1nno in c\u00e1rcerem trusus, illic, fame et \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ctus, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Apud J\u00faliam, in territ\u00f3rio Parm\u00e9nsi, via Cl\u00e1udia, sancti Domn\u00edni M\u00e1rtyris; qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, cum vellet persecuti\u00f3nis r\u00e1biem declin\u00e1re, a persequ\u00e9ntibus est compreh\u00e9nsus, et, gl\u00e1dio transverber\u00e1tus, glori\u00f3se occ\u00fabuit.",
      "In Hann\u00f3nia sancti Gisl\u00e9ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, rel\u00edcto Episcop\u00e1tu, M\u00f3nachi vitam in monast\u00e9rio a se constr\u00facto ex\u00e9rcuit, et multis virt\u00fatibus cl\u00e1ruit.",
      "Val\u00e9nti\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Ludov\u00edci Bertrandi, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris; qui, apost\u00f3lico sp\u00edritu clarus, Evang\u00e9lium quod Americ\u00e1nis pr\u00e6dic\u00e1verat, vit\u00e6 innoc\u00e9ntia mult\u00edsque \u00e9ditis mir\u00e1culis confirm\u00e1vit.",
      "Hieros\u00f3lymis sanct\u00f3rum Andron\u00edci et Athan\u00e1si\u00e6 c\u00f3njugis.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00e6 P\u00fabli\u00e6 Abbat\u00edss\u00e6, qu\u00e6, transe\u00fante Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, Dav\u00eddicum illud cum suis Virg\u00ednibus canens: \u00abSimul\u00e1cra G\u00e9ntium arg\u00e9ntum et aurum\u00bb, et; \u00abS\u00edmiles illis fiant qui f\u00e1ciunt ea\u00bb; Imperat\u00f3ris jussu, \u00e1lapis c\u00e6sa est, et gr\u00e1viter objurg\u00e1ta."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus J\u00falii",
    "content": [
      "Sancti Henr\u00edci Primi, Imperat\u00f3ris Roman\u00f3rum et Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis t\u00e9rtio Idus mensis hujus recens\u00e9tur.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Bonavent\u00far\u00e6, Cardin\u00e1lis et Ep\u00edscopi Alban\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, ex Ordine Min\u00f3rum, doctr\u00edna et vit\u00e6 sanctit\u00e1te celeb\u00e9rrimi. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas pr\u00eddie hujus di\u00e9i rec\u00f3litur.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Fel\u00edcis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Portu Rom\u00e1no nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eutr\u00f3pii, atque Z\u00f3sim\u00e6 et Bon\u00f3s\u00e6 sor\u00f3rum.",
      "Carth\u00e1gine be\u00e1ti Catul\u00edni Di\u00e1coni, de cujus l\u00e1udibus sanctus August\u00ednus serm\u00f3nem ad p\u00f3pulum h\u00e1buit, et sanct\u00f3rum Janu\u00e1rii, Flor\u00e9ntii, J\u00fali\u00e6 et Just\u00e6 M\u00e1rtyrum; qui p\u00f3siti sunt in Bas\u00edlica Fausti.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Phil\u00edppi, Zen\u00f3nis, Nars\u00e9i et decem inf\u00e1ntum.",
      "In \u00ednsula T\u00e9nedo sancti Abud\u00e9mii M\u00e1rtyris, qui sub Diocleti\u00e1no passus est.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sancti Ant\u00edochi m\u00e9dici, qui, sub Hadri\u00e1no Pr\u01fdside, c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus est; cumque ex eo lac pro s\u00e1nguine man\u00e1ret, Cyri\u00e1cus c\u00e1rnifex, conv\u00e9rsus ad Christum, et ipse mart\u00fdrium s\u00fabiit.",
      "N\u00edsibi, in Mesopot\u00e1mia, nat\u00e1lis sancti Jac\u00f3bi, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri. Hic, mir\u00e1culis et eruditi\u00f3ne clarus, unus fuit, sub persecuti\u00f3ne Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, ex n\u00famero Confess\u00f3rum, qui in Nic\u01fdna de\u00ednde S\u00fdnodo perversit\u00e1tem Ar\u00edi, Homo\u00fasii oppositi\u00f3ne, damn\u00e1runt; cujus et sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi orati\u00f3ne ipse Ar\u00edus cond\u00edgnam su\u00e6 iniquit\u00e1tis mercedem, eff\u00fasis visc\u00e9ribus, Constantin\u00f3poli rec\u00e9pit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Athan\u00e1sii, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, ab \u00edmpio nep\u00f3te S\u00e9rgio multa passus ac sede pulsus, tandem V\u00e9rulis, in H\u00e9rnicis, conf\u00e9ctus \u00e6r\u00famnis, migr\u00e1vit in c\u00e6lum, t\u00e9mpore C\u00e1roli Calvi.",
      "Campi Salentin\u00f3rum, in Ap\u00falia, sancti Pomp\u00edlii Mar\u00ed\u00e6 Pirr\u00f3tti, Confess\u00f3ris, ex Ordine Cleric\u00f3rum P\u00e1uperum Matris Dei Schol\u00e1rum Pi\u00e1rum, vita apost\u00f3lica pr\u00e6cl\u00e1ri, a Pio Und\u00e9cimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, inter Sanctos rel\u00e1ti.",
      "Pan\u00f3rmi Inv\u00e9ntio c\u00f3rporis sanct\u00e6 Ros\u00e1li\u00e6, V\u00edrginis Panormit\u00e1n\u00e6; quod, Urb\u00e1no Oct\u00e1vo Pont\u00edfice M\u00e1ximo, rep\u00e9rtum div\u00ednitus, Jubil\u01fdi anno Sic\u00edliam a peste liber\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6, ante Portam Lat\u00ednam; qui, ab Epheso, jussu Domiti\u00e1ni, vinctus Romam est perd\u00factus, et, judic\u00e1nte Sen\u00e1tu, ante e\u00e1ndem portam in \u00f3lei ferv\u00e9ntis d\u00f3lium missus, ex\u00edvit inde purior et veg\u00e9tior quam intr\u00e1vit.",
      "Dam\u00e1sci nat\u00e1lis be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Damasc\u00e9ni, Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris. Hic, pro cultu sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, verbo et scriptis adv\u00e9rsus Le\u00f3nem Is\u00e1uricum str\u00e9nue decert\u00e1vit; cujus Imperat\u00f3ris ob cal\u00famnias cum ipsi Jo\u00e1nni d\u00e9xtera manus a Saracen\u00f3rum Pr\u00edncipe amput\u00e1ta esset, idem, be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrgini, cujus Im\u00e1gines defenderat, se comm\u00e9ndans, pr\u00f3tinus d\u00e9xteram \u00edntegram san\u00e1mque rec\u00e9pit. Ejus autem fest\u00edvitas sexto Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis celebr\u00e1tur.",
      "Cyr\u00e9ne, in L\u00edbya, sancti L\u00facii Ep\u00edscopi, quem in Actibus Apostol\u00f3rum sanctus Lucas comm\u00e9morat.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Ev\u00f3dii, qui (ut be\u00e1tus Ign\u00e1tius ad Antioch\u00e9nses scribit), primus ib\u00eddem a sancto Petro Ap\u00f3stolo ordin\u00e1tus Ep\u00edscopus, glori\u00f3so mart\u00fdrio vitam fin\u00edvit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Heliod\u00f3ri et Ven\u00fasti, cum \u00e1liis septuag\u00ednta quinque.",
      "In Cypro sancti The\u00f3doti, Ep\u00edscopi Cyr\u00edni\u00e6, qui, sub Lic\u00ednio Imperat\u00f3re, grav\u00edssima passus est, ac tandem, in Eccl\u00e9si\u00e6 pace, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "Carrhis, in Mesopot\u00e1mia, sancti Prot\u00f3genis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Anglia sancti Eadb\u00e9rti, Ep\u00edscopi Lindisfarn\u00e9nsis, doctr\u00edna et piet\u00e1te ins\u00edgnis.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Bened\u00edct\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Sal\u00e9rni Transl\u00e1tio sancti Matth\u01fdi, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6; cujus sacrum corpus, olim ex \u00c6thi\u00f3pia ad div\u00e9rsas regi\u00f3nes et demum ad eam urbem del\u00e1tum, ib\u00eddem, in dedic\u00e1ta ejus n\u00f3mine Eccl\u00e9sia, summo hon\u00f3re c\u00f3nditum fuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Festum Maternit\u00e1tis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00e1rum mul\u00ederum Zen\u00e1idis et Philon\u00edll\u00e6 sor\u00f3rum, qu\u00e6 be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli consangu\u00edne\u00e6 et in fide fu\u00e9runt disc\u00edpul\u00e6.",
      "In pago Vilcass\u00edno, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nic\u00e1sii, qui erat Rotomag\u00e9nsis Ep\u00edscopus, Quir\u00edni Presb\u00fdteri, Scub\u00edculi Di\u00e1coni, et Pi\u00e9nti\u00e6 V\u00edrginis, sub Pr\u01fdside Fescenn\u00edno.",
      "Vesonti\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Germ\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Item p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Anast\u00e1sii Presb\u00fdteri, Pl\u00e1cidi, Gen\u00e9sii et Soci\u00f3rum.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Th\u00e1raci, Probi et Andron\u00edci; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, longo t\u00e9mpore c\u00e1rceris squal\u00f3re affl\u00edcti, et t\u00e9rtio div\u00e9rsis torm\u00e9ntis et suppl\u00edciis examin\u00e1ti, tandem, in confessi\u00f3ne Christi, absc\u00edssis cerv\u00edcibus, tri\u00famphum gl\u00f3ri\u00e6 sunt ad\u00e9pti.",
      "In Theb\u00e1ide sancti S\u00e1rmat\u00e6, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Ant\u00f3nii Abb\u00e1tis, et a Sarac\u00e9nis pro Christo nec\u00e1tus est.",
      "Uc\u00e9ti\u00e6, in G\u00e1llia Narbon\u00e9nsi, sancti Firm\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Cal\u00f3tii, in di\u0153c\u00e9si Ast\u00e9nsi, olim Papi\u00e9nsi, sancti Alex\u00e1ndri Sauli, e Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium sancti Pauli Congregati\u00f3ne, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; quem, g\u00e9nere, virt\u00fatibus, doctr\u00edna et mir\u00e1culis clarum, Pius D\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "In monast\u00e9rio Achadh-bo\u00e9nsi, in Hib\u00e9rnia, sancti C\u00e1nici, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis.",
      "Lyr\u00e6, in B\u00e9lgio, depos\u00edtio sancti Gumm\u00e1ri Confess\u00f3ris.",
      "Apud Rh\u00e9dones, in G\u00e1llia, sancti \u00c6mili\u00e1ni Confess\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sanct\u00e6 Plac\u00eddi\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum ducent\u00f3rum et sexag\u00ednta du\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, pro fide Christi sunt nec\u00e1ti, ac p\u00f3siti via Sal\u00e1ria v\u00e9teri, ad clivum Cuc\u00fameris.",
      "Vesonti\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Ant\u00eddii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, ob Christi fidem, a W\u00e1ndalis occ\u00edsus fuit.",
      "Apoll\u00f3ni\u00e6, in Maced\u00f3nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Atheni\u00e9nsium Is\u00e1uri Di\u00e1coni, Innoc\u00e9ntii, Fel\u00edcis, Jerem\u00ed\u00e6 et Peregr\u00edni, qui, a Trip\u00f3ntio Trib\u00fano v\u00e1rie torti, c\u00e1pite obtrunc\u00e1ti sunt.",
      "Tarrac\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, sancti Mont\u00e1ni m\u00edlitis, qui, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re et Le\u00f3ntio Consul\u00e1ri, post multa torm\u00e9nta, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Apud Ven\u00e1frum, in Camp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nic\u00e1ndri et Marci\u00e1ni, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, c\u00e1pite c\u00e6si sunt.",
      "Chalced\u00f3ne sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Manu\u00e9lis, Sab\u00e9lis et Isma\u00e9lis, qui, pacis causa apud Juli\u00e1num Ap\u00f3statam pro Pers\u00e1rum Rege legati\u00f3ne fung\u00e9ntes, ab ipso Imperat\u00f3re, cum id\u00f3la vener\u00e1ri compeller\u00e9ntur idque const\u00e1nti \u00e1nimo recus\u00e1rent, gl\u00e1dio fer\u00edri jub\u00e9ntur.",
      "Am\u00e9ri\u00e6, in Umbria, sancti Him\u00e9rii Ep\u00edscopi, cujus corpus Crem\u00f3nam, in Ins\u00fabria, transl\u00e1tum est.",
      "In pago Bituric\u00e9nsi sancti Gund\u00falphi Ep\u00edscopi.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Av\u00edti, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In Phr\u00fdgia sancti Hyp\u00e1tii Confess\u00f3ris.",
      "Item sancti Bessari\u00f3nis Anachor\u00e9t\u00e6.",
      "Pisis, in T\u00fascia, sancti Rainerii Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Apud L\u00edngonas, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sancti Desid\u00e9rii Ep\u00edscopi, qui, cum plebem suam ab ex\u00e9rcitu Wandal\u00f3rum vex\u00e1ri c\u00e9rneret, ad Regem e\u00f3rum pro ea supplicat\u00farus acc\u00e9ssit; a quo statim jugul\u00e1ri jussus, pro \u00f3vibus sibi cr\u00e9ditis cerv\u00edcem lib\u00e9nter ext\u00e9ndit, et, perc\u00fassus gl\u00e1dio, migr\u00e1vit ad Christum. Passi sunt autem cum ipso et \u00e1lii plures de n\u00famero gregis sui, qui apud e\u00e1ndem urbem c\u00f3nditi sunt.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Epit\u00e1cii Ep\u00edscopi, et Basil\u00e9i.",
      "In territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi sancti Desid\u00e9rii, Ep\u00edscopi Vienn\u00e9nsis; qui, Theodor\u00edci Regis jussu lap\u00eddibus \u00f3brutus, mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quincti\u00e1ni, L\u00facii et Juli\u00e1ni, qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica passi, \u00e6t\u00e9rnas cor\u00f3nas meru\u00e9runt.",
      "In Cappad\u00f3cia commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni Gal\u00e9rii, confr\u00e1ctis cr\u00faribus, nec\u00e1ti sunt; item e\u00f3rum, qui e\u00f3dem t\u00e9mpore, in Mesopot\u00e1mia, app\u00e9nsi p\u00e9dibus in subl\u00edme, c\u00e1pite verso de\u00f3rsum, suffoc\u00e1ti fumo et lento igne cons\u00fampti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "S\u00fdnnad\u00e6, in Phr\u00fdgia, sancti Micha\u00e9lis Ep\u00edscopi.",
      "Ipso die sancti Mercuri\u00e1lis Ep\u00edscopi.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Euph\u00e9bii Ep\u00edscopi.",
      "Rom\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 de Rossi, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, pati\u00e9ntia et carit\u00e1te in evangeliz\u00e1ndis paup\u00e9ribus ins\u00edgnis.",
      "Apud N\u00farsiam sanct\u00f3rum Eut\u00fdchii et Flor\u00e9ntii Monach\u00f3rum, quorum m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Jac\u00f3bi Ap\u00f3stoli.",
      "Tyri, apud lacum Vuls\u00ednium, in T\u00fascia, sanct\u00e6 Christ\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris. H\u00e6c Virgo, cum patris id\u00f3la \u00e1urea et arg\u00e9ntea, in Christum credens, comminu\u00edsset atque ill\u00f3rum fr\u00e1gmina paup\u00e9ribus erog\u00e1sset, ej\u00fasdem patris jussu verb\u00e9ribus dilani\u00e1ta est, ali\u00edsque suppl\u00edciis dir\u00edssime cruci\u00e1ta, et cum magno saxi p\u00f3ndere in lacum proj\u00e9cta, sed ab Angelo liber\u00e1ta; de\u00ednde, sub alio J\u00fadice, patris sui success\u00f3re, acerbi\u00f3ra torm\u00e9nta const\u00e1nter p\u00e9rtulit; nov\u00edssime, sub Juli\u00e1no Pr\u01fdside, post forn\u00e1cem ard\u00e9ntem, ubi quinque di\u00e9bus ill\u01fdsa perm\u00e1nsit, post serp\u00e9ntes virt\u00fate Christi super\u00e1tos, mart\u00fdrii sui cursum abscissi\u00f3ne lingu\u00e6 et sagitt\u00e1rum infixi\u00f3ne compl\u00e9vit.",
      "Rom\u00e6, via Tiburt\u00edna, sancti Vinc\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "Amit\u00e9rni, in Vest\u00ednis, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum m\u00edlitum octog\u00ednta trium.",
      "Em\u00e9rit\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Vict\u00f3ris, viri milit\u00e1ris, qui, cum fr\u00e1tribus Sterc\u00e1tio et Antin\u00f3gene, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, per div\u00e9rsa suppl\u00edcia mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Men\u00e9i et Capit\u00f3nis.",
      "In L\u00fdcia sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Nic\u00e9t\u00e6 et Aquil\u00edn\u00e6, qu\u00e6, be\u00e1ti Christ\u00f3phori M\u00e1rtyris pr\u00e6dicati\u00f3ne ad Christum conv\u00e9rs\u00e6, mart\u00fdrii palmam obtruncati\u00f3ne c\u00e1pitis sumps\u00e9runt.",
      "Apud S\u00e9nonas sancti Ursic\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Circumc\u00edsio D\u00f3mini nostri Jesu Chr\u00edsti, et Oct\u00e1va Nativit\u00e1tis ej\u00fasdem.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Mart\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re, div\u00e9rsis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1ta, tandem, gl\u00e1dio perc\u00fassa, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pta est. Ips\u00edus vero festum t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii rec\u00f3litur.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, depos\u00edtio sancti Basil\u00edi, cognom\u00e9nto Magni, Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui, t\u00e9mpore Val\u00e9ntis Imperat\u00f3ris, doctr\u00edna et sapi\u00e9ntia insign\u00edtus omnib\u00fasque virt\u00fatibus exorn\u00e1tus, mirab\u00edliter eff\u00falsit, et Eccl\u00e9siam adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos et Macedoni\u00e1nos inexpugn\u00e1bili const\u00e1ntia def\u00e9ndit. Ejus autem fest\u00edvitas pot\u00edssimum \u00e1gitur d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00falii, quo die Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est.",
      "Apud montem Sen\u00e1rium, in Etr\u00faria, nat\u00e1lis sancti Bonf\u00edlii Confess\u00f3ris, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, quam cum idem imp\u00e9nse colu\u00edsset, ab ipsa in c\u00e6lum rep\u00e9nte evoc\u00e1tus est. Ill\u00edus porro ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sancti Alm\u00e1chii M\u00e1rtyris, qui, cum d\u00edceret: \u00abHodie Octav\u00e6 Dom\u00ednici di\u00e9i sunt, cess\u00e1te a superstiti\u00f3nibus idol\u00f3rum et a sacrif\u00edciis poll\u00fatis,\u00bb propt\u00e9rea, jub\u00e9nte Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis Al\u00edpio, a gladiat\u00f3ribus occ\u00edsus est.",
      "Item Rom\u00e6, via Appia, cor\u00f3n\u00e6 sanct\u00f3rum m\u00edlitum trig\u00ednta M\u00e1rtyrum, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Apud Spol\u00e9tum sancti Conc\u00f3rdii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, temp\u00f3ribus Anton\u00edni Imperat\u00f3ris, primo c\u00e6sus f\u00fastibus, dehinc equ\u00faleo susp\u00e9nsus, ac p\u00f3stea macer\u00e1tus in c\u00e1rcere, ib\u00edque Ang\u00e9lica visitati\u00f3ne confort\u00e1tus, demum gl\u00e1dio vitam fin\u00edvit.",
      "E\u00f3dem die sancti Magni M\u00e1rtyris.",
      "In Africa be\u00e1ti Fulg\u00e9ntii, Rusp\u00e9nsis Eccl\u00e9si\u00e6 Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Wand\u00e1lic\u00e6 persecuti\u00f3nis, ob cath\u00f3licam fidem eximi\u00e1mque doctr\u00ednam, ab Ari\u00e1nis multa perp\u00e9ssus et in Sard\u00edniam releg\u00e1tus est; atque tandem, ad pr\u00f3priam Eccl\u00e9siam red\u00edre perm\u00edssus, vita et verbo clarus, sancto fine qui\u00e9vit.",
      "Te\u00e1te, in Apr\u00fatio citeri\u00f3re, nat\u00e1lis sancti Just\u00edni, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, sanctit\u00e1te vit\u00e6 ac mir\u00e1culis clari.",
      "In territ\u00f3rio Lugdun\u00e9nsi, monast\u00e9rio Jur\u00e9nsium, sancti Eug\u00e9ndi Abb\u00e1tis, cujus vita virt\u00fatibus et mir\u00e1culis plena ref\u00falsit.",
      "Apud Silvin\u00edacum, in G\u00e1llia, sancti Odil\u00f3nis, Abb\u00e1tis Cluniac\u00e9nsis, qui primus Commemorati\u00f3nem \u00f3mnium Fid\u00e9lium Defunct\u00f3rum, prima die post festum \u00f3mnium Sanct\u00f3rum, in suis monast\u00e9riis f\u00ederi pr\u00e6c\u00e9pit; quem ritum p\u00f3stea univers\u00e1lis Eccl\u00e9sia rec\u00edpiens comprob\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Vinc\u00e9ntii Mar\u00ed\u00e6 Strambi, Ep\u00edscopi Macerat\u00e9nsis et Tolent\u00edni, Congregati\u00f3nis a Cruce et Passi\u00f3ne Jesu sod\u00e1lis, pastor\u00e1li zelo pr\u00e6cl\u00e1ri, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus inter Sanctos r\u00e9tulit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 depos\u00edtio sanct\u00e6 Euphr\u00f3syn\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 in monast\u00e9rio virt\u00fate abstin\u00e9nti\u00e6 ac mir\u00e1culis cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Abdon et Sennen Pers\u00e1rum, qui, sub D\u00e9cio, cat\u00e9nis allig\u00e1ti et Romam add\u00facti, pro Christi fide prius plumb\u00e1tis c\u00e6si sunt, de\u00ednde gl\u00e1dio interf\u00e9cti.",
      "Ass\u00edsii, in Umbria, sancti Ruf\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "Tub\u00farbi Lucern\u00e1ri\u00e6, in Africa, p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum M\u00e1xim\u00e6, Donat\u00edll\u00e6 et Sec\u00fand\u00e6; quarum du\u00e6 prim\u00e6, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni, ac\u00e9to et felle pot\u00e1t\u00e6, de\u00ednde plagis ac\u00e9rrimis c\u00e6s\u00e6 et equ\u00falei extensi\u00f3ne cruci\u00e1t\u00e6, crat\u00edculis \u00e9tiam ex\u00fast\u00e6 et calce perfric\u00e1t\u00e6, p\u00f3stmodum cum Sec\u00fanda, V\u00edrgine du\u00f3decim ann\u00f3rum, ad b\u00e9stias simul proj\u00e9ct\u00e6, sed ab his int\u00e1ct\u00e6, nov\u00edssime gl\u00e1dio jugul\u00e1t\u00e6 sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00e6 Jul\u00edtt\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, cum bona sua, a quodam pot\u00e9nte sibi usurp\u00e1ta, in jud\u00edcio rep\u00e9teret, atque ille excepti\u00f3nem daret quod ut Christi\u00e1na non deb\u00e9ret aud\u00edri, mox a J\u00fadice jussa est thus id\u00f3lis off\u00e9rre, ut posset aud\u00edri. Quod illa const\u00e1nter rec\u00fasans, in ignem conj\u00e9cta est, sicque sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit; corpus autem a flamma rem\u00e1nsit ill\u01fdsum. Ejus pr\u00e6cl\u00e1ras laudes sanctus Basil\u00edus Magnus egr\u00e9gio enc\u00f3mio celebr\u00e1vit.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Ursi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Zephyr\u00edni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii recens\u00e9tur.",
      "Card\u00f3n\u00e6, in Hisp\u00e1nia, tr\u00e1nsitus sancti Raym\u00fandi Nonn\u00e1ti, Cardin\u00e1lis et Confess\u00f3ris, ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, vit\u00e6 sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis clari. Ips\u00edus tamen festum rec\u00f3litur pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Iren\u01fdi et Ab\u00fandii, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, eo quod corpus be\u00e1t\u00e6 Conc\u00f3rdi\u00e6, in clo\u00e1cam proj\u00e9ctum, lev\u00e1verant, in e\u00e1ndem clo\u00e1cam dem\u00e9rsi fu\u00e9runt; quorum c\u00f3rpora, a Just\u00edno Presb\u00fdtero inde extr\u00e1cta, in crypta, juxta be\u00e1tum Laur\u00e9ntium, sep\u00falta sunt.",
      "Apud Albintim\u00e9lium, Lig\u00fari\u00e6 civit\u00e1tem, sancti Sec\u00fandi M\u00e1rtyris, viri spect\u00e1bilis et Ducis ex legi\u00f3ne Theb\u00e6\u00f3rum.",
      "B\u00e9rgomi sancti Alex\u00e1ndri M\u00e1rtyris, qui, et ipse unus ex e\u00e1dem legi\u00f3ne, cum nomen D\u00f3mini Jesu Christi constant\u00edssime fater\u00e9tur, c\u00e1pitis abscissi\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Apud Marsos sanct\u00f3rum Simpl\u00edcii, et ejus fili\u00f3rum Const\u00e1ntii et Victori\u00e1ni, qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, v\u00e1rie primum excruci\u00e1ti, tum demum, sec\u00faris ictu perc\u00fassi, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9pti sunt.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sancti Hadri\u00e1ni, e Probo C\u01fdsare prog\u00e9niti, qui, Lic\u00ednio persecuti\u00f3nem in Christi\u00e1nos comm\u00f3tam \u00e9xprobrans, ab e\u00f3dem jussus est occ\u00eddi. Ips\u00edus corpus Dom\u00edtius, Byz\u00e1ntii Ep\u00edscopus, ejus p\u00e1truus, in ips\u00edus civit\u00e1tis sub\u00farbio cui nomen Argyr\u00f3polis, sepel\u00edvit.",
      "In Hisp\u00e1nia sancti Vict\u00f3ris M\u00e1rtyris, qui pro Christi fide, a Mauris occ\u00edsus, mart\u00fdrii cor\u00f3na don\u00e1tus est.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Ruf\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Pist\u00f3rii, in T\u00fascia, sancti Fel\u00edcis, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "P\u00f3dii, in di\u0153c\u00e9si Pictavi\u00e9nsi, sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6-El\u00edsabeth Bichier des Ages, V\u00edrginis, Congregati\u00f3nis Fili\u00e1rum a Cruce una cum sancto Andr\u00e9a Hub\u00e9rto Fournet Fundatr\u00edcis, iugi mortificati\u00f3ne et vit\u00e6 innoc\u00e9ntia clar\u00e6, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus sanct\u00e1rum V\u00edrginum fastis acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Sancti Val\u00e9ntis Ep\u00edscopi, qui, una cum tribus p\u00faeris, nec\u00e1tus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sec\u00fandi Presb\u00fdteri, et ali\u00f3rum; quos sacris di\u00e9bus Pentec\u00f3stes, sub Const\u00e1ntio Imperat\u00f3re, Ari\u00e1nus Ep\u00edscopus Ge\u00f3rgius s\u00e6v\u00edssime occ\u00eddi pr\u00e6c\u00e9pit.",
      "In Maurit\u00e1nia C\u00e6sari\u00e9nsi nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Diacon\u00f3rum Tim\u00f3thei, P\u00f3lii et Eut\u00fdchii, qui, in e\u00e1dem regi\u00f3ne dissemin\u00e1ntes verbum Dei, p\u00e1riter coron\u00e1ri meru\u00e9runt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, item nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Polye\u00facti, Vict\u00f3rii et Don\u00e1ti.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Secund\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Syn\u00e9sii et Theop\u00f3mpi.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6 Phil\u00edppi nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nicostr\u00e1ti et Ant\u00edochi Trib\u00fanorum, cum \u00e1liis mil\u00edtibus.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum et Presbyter\u00f3rum; qui, ab Ari\u00e1nis exs\u00edlio releg\u00e1ti, sanctis Confess\u00f3ribus soci\u00e1ri meru\u00e9runt.",
      "N\u00edci\u00e6, apud Varum fl\u00favium, sancti Hosp\u00edtii Confess\u00f3ris, abstin\u00e9nti\u00e6 virt\u00fate ac prophet\u00ed\u00e6 sp\u00edritu ins\u00edgnis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Festum sacrat\u00edssimi Ros\u00e1rii be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis; it\u00e9mque sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Vict\u00f3ria commemor\u00e1tio, quam sanctus Pius Quintus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ob ins\u00edgnem vict\u00f3riam a Christi\u00e1nis bello nav\u00e1li, ej\u00fasdem sanct\u00edssim\u00e6 Dei Genitr\u00edcis aux\u00edlio, hac ipsa die de Turcis report\u00e1tam, quot\u00e1nnis f\u00ederi inst\u00edtuit.",
      "Rom\u00e6, via Ardeat\u00edna, depos\u00edtio sancti Marci, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "In Prov\u00edncia qu\u00e6 nuncup\u00e1tur Aug\u00fasta Euphrat\u00e9sia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum S\u00e9rgii et Bacchi, nob\u00edlium Roman\u00f3rum, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re. Ex his Bacchus t\u00e1mdiu nervis crudis c\u00e6sus est, quoad\u00fasque, toto c\u00f3rpore disc\u00edssus, in Christi confessi\u00f3ne em\u00edtteret sp\u00edritum; S\u00e9rgius vero clav\u00e1tis coth\u00farnis pedes ind\u00fatus, et, cum in fide fixus man\u00e9ret, data sent\u00e9ntia, jussus est decoll\u00e1ri. Be\u00e1ti autem S\u00e9rgii n\u00f3mine locus ubi qui\u00e9scit, Sergi\u00f3polis appell\u00e1tus est, et, ob pr\u00e6cl\u00e1ra mir\u00e1cula, frequ\u00e9nti Christian\u00f3rum conc\u00farsu honor\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marc\u00e9lli et Apul\u00e9ji, qui prius quidem Simoni mago adh\u00e6s\u00e9runt; sed, vid\u00e9ntes mirab\u00edlia qu\u00e6 per Ap\u00f3stolum Petrum D\u00f3minus operab\u00e1tur, ambo, rel\u00edcto Sim\u00f3ne, se doctr\u00edn\u00e6 Apost\u00f3lic\u00e6 tradid\u00e9runt, ac, post passi\u00f3nem Apostol\u00f3rum, sub Aureli\u00e1no Consul\u00e1ri, cor\u00f3nam mart\u00fdrii report\u00e1runt, sepult\u00edque sunt non longe ad Urbe.",
      "Item apud Aug\u00fastam Euphrat\u00e9siam sanct\u00e6 J\u00fali\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Marci\u00e1no Pr\u01fdside, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Pat\u00e1vii sanct\u00e6 Just\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, a be\u00e1to Prosd\u00f3cimo, sancti Petri disc\u00edpulo, baptiz\u00e1ta, et, cum in fide Christi const\u00e1nter pers\u00edsteret, M\u00e1ximi Pr\u01fdsidis jussu, transverber\u00e1ta gl\u00e1dio, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Apud Bit\u00faricas, in Aquit\u00e1nia, sancti Aug\u00fasti Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "In pago Rhem\u00e9nsi sancti Hel\u00e1ni Presb\u00fdteri.",
      "In Su\u00e9cia Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sanct\u00e6 Birg\u00edtt\u00e6 V\u00eddu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Ver\u00f3n\u00e6 p\u00e1ssio sancti Zen\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui inter persecuti\u00f3nis proc\u00e9llas eam Eccl\u00e9siam mira const\u00e1ntia gubern\u00e1vit, et, Galli\u00e9ni t\u00e9mpore, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "In Cappad\u00f3cia sancti Sab\u00e6 Gothi, qui, sub Val\u00e9nte Imperat\u00f3re, cum Rex Goth\u00f3rum Athanar\u00edcus Christi\u00e1nos insequer\u00e9tur, in flumen, post dira torm\u00e9nta, proj\u00e9ctus est; quo \u00e9tiam t\u00e9mpore (ut sanctus August\u00ednus scribit) quampl\u00farimi ex Gothis orthod\u00f3xis cor\u00f3na mart\u00fdrii sunt insign\u00edti.",
      "Br\u00e1cari, in Lusit\u00e1nia, sancti Vict\u00f3ris M\u00e1rtyris, qui, adhuc catech\u00famenus, cum nolu\u00edsset id\u00f3lum ador\u00e1re, et Christum Jesum magna const\u00e1ntia conf\u00e9ssus fu\u00edsset, \u00eddeo, post multa torm\u00e9nta, c\u00e1pite absc\u00edsso, m\u00e9ruit pr\u00f3prio s\u00e1nguine baptiz\u00e1ri.",
      "Firmi, in Pic\u00e9no, sanct\u00e6 V\u00edssi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis sancti J\u00falii Pap\u00e6 Primi, qui adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos pro fide cath\u00f3lica pl\u00farimum labor\u00e1vit, ac, multis pr\u00e6cl\u00e1re gestis, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris qui\u00e9vit in pace.",
      "Apud Vap\u00edngum \u00f3ppidum, in G\u00e1llia, sancti Constant\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Pap\u00ed\u00e6 sancti Dami\u00e1ni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo nono Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Ub\u00e9d\u00e6, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis a Cruce, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 in Carmelit\u00e1rum reformati\u00f3ne s\u00f3cii; quem, a Summo Pont\u00edfice Bened\u00edcto D\u00e9cimo t\u00e9rtio Sanctis adscr\u00edptum, Pius Papa Und\u00e9cimus Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas \u00e1gitur oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Nic\u00e1sii Ep\u00edscopi, ac sor\u00f3ris Eutr\u00f3pi\u00e6 V\u00edrginis, et Soci\u00f3rum M\u00e1rtyrum; qui a b\u00e1rbaris Eccl\u00e9si\u00e6 h\u00f3stibus c\u00e6si sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Her\u00f3nis, Ars\u00e9nii, Isid\u00f3ri, et Di\u00f3scori p\u00faeri. Horum tres primos Judex, in persecuti\u00f3ne Deci\u00e1na, cum eos, v\u00e1riis torm\u00e9ntis dil\u00e1nians, pari arm\u00e1tos const\u00e1ntia vid\u00e9ret, tradi \u00edgnibus jubet; Di\u00f3scorus vero, multipl\u00edciter flagell\u00e1tus, div\u00edno nutu ad consolati\u00f3nem fid\u00e9lium dim\u00edssus est.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Drusi, Z\u00f3simi et Theod\u00f3ri.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Justi et Ab\u00fandii, qui, sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re et Ol\u00fdbrio Pr\u01fdside, conj\u00e9cti in ignem, et, cum inde evas\u00edssent ill\u01fdsi, gl\u00e1dio perc\u00fassi sunt.",
      "In Cypro nat\u00e1lis be\u00e1ti Spiridi\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui unus fuit ex illis Confess\u00f3ribus, quos Gal\u00e9rius Maximi\u00e1nus, dextro oculo eff\u00f3sso et sin\u00edstro p\u00f3plite succ\u00edso, ad met\u00e1lla damn\u00e1verat. Hic prophet\u00ed\u00e6 dono et sign\u00f3rum gl\u00f3ria \u00ednclitus fuit, et in Nic\u01fdno Conc\u00edlio phil\u00f3sophum \u00e9thnicum, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3ni insult\u00e1ntem, dev\u00edcit et ad fidem perd\u00faxit.",
      "B\u00e9rgomi sancti Viat\u00f3ris, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Pomp\u00e9ji Ep\u00edscopi.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Agn\u00e9lli Abb\u00e1tis, virt\u00fate miracul\u00f3rum ill\u00fastris, qui obs\u00e9ssam urbem s\u00e6pe visus est Crucis vex\u00edllo ab h\u00f3stibus liber\u00e1re.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Matroni\u00e1ni Erem\u00edt\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti J\u00f3achim, patris immacul\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6, Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis ref\u00e9rtur tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis.",
      "Rom\u00e6 sancti Titi Di\u00e1coni, qui, Urbe a Gothis occup\u00e1ta, pec\u00fanias paup\u00e9ribus distr\u00edbuens, a Trib\u00fano b\u00e1rbaro jussus est occ\u00eddi.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sancti Diom\u00e9dis m\u00e9dici, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, pro Christi fide c\u00e6sus gl\u00e1dio, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00f3rum trig\u00ednta trium M\u00e1rtyrum.",
      "Ferent\u00edni, in H\u00e9rnicis, sancti Ambr\u00f3sii Centuri\u00f3nis, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, v\u00e1riis modis cruci\u00e1tus, et nov\u00edssime, cum per ignem ill\u01fdsus trans\u00edsset, dem\u00e9rsus in aquam, ed\u00factus est in refrig\u00e9rium.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Simplici\u00e1ni Ep\u00edscopi, sanct\u00f3rum Ambr\u00f3sii et August\u00edni testim\u00f3nio c\u00e9lebris.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Eleuth\u00e9rii Ep\u00edscopi.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Ars\u00e1cii Confess\u00f3ris, qui, sub Lic\u00ednio persecut\u00f3re, mil\u00edtia rel\u00edcta, solit\u00e1riam vitam ducens, tantis virt\u00fatibus cl\u00e1ruit, ut et d\u01fdmones expul\u00edsse et or\u00e1ndo interem\u00edsse ing\u00e9ntem drac\u00f3nem leg\u00e1tur; d\u00e9nique, fut\u00faram civit\u00e1tis cladem pr\u00e6n\u00fantians, in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "Apud Montem Pessul\u00e1num, in G\u00e1llia Narbon\u00e9nsi, depos\u00edtio be\u00e1ti Rochi Confess\u00f3ris, qui multas It\u00e1li\u00e6 urbes signo Crucis a morbo epid\u00e9mi\u00e6 liber\u00e1vit. Ips\u00edus corpus Ven\u00e9tias p\u00f3stea transl\u00e1tum, et in Eccl\u00e9sia, ejus n\u00f3mine consecr\u00e1ta, honorificent\u00edssime c\u00f3nditum fuit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Ser\u00e9n\u00e6, ux\u00f3ris quondam Diocleti\u00e1ni Aug\u00fasti."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Apud Vill\u00e1ckum, in Pann\u00f3nia, nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis de Capistr\u00e1no, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, vit\u00e6 sanctit\u00e1te ac f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6 propag\u00e1nd\u00e6 zelo ill\u00fastris; qui Taurun\u00e9nsem arcem, valid\u00edssimo Turc\u00e1rum ex\u00e9rcitu proflig\u00e1to, suis pr\u00e9cibus et mir\u00e1culis ab obsidi\u00f3ne liber\u00e1vit. Ejus tamen fest\u00edvitas quinto Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis rec\u00f3litur.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Theod\u00f3ri Presb\u00fdteri, qui, in persecuti\u00f3ne \u00edmpii Juli\u00e1ni compreh\u00e9nsus, et, post equ\u00falei p\u0153nam et multos ac dur\u00edssimos cruci\u00e1tus, lamp\u00e1dibus \u00e9tiam circa l\u00e1tera app\u00f3sitis ad\u00fastus, tandem, cum in confessi\u00f3ne Christi pers\u00edsteret, gl\u00e1dii occisi\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ad fundum Ursoni\u00e1num, prope Gades, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Serv\u00e1ndi et Germ\u00e1ni, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Viat\u00f3re Vic\u00e1rio, post v\u00e9rbera, squal\u00f3rum c\u00e1rceris, famis ac sitis inj\u00fariam, et long\u00edssimi it\u00edneris lab\u00f3rem, quem pertul\u00e9runt ferro on\u00fasti, nov\u00edssime mart\u00fdrii sui cursum, c\u00e6sis cerv\u00edcibus, implev\u00e9runt; ex quibus Germ\u00e1nus Em\u00e9rit\u00e6, Serv\u00e1ndus autem H\u00edspali c\u00f3nditus est.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Ign\u00e1tii Ep\u00edscopi, qui, cum Bardam C\u01fdsarem ob repudi\u00e1tam ux\u00f3rem argu\u00edsset, ab eo multis inj\u00fariis aff\u00e9ctus est, et in exs\u00edlium pulsus; sed, a sancto Nicol\u00e1o, Rom\u00e1no Pont\u00edfice, restit\u00fatus, tandem in pace qui\u00e9vit.",
      "Burd\u00edgal\u00e6 sancti Sever\u00edni, Ep\u00edscopi Coloni\u00e9nsis et Confess\u00f3ris.",
      "Rot\u00f3magi sancti Rom\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Apud Sal\u00e9rnum sancti Veri Ep\u00edscopi.",
      "In territ\u00f3rio Ambian\u00e9nsi sancti Dom\u00edtii Presb\u00fdteri.",
      "In pago Pictavi\u00e9nsi sancti Bened\u00edcti Confess\u00f3ris.",
      "M\u00e1ntu\u00e6 Be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Boni, ex Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni Ordine, Confess\u00f3ris; cujus pr\u00e6cl\u00e1ram vitam sanctus Anton\u00ednus conscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "In \u00f3ppido Marp\u00fargi, in Germ\u00e1nia, depos\u00edtio sanct\u00e6 El\u00edsabeth V\u00eddu\u00e6, Regis Hungar\u00f3rum Andr\u00e9\u00e6 f\u00edli\u00e6, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, qu\u00e6, piet\u00e1tis op\u00e9ribus ass\u00eddue int\u00e9nta, mir\u00e1culis clara migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Sancti Ponti\u00e1ni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; cujus dies nat\u00e1lis t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris recens\u00e9tur.",
      "Samar\u00ed\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Abd\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6.",
      "Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sancti M\u00e1ximi, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni passus, p\u00f3situs est ad sanctum Xystum.",
      "In civit\u00e1te Astiag\u00e9nsi, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1ti Crisp\u00edni Ep\u00edscopi, qui, c\u00e1pite amput\u00e1to, mart\u00fdrii gl\u00f3riam ad\u00e9ptus est.",
      "E\u00f3dem die sancti Fausti, Di\u00e1coni Alexandr\u00edni, qui primum, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, cum sancto Dion\u00fdsio, in exs\u00edlium missus est; de\u00ednde, \u00e6t\u00e1te long\u01fdvus, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, animadv\u00e9rsus gl\u00e1dio mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti B\u00e1rlaam M\u00e1rtyris, qui, agr\u00e9stis licet et rudis, Christi sapi\u00e9ntia mun\u00edtus tyr\u00e1nnum vicit, et ignem ipsum per inv\u00edctam f\u00eddei const\u00e1ntiam super\u00e1vit; in cujus die nat\u00e1li sanctus Basil\u00edus Magnus c\u00e9lebrem h\u00e1buit orati\u00f3nem.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sever\u00edni, Exsup\u00e9rii et Felici\u00e1ni; quorum c\u00f3rpora, post multa ann\u00f3rum curr\u00edcula, ipsis revel\u00e1ntibus, inv\u00e9nta, et a Pont\u00edfice, clero et p\u00f3pulo ill\u00edus urbis honor\u00edfice subl\u00e1ta, cond\u00edgno hon\u00f3re c\u00f3ndita sunt.",
      "In Is\u00e1uria p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Az\u00e6 et Soci\u00f3rum centum quinquag\u00ednta m\u00edlitum, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Aquil\u00edno Trib\u00fano."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Eus\u00e9bii, Ep\u00edscopi Vercell\u00e9nsis et M\u00e1rtyris; cujus dies nat\u00e1lis Kal\u00e9ndis Aug\u00fasti, et Ordin\u00e1tio d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii ref\u00e9rtur.",
      "Sanct\u00f3rum Trium Puer\u00f3rum, id est Anan\u00ed\u00e6, Azar\u00ed\u00e6 et Misa\u00e9lis; quorum c\u00f3rpora apud Babyl\u00f3niam, sub quodam specu, sunt p\u00f3sita.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Valent\u00edni, mag\u00edstri m\u00edlitum, ej\u00fasque f\u00edlii Conc\u00f3rdii, atque Nav\u00e1lis et Agr\u00edcol\u00e6; qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, pro Christo passi sunt.",
      "F\u00f3rmiis, in Camp\u00e1nia, sanct\u00e6 Alb\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re.",
      "In Africa p\u00e1ssio plurim\u00e1rum sanct\u00e1rum V\u00edrginum, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Ari\u00e1no Rege Hunner\u00edco, susp\u00e9ndia, p\u00f3ndera lamin\u00e1sque ign\u00edtas perp\u00e9ss\u00e6, mart\u00fdrii ag\u00f3nem fel\u00edciter consumm\u00e1runt.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, be\u00e1ti Ad\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Hib\u00e9rnia sancti Be\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Gaz\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Ireni\u00f3nis Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia sancti Andr\u00e9\u00e6 Ap\u00f3stoli.",
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni senis, et Sis\u00ednii Di\u00e1coni, sub Maximi\u00e1no Pr\u00edncipe; quos, diu in c\u00e1rcere macer\u00e1tos, jussit Urbis Pr\u00e6f\u00e9ctus in equ\u00faleum lev\u00e1ri et \u00e1ttrahi nervis, f\u00fastibus ac scorpi\u00f3nibus c\u00e6di, de\u00ednde eis flammas app\u00f3ni, et, dep\u00f3sitos de equ\u00faleo, c\u00e1pite trunc\u00e1ri.",
      "Tol\u00f3s\u00e6 sancti Saturn\u00edni Ep\u00edscopi, qui, temp\u00f3ribus D\u00e9cii, in Capit\u00f3lio ej\u00fasdem urbis a Pag\u00e1nis tentus atque de summa Capit\u00f3lii arce per omnes gradus pr\u00e6cipit\u00e1tus est, atque ita, c\u00e1pite coll\u00edso, excuss\u00f3que c\u00e9rebro, et toto c\u00f3rpore dilani\u00e1to, dignam Christo \u00e1nimam r\u00e9ddidit.",
      "Item p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Par\u00e1monis et Soci\u00f3rum trecent\u00f3rum septuag\u00ednta quinque, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Aquil\u00edno Pr\u01fdside.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti Phil\u00f3meni M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Aureli\u00e1ni Imperat\u00f3ris, sub Fel\u00edce Pr\u01fdside, igne prob\u00e1tus, m\u00e1nibus pedib\u00fasque ac demum c\u00e1pite clavis conf\u00edxo, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "V\u00e9rulis, in H\u00e9rnicis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bl\u00e1sii et Dem\u00e9trii.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sanct\u00e6 Illumin\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis a sancto Fac\u00fando, ex Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni Ordine, Confess\u00f3ris, qui migr\u00e1vit in c\u00e6lum pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bas\u00edlidis, C\u00fdrini, N\u00e1boris et Naz\u00e1rii m\u00edlitum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, sub Aur\u00e9lio Pr\u00e6f\u00e9cto, ob Christi\u00e1ni n\u00f3minis confessi\u00f3nem, detr\u00fasi in c\u00e1rcerem et scorpi\u00f3nibus lacer\u00e1ti, tandem c\u00e1pite trunc\u00e1ti sunt.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sanct\u00e6 Anton\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, a Priscilli\u00e1no Pr\u01fdside jussa est f\u00fastibus c\u00e6di, susp\u00e9ndi in equ\u00faleo, lat\u00e9ribus lani\u00e1ri et flammis inc\u00e9ndi, ac demum gl\u00e1dio nec\u00e1ri.",
      "Rom\u00e6, in Bas\u00edlica Vatic\u00e1na, sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6 T\u00e9rtii, cui \u00e9rutos ab \u00edmpiis \u00f3culos et pr\u00e6c\u00edsam linguam Deus mirab\u00edliter rest\u00edtuit.",
      "In Thr\u00e1cia sancti Ol\u00fdmpii Ep\u00edscopi, qui, ab Ari\u00e1nis sede pulsus, Conf\u00e9ssor occ\u00fabuit.",
      "In Cil\u00edcia sancti Amph\u00edonis Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, Conf\u00e9ssor fuit egr\u00e9gius.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti On\u00faphrii Anachor\u00e9t\u00e6, qui in vasta er\u00e9mo sexag\u00ednta annis vitam religi\u00f3se per\u00e9git, et, magnis virt\u00fatibus ac m\u00e9ritis clarus, migr\u00e1vit in c\u00e6lum. Ips\u00edus vero ins\u00edgnia gesta Paphn\u00fatius Abbas conscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00f3rum Episcop\u00f3rum Maximili\u00e1ni M\u00e1rtyris, et Valent\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "Sid\u00f3ne, in Ph\u0153n\u00edcia, sancti Zen\u00f3bii Presb\u00fdteri, qui, sub nov\u00edssim\u00e6 persecuti\u00f3nis acerbit\u00e1te, ad mart\u00fdrium \u00e1lios exh\u00f3rtans, mart\u00fdrio et ipse dign\u00e1tus est.",
      "In Luc\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hyac\u00ednthi, Quincti, Felici\u00e1ni et L\u00facii.",
      "B\u00e9rgomi sanct\u00e6 Eus\u00e9bi\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Hieros\u00f3lymis nat\u00e1lis be\u00e1ti Narc\u00edssi Ep\u00edscopi, sanctit\u00e1te, pati\u00e9ntia ac fide laud\u00e1bilis, qui, centum et s\u00e9xdecim ann\u00f3rum senex, fel\u00edciter migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Augustod\u00fani sancti Jo\u00e1nnis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Cass\u00edope, in \u00ednsula Corc\u00fdra, sancti Don\u00e1ti Ep\u00edscopi, de quo scribit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, depos\u00edtio be\u00e1ti Theod\u00f3ri Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Raym\u00fandi de P\u00e9\u00f1afort, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis oct\u00e1vo Idus Janu\u00e1rii rec\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Emerenti\u00e1n\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 adhuc catech\u00famena, dum or\u00e1ret ad sep\u00falcrum sanct\u00e6 Agn\u00e9tis, cujus f\u00faerat collact\u00e1nea, a Gent\u00edlibus lapid\u00e1ta est.",
      "Phil\u00edppis, in Maced\u00f3nia, sancti P\u00e1rmen\u00e6, qui fuit unus de septem primis Di\u00e1conis. Hic, tr\u00e1ditus gr\u00e1ti\u00e6 Dei, inj\u00fanctum sibi a fr\u00e1tribus off\u00edcium pr\u00e6dicati\u00f3nis plena fide cons\u00fammans, mart\u00fdrii gl\u00f3riam, sub Traj\u00e1no, est ad\u00e9ptus.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sancti Clem\u00e9ntis Ep\u00edscopi, qui, s\u01fdpius cruci\u00e1tus, tandem, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ib\u00eddem sancti Agath\u00e1ngeli, qui e\u00f3dem die, sub L\u00facio Pr\u01fdside, passus est.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Maurit\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Severi\u00e1ni et Aquil\u00e6 ux\u00f3ris, \u00edgnibus combust\u00f3rum.",
      "Apud Ant\u00ednoum, \u00c6g\u00fdpti urbem, sancti Ascl\u00e6 M\u00e1rtyris, qui, post div\u00e9rsa torm\u00e9nta, preti\u00f3sam Deo \u00e1nimam, in flumen pr\u00e6cipit\u00e1tus, r\u00e9ddidit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Eleemosyn\u00e1rii, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, miseric\u00f3rdia in p\u00e1uperes celeb\u00e9rrimi.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sancti Ildef\u00f3nsi Ep\u00edscopi, qui, ob singul\u00e1rem vit\u00e6 integrit\u00e1tem, suscept\u00e1mque f\u00eddei defensi\u00f3nem adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos, sanct\u00edssim\u00e6 Dei Genitr\u00edcis virginit\u00e1tem impugn\u00e1ntes, ab e\u00e1dem V\u00edrgine Mar\u00eda don\u00e1tus est candid\u00edssima veste ac demum, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris, in c\u00e6lum voc\u00e1tus.",
      "In Prov\u00edncia Val\u00e9ri\u00e6 sancti Mart\u00fdrii M\u00f3nachi, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Maji",
    "content": [
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, nat\u00e1lis sancti Bonif\u00e1tii M\u00e1rtyris, qui, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no passus, de\u00ednde Romam adv\u00e9ctus, via Lat\u00edna sep\u00faltus est.",
      "In G\u00e1llia sancti P\u00f3ntii M\u00e1rtyris, cujus pr\u00e6dicati\u00f3ne et ind\u00fastria postquam duo Phil\u00edppi C\u01fdsares ad Christi fidem conv\u00e9rsi sunt, ipse, sub Valeri\u00e1no et Galli\u00e9no Princ\u00edpibus, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9ptus est.",
      "In S\u00fdria sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3ris et Coron\u00e6, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re; ex quibus Victor a Sebasti\u00e1no J\u00fadice v\u00e1riis et horr\u00e9ndis aff\u00e9ctus est cruci\u00e1tibus. Cum autem ipsum Cor\u00f3na, uxor cuj\u00fasdam m\u00edlitis, c\u0153p\u00edsset be\u00e1tum pr\u00e6dic\u00e1re ob mart\u00fdrii const\u00e1ntiam, vidit duas cor\u00f3nas de c\u00e6lo lapsas, unam Vict\u00f3ri et \u00e1lteram sibi missam; cumque hoc audi\u00e9ntibus cunctis testar\u00e9tur, ipsa quidem inter \u00e1rbores scissa, Victor vero decoll\u00e1tus est.",
      "In Sard\u00ednia sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Just\u00e6, Just\u00edn\u00e6 et Hened\u00edn\u00e6.",
      "Fer\u00e9nti, in T\u00fascia, sancti Bonif\u00e1tii Ep\u00edscopi, qui (ut refert be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa) sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis a puer\u00edtia cl\u00e1ruit.",
      "In pago Betharram, di\u0153c\u00e9sis Baion\u00e9nsis, sancti Micha\u00e9lis Garico\u00efts, Confess\u00f3ris, Congregati\u00f3nis Presbyter\u00f3rum Missionari\u00f3rum a Sacro Corde Jesu Fundat\u00f3ris, apost\u00f3lico zelo ins\u00edgnis, quem Pius Papa Duod\u00e9cimus Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "Nici\u00e6, in Subalp\u00ednis, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Dom\u00ednic\u00e6 Mazzar\u00e9llo, Confundatr\u00edcis Instit\u00fati Fili\u00e1rum Mar\u00ed\u00e6 Auxiliatr\u00edcis, qu\u00e6, humilit\u00e1te, prud\u00e9ntia et carit\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1ra, in album sanct\u00e1rum V\u00edrginum a Pio Papa Duod\u00e9cimo fuit rel\u00e1ta."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Aquil\u00e6, in Vest\u00ednis, sancti Bernard\u00edni Sen\u00e9nsis, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, qui verbo et ex\u00e9mplo It\u00e1liam illustr\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Plaut\u00edll\u00e6, f\u00e9min\u00e6 Consul\u00e1ris, qu\u00e6 beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fl\u00e1vii Clem\u00e9ntis C\u00f3nsulis soror et Fl\u00e1vi\u00e6 Domit\u00edll\u00e6 V\u00edrginis mater \u00e9xstitit; atque, a sancto Petro Ap\u00f3stolo baptiz\u00e1ta, \u00f3mnium virt\u00fatum laude ref\u00falgens, qui\u00e9vit in pace.",
      "Item Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Bas\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, cum esset ex regio g\u00e9nere, et illustr\u00edssimum sponsum hab\u00e9ret ill\u00famque dimis\u00edsset, accus\u00e1ta fuit ab eo quod esset Christi\u00e1na, et mox decr\u00e9tum est a Galli\u00e9no Aug\u00fasto ut aut sponsum rec\u00edperet, aut gl\u00e1dio inter\u00edret; cumque ipsa Virgo, conv\u00e9nta de hoc, respond\u00edsset se Regem regum hab\u00e9re sponsum, gl\u00e1dio transverber\u00e1ta est.",
      "Nem\u00e1usi, in G\u00e1lliis, sancti Baud\u00e9lii M\u00e1rtyris, qui compreh\u00e9nsus est a Pag\u00e1nis, et, cum sacrific\u00e1re nollet id\u00f3lis et in Christi fide inter v\u00e9rbera et torm\u00e9nta imm\u00f3bilis pers\u00edsteret, mart\u00fdrii palmam preti\u00f3sa morte susc\u00e9pit.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, apud \u00c6gas, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Thalel\u01fdi, Ast\u00e9rii, Alex\u00e1ndri et Soci\u00f3rum, qui sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re passi sunt.",
      "In Theb\u00e1ide sancti Aquil\u00e6 M\u00e1rtyris, qui pect\u00ednibus pro Christo dilani\u00e1tus fuit.",
      "Apud Bit\u00faricas, in Aquit\u00e1nia, sancti Austreg\u00edsili, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Anast\u00e1sii Ep\u00edscopi.",
      "P\u00e1pias sancti Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sulp\u00edcii et Servili\u00e1ni, qui, pr\u00e6dicati\u00f3ne et mir\u00e1culis be\u00e1t\u00e6 Domit\u00edll\u00e6 V\u00edrginis ad Christi fidem conv\u00e9rsi, ambo, cum nollent id\u00f3lis immol\u00e1re, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, a Pr\u00e6f\u00e9cto Urbis Ani\u00e1no sunt c\u00e1pite c\u00e6si.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3ris, Z\u00f3tici, Zen\u00f3nis, Ac\u00edndyni, C\u00e6s\u00e1rei, Severi\u00e1ni, Chrys\u00f3phori, The\u00f3n\u00e6 et Anton\u00edni, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, passi\u00f3ne ac signis be\u00e1ti Ge\u00f3rgii ad Christum conv\u00e9rsi sunt, et ob intr\u00e9pidam f\u00eddei confessi\u00f3nem, v\u00e1rie tent\u00e1ti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Tomis, in Sc\u00fdthia, sancti The\u00f3timi Ep\u00edscopi, quem, ob ins\u00edgnem ips\u00edus sanctit\u00e1tem atque mir\u00e1cula, \u00e9tiam infid\u00e9les b\u00e1rbari vener\u00e1ti sunt.",
      "Ebred\u00fani, in G\u00e1lliis, sancti Marcell\u00edni, qui fuit primus ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopus. Hic, Dei m\u00f3nitu, cum sanctis S\u00f3ciis Vinc\u00e9ntio et Domn\u00edno, ex Africa venit, et m\u00e1ximam Alpium maritim\u00e1rum partem verbo et signis admir\u00e1ndis, quibus usque h\u00f3die ref\u00falget, ad Christi fidem conv\u00e9rtit.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Marci\u00e1ni Presb\u00fdteri.",
      "Apud Constantin\u00f3polim sancti Theod\u00f3ri Confess\u00f3ris, ab \u00e1spera cil\u00edcii veste, qua tegeb\u00e1tur, cognom\u00e9nto Tr\u00edchinas, qui multis virt\u00fatibus, pr\u00e6s\u00e9rtim adv\u00e9rsus d\u01fdmones, cl\u00e1ruit; ex cujus c\u00f3rpore scat\u00fariens ungu\u00e9ntum \u00e6gr\u00f3tis sanit\u00e1tem imp\u00e9rtit.",
      "In Monte Politi\u00e1no, in T\u00fascia, sanct\u00e6 Agn\u00e9tis V\u00edrginis, ex Ordine sancti Dom\u00ednici, mir\u00e1culis clar\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Fabi\u00e1ni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, D\u00e9cii t\u00e9mpore, mart\u00fdrium passus est, atque in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti sep\u00faltus.",
      "Item Rom\u00e6, ad Catac\u00fambas, sancti Sebasti\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, cum hab\u00e9ret princip\u00e1tum prim\u00e6 coh\u00f3rtis, jussus est, sub t\u00edtulo christianit\u00e1tis, lig\u00e1ri in m\u00e9dio campo, et sagitt\u00e1ri a mil\u00edtibus, atque ad \u00faltimum f\u00fastibus c\u00e6di, donec def\u00edceret.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, sancti Ne\u00f3phyti M\u00e1rtyris, qui, quintumd\u00e9cimum annum \u00e6t\u00e1tis agens, flagris c\u00e6sus, in forn\u00e1cem imm\u00edssus, feris obj\u00e9ctus, et, cum ill\u01fdsus perman\u00e9ret et Christi fidem const\u00e1nter profiter\u00e9tur, gl\u00e1dio tandem occ\u00edsus est.",
      "C\u00e6s\u00e9n\u00e6 sancti Mauri Ep\u00edscopi, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clari.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna nat\u00e1lis sancti Euth\u00fdmii Abb\u00e1tis, qui zelo cath\u00f3lic\u00e6 discipl\u00edn\u00e6 et virt\u00fate miracul\u00f3rum, t\u00e9mpore Marci\u00e1ni Imperat\u00f3ris, in Eccl\u00e9sia fl\u00f3ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Decoll\u00e1tio sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6, quem Her\u00f3des circa festum Pasch\u00e6 decoll\u00e1ri pr\u00e6c\u00e9pit. Ips\u00edus tamen mem\u00f3ria sol\u00e9mniter hac die c\u00f3litur, qua vener\u00e1ndum ejus caput sec\u00fando inv\u00e9ntum fuit; quod, p\u00f3stea Romam transl\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia sancti Silv\u00e9stri, ad Campum M\u00e1rtium, summa p\u00f3puli devoti\u00f3ne asserv\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, in monte Avent\u00edno, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Sab\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6 sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, gl\u00e1dio perc\u00fassa, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pta est.",
      "Velini\u00e1ni, in conf\u00ednibus Ap\u00fali\u00e6, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Vit\u00e1lis, Sat\u00f3ris et Rep\u00f3siti; qui, sanct\u00f3rum Bonif\u00e1tii et Thecl\u00e6 f\u00edlii, a Valeri\u00e1no J\u00fadice, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, capit\u00e1lem sent\u00e9ntiam pertul\u00e9runt. E\u00f3rum tamen ac ceter\u00f3rum ex du\u00f3decim fr\u00e1tribus mem\u00f3ria Kal\u00e9ndis Sept\u00e9mbris rec\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 C\u00e1ndid\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; cujus corpus be\u00e1tus Pasch\u00e1lis Primus Papa in Eccl\u00e9siam sanct\u00e6 Prax\u00e9dis tr\u00e1nstulit.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hyp\u00e1tii, Asi\u00e1ni Ep\u00edscopi, et Andr\u00e9\u00e6 Presb\u00fdteri; qui ambo, ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, sub Le\u00f3ne Is\u00e1urico, barba pice \u00edllita atque inc\u00e9nsa, et cute c\u00e1pitis extr\u00e1cta, jugul\u00e1ti sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nic\u01fd\u00e6 et Pauli.",
      "Metis, in G\u00e1llia, sancti Ad\u00e9lphi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum depos\u00edtio sancti Meder\u00edci Presb\u00fdteri.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sancti Euth\u00fdmii Rom\u00e1ni, qui, cum ux\u00f3re et Cresc\u00e9ntio f\u00edlio persecuti\u00f3nem Diocleti\u00e1ni f\u00fagiens, ad eam urbem sec\u00e9ssit, et ibi p\u00f3stmodum qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "In Anglia sancti Sebbi Regis.",
      "Apud S\u00edrmium nat\u00e1lis sanct\u00e6 Bas\u00edll\u00e6 V\u00edrginis.",
      "In pago Tricass\u00edno sanct\u00e6 Sab\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis glori\u00f3s\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Flam\u00ednia, nat\u00e1lis sancti Valent\u00edni, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui, post multa sanit\u00e1tum et doctr\u00edn\u00e6 ins\u00edgnia, f\u00fastibus c\u00e6sus et decoll\u00e1tus est, sub Cl\u00e1udio C\u01fdsare.",
      "Ib\u00eddem depos\u00edtio sancti Cyr\u00edlli, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, una cum sancto Meth\u00f3dio, sim\u00edliter Ep\u00edscopo et fratre suo, cujus dies nat\u00e1lis oct\u00e1vo Idus Apr\u00edlis recens\u00e9tur, multas Sl\u00e1vicas gentes ear\u00famque Reges ad fidem Christi perd\u00faxit. Horum tamen Sanct\u00f3rum fest\u00edvitas Nonis J\u00falii celebr\u00e1tur.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vit\u00e1lis, Fel\u00edcul\u00e6 et Zen\u00f3nis.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 sancti Valent\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, post di\u00fatinam c\u00e6dem mancip\u00e1tus cust\u00f3di\u00e6, et, cum super\u00e1ri non posset, tandem, m\u00e9di\u00e6 noctis sil\u00e9ntio ej\u00e9ctus de c\u00e1rcere, decoll\u00e1tus est, jussu Pr\u00e6f\u00e9cti urbis Pl\u00e1cidi.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyri\u00f3nis Presb\u00fdteri, Bassi\u00e1ni Lect\u00f3ris, Agathonis Exorcist\u00e6, et M\u00f3ysis; qui omnes, igne comb\u00fasti, evolav\u00e9runt ad c\u00e6lum.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 sanct\u00f3rum Pr\u00f3culi, Eph\u00e9bi et Apoll\u00f3nii M\u00e1rtyrum, qui, cum ad sancti Valent\u00edni corpus vig\u00edlias \u00e1gerent, Le\u00f3ntii Consul\u00e1ris jussu compreh\u00e9nsi sunt, et gl\u00e1dio c\u00e6si.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bassi, Ant\u00f3nii et Prot\u00f3lici, qui dem\u00e9rsi sunt in mare.",
      "Item Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Dion\u00fdsii et Amm\u00f3nii decollat\u00f3rum.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Nostri\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui in cath\u00f3lica fide contra h\u00e6r\u00e9ticam pravit\u00e1tem tu\u00e9nda \u00e9xstitit ins\u00edgnis.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Eleuch\u00e1dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Bith\u00fdnia sancti Aux\u00e9ntii Abb\u00e1tis.",
      "Apud Surr\u00e9ntum sancti Anton\u00edni Abb\u00e1tis, qui e monast\u00e9rio Cassin\u00e9nsi, a Longob\u00e1rdis devast\u00e1to, in solit\u00fadinem ej\u00fasdem urbis sec\u00e9ssit; ib\u00edque, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino. Ips\u00edus corpus multis quot\u00eddie mir\u00e1culis, et pr\u00e6s\u00e9rtim in energ\u00famenis liber\u00e1ndis, eff\u00falget."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6, in Later\u00e1no, Dedic\u00e1tio Bas\u00edlic\u00e6 sanct\u00edssimi Salvat\u00f3ris, qu\u00e6 \u00f3mnium Urbis et Orbis Ecclesi\u00e1rum est mater et caput.",
      "Amas\u00e9\u00e6, in Ponto, nat\u00e1lis sancti Theod\u00f3ri m\u00edlitis, qui, t\u00e9mpore Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3ris, pro Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3ne, f\u00f3rtiter c\u00e6sus et in c\u00e1rcerem missus; de\u00ednde, D\u00f3mino sibi appar\u00e9nte ac mon\u00e9nte ut const\u00e1nter et vir\u00edliter \u00e1geret, relev\u00e1tus est; nov\u00edssime, postquam in equ\u00faleo susp\u00e9nsus et \u00fangulis ita excarnific\u00e1tus est, ut ejus interi\u00f3ra appar\u00e9rent nuda, ard\u00e9ntibus \u00edgnibus combur\u00e9ndus tr\u00e1ditur. Ips\u00edus vero laudes sanctus Greg\u00f3rius Nyss\u00e9nus pr\u00e6cl\u00e1ro enc\u00f3mio celebr\u00e1vit.",
      "Ty\u00e1n\u00e6, in Cappad\u00f3cia, p\u00e1ssio sancti Or\u00e9stis, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti Alex\u00e1ndri M\u00e1rtyris, sub Maximi\u00e1no Pr\u00edncipe.",
      "Apud Bit\u00faricas, in Aquit\u00e1nia, sancti Urs\u00edni Confess\u00f3ris, qui, Rom\u00e6 ordin\u00e1tus a success\u00f3ribus Apostol\u00f3rum, primus e\u00eddem Bituric\u00e9nsi urbi destin\u00e1tur Ep\u00edscopus.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Agripp\u00edni Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e1rum V\u00edrginum Eust\u00f3li\u00e6 Rom\u00e1n\u00e6, et S\u00f3patr\u00e6, f\u00edli\u00e6 Maur\u00edtii Imperat\u00f3ris.",
      "Ber\u00fdti, in S\u00fdria, commemor\u00e1tio Im\u00e1ginis Salvat\u00f3ris, qu\u00e6, a Jud\u01fdis crucif\u00edxa, tam copi\u00f3sum em\u00edsit s\u00e1nguinem, ut Orient\u00e1les et Occident\u00e1les Eccl\u00e9si\u00e6 ex eo ub\u00e9rtim acc\u00e9perint."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "C\u00e1tan\u00e6, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ag\u00e1th\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, temp\u00f3ribus D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, sub Quincti\u00e1no J\u00fadice, post \u00e1lapas et c\u00e1rcerem, post equ\u00faleum et torsi\u00f3nes, post mamill\u00e1rum abscissi\u00f3nem, post volutati\u00f3nem in t\u00e9stulis et carb\u00f3nibus, tandem in c\u00e1rcere, Deum precans, consumm\u00e1ta est.",
      "Nangas\u00e1chii, in Jap\u00f3nia, p\u00e1ssio vig\u00ednti sex M\u00e1rtyrum, e quibus tres Sacerd\u00f3tes atque unus Cl\u00e9ricus et duo L\u00e1ici ad Ordinem Min\u00f3rum, tres, et in eis unus quidem Cl\u00e9ricus, ad Societ\u00e1tem Jesu, ac sept\u00e9mdecim ad t\u00e9rtium sancti Franc\u00edsci Ordinem revoc\u00e1ntur. Hi omnes pro cath\u00f3lica fide, in crucem acti et lance\u00e1rum \u00edctibus perf\u00f3ssi, inter div\u00ednas laudes ejusd\u00e9mque f\u00eddei pr\u00e6dicati\u00f3nem, glori\u00f3se occubu\u00e9runt; et a Pio nono, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpti sunt.",
      "In Ponto commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni; quorum \u00e1lii plumbo liqu\u00e9nti perf\u00fasi, \u00e1lii ac\u00fatis arund\u00ednibus in \u00fanguibus cruci\u00e1ti, ac multis horr\u00e9ndis vex\u00e1ti torm\u00e9ntis, iisd\u00e9mque s\u01fdpius iter\u00e1tis, palmas a D\u00f3mino et cor\u00f3nas ill\u00fastri passi\u00f3ne meru\u00e9runt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Isid\u00f3ri, m\u00edlitis et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, a Numeri\u00e1no, ex\u00e9rcitus Duce, ob Christi fidem, c\u00e1pite c\u00e6sus est.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6 be\u00e1ti Av\u00edti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, cujus fide, ind\u00fastria atque admir\u00e1bili doctr\u00edna ab Ari\u00e1n\u00e6 h\u01fdresis infestati\u00f3ne sunt G\u00e1lli\u00e6 def\u00e9ns\u00e6.",
      "Sabi\u00f3ne, in Rh\u01fdtia sec\u00fanda, sancti Ingenu\u00edni Ep\u00edscopi, cujus vita mir\u00e1culis \u00e9xstitit glori\u00f3sa. Sacrum vero ips\u00edus corpus Brixin\u00f3nem p\u00f3stea transl\u00e1tum fuit, ib\u00edque honor\u00edfice asserv\u00e1tum.",
      "Brixin\u00f3ne sancti Albu\u00edni Ep\u00edscopi, qui eam in civit\u00e1tem e Sabi\u00f3ne C\u00e1thedram Episcop\u00e1lem tr\u00e1nstulit, et ib\u00eddem, virt\u00fatum signis \u00e9micans, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Phil\u00edppi N\u00e9rii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Congregati\u00f3nis Orat\u00f3rii Fund\u00e1tor fuit, ac virginit\u00e1te, prophet\u00ed\u00e6 dono, et mir\u00e1culis \u00e9xtitit ins\u00edgnis.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Eleuth\u00e9rii, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui multos n\u00f3biles Roman\u00f3rum ad fidem Christi perd\u00faxit, et sanctos Dami\u00e1num et Fug\u00e1tium in Brit\u00e1nniam misit, qui L\u00facium Regem, cum ux\u00f3re ips\u00edus ac toto fere p\u00f3pulo, baptiz\u00e1runt.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, nat\u00e1lis sancti August\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, una cum \u00e1liis, a be\u00e1to Greg\u00f3rio Papa missus, genti Angl\u00f3rum sacrum Christi Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit, ib\u00edque, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis glori\u00f3sus, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino. Ejus tamen fest\u00edvitas quinto Kal\u00e9ndas J\u00fanii rec\u00f3litur.",
      "Ath\u00e9nis item nat\u00e1lis be\u00e1ti Quadr\u00e1ti, Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, qui, in persecuti\u00f3ne Hadri\u00e1ni, fide et ind\u00fastria sua c\u00f3ngregans Eccl\u00e9siam grandi terr\u00f3re disp\u00e9rsam, librum pro Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis defensi\u00f3ne, valde \u00fatilem et Apost\u00f3lica doctr\u00edna dignum, e\u00eddem Imperat\u00f3ri porr\u00e9xit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sim\u00edtrii Presb\u00fdteri, et ali\u00f3rum vig\u00ednti du\u00f3rum; qui sub Anton\u00edno Pio passi sunt.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Zachar\u00ed\u00e6, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui sub Traj\u00e1no passus est.",
      "In Africa sancti Quadr\u00e1ti M\u00e1rtyris, in cujus solemnit\u00e1te sanctus August\u00ednus serm\u00f3nem h\u00e1buit.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Felic\u00edssimi, Heracl\u00edi et Paul\u00edni.",
      "In territ\u00f3rio Antisiodor\u00e9nsi p\u00e1ssio sancti Prisci M\u00e1rtyris, qui, cum ing\u00e9nti multit\u00fadine fid\u00e9lium Christi, c\u00e1pite c\u00e6sus est.",
      "In civit\u00e1te Quit\u00e9nsi, \u00c6quatori\u00e1n\u00e6 Diti\u00f3nis, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Ann\u00e6 a Jesu de Par\u00e9des, V\u00edrginis, e t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, austerit\u00e1te et in pr\u00f3ximum carit\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1r\u00e6, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus sanct\u00e1rum V\u00edrginum cat\u00e1logo adnumer\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Festum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis de monte Carm\u00e9lo.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Athen\u00f3genis Ep\u00edscopi, et decem discipul\u00f3rum ejus, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Tr\u00e9viris sancti Valent\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Sisen\u00e1ndi, Lev\u00edt\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui a Sarac\u00e9nis, pro Christi fide, jugul\u00e1tus est.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis sancti Fausti M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, cruci aff\u00edxus, quinque di\u00e9bus in ea vixit, ac demum, sag\u00edttis conf\u00f3ssus, migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "Santis, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rain\u00e9ldis V\u00edrginis, et Soci\u00f3rum ejus, qui a b\u00e1rbaris, pro Christi fide, c\u00e6si sunt.",
      "B\u00e9rgomi sancti Domni\u00f3nis M\u00e1rtyris.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Eust\u00e1chii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris; qui, sub Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3nem, exs\u00edlio Trajan\u00f3polim Thr\u00e1ci\u00e6 pulsus, ib\u00eddem in D\u00f3mino requi\u00e9vit.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Vitali\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Abb\u00e1tiam Sanct\u00edssimi Salvat\u00f3ris, di\u0153c\u00e9sis Constanti\u00e9nsis, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6-Magdal\u00e9n\u00e6 Postel, Fundatr\u00edcis Instit\u00fati Sor\u00f3rum Schol\u00e1rum Christian\u00e1rum a Miseric\u00f3rdia, a Pio Papa Und\u00e9cimo in sanct\u00e1rum V\u00edrginum album rel\u00e1t\u00e6.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna, Transl\u00e1tio c\u00f3rporis sancti Hilar\u00edni M\u00f3nachi, qui, una cum sancto Don\u00e1to, in persecuti\u00f3ne Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6, compreh\u00e9nsus est, et, cum nollet sacrific\u00e1re, demum, f\u00fastibus c\u00e6sus, Ar\u00e9tii, in T\u00fascia, mart\u00fdrium sumpsit s\u00e9ptimo Idus Aug\u00fasti."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6, inter duas Lauros, nat\u00e1lis sancti Tiburtii M\u00e1rtyris, qui, sub J\u00fadice Fabi\u00e1no, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, cum Christum, nudis plantis super carb\u00f3nes ard\u00e9ntes ingr\u00e9ssus, maj\u00f3ri confiter\u00e9tur const\u00e1ntia, duci in t\u00e9rtium ab Urbe milli\u00e1rium atque ib\u00eddem gl\u00e1dio animadv\u00e9rti jub\u00e9tur.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Sus\u00e1nn\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, cum ex n\u00f3bili pros\u00e1pia esset orta et be\u00e1ti Caji Pont\u00edficis neptis, mart\u00fdrii palmam, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne prom\u00e9ruit.",
      "Ass\u00edsii, in Umbria, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Clar\u00e6 V\u00edrginis, prim\u00e6 plant\u00e6 P\u00e1uperum Domin\u00e1rum Ordinis Min\u00f3rum; quam, vita et mir\u00e1culis c\u00e9lebrem, Alex\u00e1nder Papa Quartus in n\u00famerum sanct\u00e1rum V\u00edrginum r\u00e9tulit. Ips\u00edus tamen festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Com\u00e1n\u00e6, in Ponto, sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, cognom\u00e9nto Carbon\u00e1rii, qui, ex phil\u00f3sopho disert\u00edssimo emin\u00e9ntem Christi\u00e1n\u00e6 humilit\u00e1tis sci\u00e9ntiam ad\u00e9ptus, et a sancto Greg\u00f3rio Thaumat\u00fargo in thronum ill\u00edus Eccl\u00e9si\u00e6 sublim\u00e1tus, non solum pr\u00e6dicati\u00f3ne, sed \u00e9tiam consumm\u00e1to per ignem mart\u00fdrio fuit ill\u00fastris.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Ruf\u00edni, Mars\u00f3rum Ep\u00edscopi, et Soci\u00f3rum ejus, sub Maxim\u00edno Imperat\u00f3re.",
      "Apud Ebroic\u00e9nses, in G\u00e1llia, sancti Taur\u00edni Ep\u00edscopi, qui, a be\u00e1to Clem\u00e9nte Papa ordin\u00e1tus ill\u00edus civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3ne Christi\u00e1nam fidem propag\u00e1vit, ac, multis pro ea susc\u00e9ptis lab\u00f3ribus, miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcuus obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Camer\u00e1ci, in G\u00e1llia, sancti Gauger\u00edci, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In prov\u00edncia Val\u00e9ri\u00e6 sancti Equ\u00edtii Abb\u00e1tis, cujus s\u00e1nctitas testim\u00f3nio be\u00e1ti Greg\u00f3rii Pap\u00e6 comprob\u00e1tur.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sanct\u00e6 Dign\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Magdeb\u00fargi sancti Norb\u00e9rti, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui Fund\u00e1tor \u00e9xstitit Ordinis Pr\u00e6monstrat\u00e9nsis.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, nat\u00e1lis be\u00e1ti Phil\u00edppi, qui fuit unus de septem primis Di\u00e1conis. Hic, signis et prod\u00edgiis clarus, Sam\u00e1riam ad Christi fidem conv\u00e9rtit, et Reg\u00edn\u00e6 \u00c6th\u00edopum Cand\u00e1cis Eun\u00fachum baptiz\u00e1vit, ac demum apud C\u00e6sar\u00e9am requi\u00e9vit. Juxta ipsum tres V\u00edrgines, ejus f\u00edli\u00e6 ac Prophet\u00edss\u00e6, tumul\u00e1t\u00e6 jacent; nam quarta f\u00edlia ejus, plena Sp\u00edritu sancto, Ephesi occ\u00fabuit.",
      "Rom\u00e6 sancti Art\u00e9mii, cum ux\u00f3re sua C\u00e1ndida, et f\u00edlia Paul\u00edna. Ex his Art\u00e9mius, ad pr\u00e6dicati\u00f3nem et mir\u00e1cula sancti Petri Exorc\u00edst\u00e6, ad Christum conv\u00e9rsus, et, cum omni domo sua, a sancto Marc\u00e9llino Presb\u00fdtero baptiz\u00e1tus, Ser\u00e9ni J\u00fadicis jussu plumb\u00e1tis c\u00e6sus et gl\u00e1dio perc\u00fassus est; uxor vero ejus et f\u00edlia, in cryptam imp\u00fals\u00e6, lap\u00eddibus ruderib\u00fasque sunt \u00f3brut\u00e6.",
      "In agro Bononi\u00e9nsi sancti Alex\u00e1ndri, Ep\u00edscopi F\u00e6sul\u00e1ni et M\u00e1rtyris; qui, r\u00e9diens ex urbe P\u00e1pia, ubi Eccl\u00e9si\u00e6 su\u00e6 bona apud Longobard\u00f3rum Regem ab usurpat\u00f3ribus vindicav\u00e9rat, ab his in Rhenum fl\u00favium est dej\u00e9ctus et aquis pr\u00e6foc\u00e1tus.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum vig\u00ednti, qui, temp\u00f3ribus Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, sub Simpl\u00edcio J\u00fadice, per div\u00e9rsa torm\u00e9nta glorificav\u00e9runt Deum in corp\u00f3ribus suis.",
      "Noviod\u00fani, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Am\u00e1ntii, Alex\u00e1ndri et Soci\u00f3rum.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Eust\u00f3rgii Sec\u00fandi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi.",
      "Vesonti\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Cl\u00e1udii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Nat\u00edvitas beatissim\u00e6 semper V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6.",
      "Sancti Hadri\u00e1ni M\u00e1rtyris; cujus dies nat\u00e1lis quarto Nonas M\u00e1rtii recens\u00e9tur, sed fest\u00edvitas hac die, qua sacrum ejus corpus Romam transl\u00e1tum fuit, pot\u00edssime celebr\u00e1tur.",
      "Val\u00e9nti\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, nat\u00e1lis sancti Thom\u00e6 a Villa Nova, ex Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni Ordine, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, ins\u00edgnis propter flagr\u00e1ntem in p\u00e1uperes carit\u00e1tem; qui ab Alex\u00e1ndro Papa S\u00e9ptimo in Sanct\u00f3rum n\u00famerum adscr\u00edptus est. Ips\u00edus autem festum d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris celebr\u00e1tur.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Amm\u00f3nis, The\u00f3phili, Neot\u00e9rii et ali\u00f3rum vig\u00ednti du\u00f3rum.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Tim\u00f3thei et Fausti M\u00e1rtyrum.",
      "Gaz\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum fratrum Eus\u00e9bii, N\u00e9stabi et Zen\u00f3nis; qui, t\u00e9mpore Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6, irru\u00e9nte in eos turba Gent\u00edlium, disc\u00e9rpti atque nec\u00e1ti sunt.",
      "Ib\u00eddem sancti N\u00e9storis M\u00e1rtyris, qui sub e\u00f3dem Juli\u00e1no, ab i\u00edsdem Gent\u00edlibus fur\u00e9ntibus s\u00e6v\u00edssime cruci\u00e1tus, em\u00edsit sp\u00edritum.",
      "Rom\u00e6 sancti S\u00e9rgii Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Fris\u00edng\u00e6 sancti Corbini\u00e1ni, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus. Hic, a sancto Greg\u00f3rio Sec\u00fando Pont\u00edfice ordin\u00e1tus et ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium missus, \u00faberes fructus in G\u00e1llia et Germ\u00e1nia r\u00e9tulit, ac demum, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarus, in pace qui\u00e9vit.",
      "Carth\u00e1gine nova, in Am\u00e9rica meridion\u00e1li, sancti Petri Claver, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris; qui mira sui abnegati\u00f3ne et ex\u00edmia carit\u00e1te Nigr\u00edtis in servit\u00fatem abd\u00factis, annos \u00e1mplius quadrag\u00ednta, \u00f3peram imp\u00e9ndens, terc\u00e9nta fere e\u00f3rum m\u00edllia Christo sua ipse manu regener\u00e1vit; et a Le\u00f3ne D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in Sanct\u00f3rum n\u00famerum rel\u00e1tus est, ac dein \u00e9tiam c\u00e6l\u00e9stis Patr\u00f3nus peculi\u00e1ris sacr\u00e1rum ad Nigr\u00edtas Missi\u00f3num constit\u00fatus et declar\u00e1tus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sancti Sot\u00e9ris, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Caji, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui mart\u00fdrio coron\u00e1tus est sub Diocleti\u00e1no Pr\u00edncipe.",
      "Smyrn\u00e6 sanct\u00f3rum Ap\u00e9llis et L\u00facii, ex primis Christi disc\u00edpulis.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum plurim\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, sequ\u00e9nti anno post \u00f3bitum Sime\u00f3nis, \u00e1nnuo item die quo passi\u00f3nis Dom\u00ednic\u00e6 mem\u00f3ria celebrab\u00e1tur, per totam P\u00e9rsidis regi\u00f3nem, pro Christi n\u00f3mine, sub Rege S\u00e1pore, gl\u00e1dio c\u00e6di jussi sunt. In quo f\u00eddei cert\u00e1mine passus est Azades eun\u00fachus, Regi car\u00edssimus; Milles Ep\u00edscopus, sanctit\u00e1te et miracul\u00f3rum virt\u00fate ins\u00edgnis; Ac\u00e9psimas Ep\u00edscopus, cum Presb\u00fdtero suo Jac\u00f3bo, item A\u00edthala et Jos\u00e9pho Presb\u00fdteris, Azad\u00e1ne et Abdi\u00e9so Di\u00e1conis, et compl\u00faribus \u00e1liis Cl\u00e9ricis; Mar\u00e9as quoque et Bicor Ep\u00edscopi, cum \u00e1liis vig\u00ednti Ep\u00edscopis, et Cl\u00e9ricis fere duc\u00e9ntis quinquag\u00ednta, M\u00f3nachis \u00e9tiam et sacris Virg\u00ednibus pl\u00farimis. Has inter V\u00edrgines fuit \u00e9tiam sancti Sime\u00f3nis Ep\u00edscopi soror, n\u00f3mine T\u00e1rbula, cum ped\u00edssequa sua; qu\u00e6, stip\u00edtibus allig\u00e1t\u00e6 serr\u00e1que sciss\u00e6, crudel\u00edssime nec\u00e1t\u00e6 sunt.",
      "Item in P\u00e9rside sanct\u00f3rum Parm\u00e9nii, Helim\u00e9n\u00e6 et Chrysot\u00e9li Presbyter\u00f3rum, Luc\u00e6 et M\u00facii Diacon\u00f3rum, quorum tri\u00famphus mart\u00fdrii in passi\u00f3ne sanct\u00f3rum Abdon et Sennen hab\u00e9tur.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Le\u00f3nid\u00e6 M\u00e1rtyris, qui sub Sev\u00e9ro passus est.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Epip\u00f3dii, qui, in persecuti\u00f3ne Anton\u00edni Veri, cum Alex\u00e1ndro coll\u00e9ga tentus, ib\u00eddem, post dira torm\u00e9nta, mart\u00fdrium abscissi\u00f3ne c\u00e1pitis compl\u00e9vit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Agap\u00edti Pap\u00e6 Primi, cujus s\u00e1nctitas a be\u00e1to Greg\u00f3rio Magno commend\u00e1tur. Ips\u00edus autem corpus, p\u00f3stea Romam rel\u00e1tum, in Vatic\u00e1no c\u00f3nditum est.",
      "Apud S\u00e9nonas sancti Le\u00f3nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Anastasi\u00f3poli, in Gal\u00e1tia, sancti Theod\u00f3ri Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Carth\u00e1gine sancti Restit\u00fati, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, in cujus solemnit\u00e1te sanctus August\u00ednus de ipso ad p\u00f3pulum serm\u00f3nem h\u00e1buit.",
      "Item in Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri, Succ\u00e9ssi, Bassi\u00e1ni, Primit\u00edvi et ali\u00f3rum vig\u00ednti.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Leoc\u00e1di\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, a Pr\u00e6f\u00e9cto Hispani\u00e1rum Daci\u00e1no incl\u00fasa c\u00e1rcere ac dire macer\u00e1ta, in eo tandem, cum grav\u00edssimos be\u00e1t\u00e6 Eul\u00e1li\u00e6 et reliqu\u00f3rum M\u00e1rtyrum cruci\u00e1tus aud\u00edsset, impoll\u00fatum sp\u00edritum, g\u00e9nibus in orati\u00f3ne p\u00f3sitis, Christo r\u00e9ddidit.",
      "Lem\u00f3vicis, in Aquit\u00e1nia, sanct\u00e6 Val\u00e9ri\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Pr\u00f3culi Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, c\u00f3laphis ac f\u00fastibus c\u00e6sus, e civit\u00e1te pulsus est, ac tandem, in Eccl\u00e9siam suam restit\u00fatus, qui\u00e9vit in pace.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Syri, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus, atque apost\u00f3licis signis et virt\u00fatibus cl\u00e1ruit.",
      "Apam\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, be\u00e1ti Juli\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Sev\u00e9ri, sanctit\u00e1te ref\u00falsit.",
      "Graji, in Burg\u00fandia, sancti Petri Fourier, qui Can\u00f3nicus Regul\u00e1ris fuit Salvat\u00f3ris Nostri, et Canoniss\u00e1rum Regul\u00e1rium D\u00f3min\u00e6 Nostr\u00e6 edoc\u00e9ndis pu\u00e9llis Instit\u00fator; atque, virt\u00fatibus ac mir\u00e1culis clarus, a Le\u00f3ne D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo adj\u00fanctus est.",
      "Petrag\u00f3ricis, in G\u00e1llia, sancti Cypri\u00e1ni Abb\u00e1tis, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri.",
      "Nazi\u00e1nzi, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00e6 Gorg\u00f3ni\u00e6, qu\u00e6 fuit be\u00e1t\u00e6 Nonn\u00e6 f\u00edlia, atque beat\u00f3rum Greg\u00f3rii Theol\u00f3gi et C\u00e6s\u00e1rii soror, cujus ipse Greg\u00f3rius virt\u00fates et mir\u00e1cula conscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dor\u00f3thei et Gorg\u00f3nii, qui, cum essent apud Diocleti\u00e1num Aug\u00fastum hon\u00f3res ampl\u00edssimos consec\u00fati, et persecuti\u00f3nem, quam ille Christi\u00e1nis infer\u00e9bat, detestar\u00e9ntur, pr\u00e6s\u00e9nte eo, jussi sunt primo app\u00e9ndi, et flagris toto c\u00f3rpore lani\u00e1ri; de\u00ednde, visc\u00e9ribus pelle nud\u00e1tis, ac\u00e9to et sale perf\u00fandi, sicque ass\u00e1ri in crat\u00edcula; atque, ad \u00faltimum, l\u00e1queo nec\u00e1ri. Interj\u00e9cto autem t\u00e9mpore, be\u00e1ti Gorg\u00f3nii corpus Romam del\u00e1tum fuit, ac via Lat\u00edna p\u00f3situm, et inde ad Bas\u00edlicam sancti Petri transl\u00e1tum.",
      "In Sab\u00ednis, trig\u00e9simo ab Urbe milli\u00e1rio, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hyac\u00ednthi, Alex\u00e1ndri et Tib\u00fartii.",
      "Seb\u00e1ste, in Arm\u00e9nia, sancti Severi\u00e1ni, qui, cum Lic\u00ednii Imperat\u00f3ris esset miles, et Quadrag\u00ednta M\u00e1rtyres, in c\u00e1rcere det\u00e9ntos frequens visit\u00e1ret, hinc, jussu L\u00fdsi\u00e6 Pr\u01fdsidis, saxo ad pedes lig\u00e1to susp\u00e9nsus est, ac, verb\u00e9ribus c\u00e6sus et flagris lani\u00e1tus, in torm\u00e9ntis r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sancti Strat\u00f3nis, qui pro Christo, ad duas \u00e1rbores lig\u00e1tus atque disc\u00e9rptus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ruf\u00edni et Rufini\u00e1ni fratrum.",
      "In territ\u00f3rio Tarvan\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Audom\u00e1ri Ep\u00edscopi.",
      "In monast\u00e9rio Cluan\u00e9nsi, in Hib\u00e9rnia, sancti Quer\u00e1ni, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus J\u00falii",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 El\u00edsabeth V\u00eddu\u00e6, Lusitan\u00f3rum Reg\u00edn\u00e6, qu\u00e6 ad regnum c\u00e6l\u00e9ste quarto Nonas hujus mensis trans\u00edvit.",
      "In Asia min\u00f3re sanct\u00f3rum Aquil\u00e6 et Prisc\u00edll\u00e6 ux\u00f3ris, de quibus in Actibus Apostol\u00f3rum scr\u00edbitur.",
      "Herb\u00edpoli, in Germ\u00e1nia, sancti Chili\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, a Rom\u00e1no Pont\u00edfice ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium missus, ibi, cum multos ad Christum perdux\u00edsset, una cum S\u00f3ciis Colom\u00e1nno Presb\u00fdtero, et Totn\u00e1no Di\u00e1cono, trucid\u00e1tus est.",
      "In Portu Rom\u00e1no sanct\u00f3rum quinquag\u00ednta m\u00edlitum M\u00e1rtyrum, qui, in sanct\u00e6 Bon\u00f3s\u00e6 confessi\u00f3ne ad fidem add\u00facti, et a be\u00e1to Fel\u00edce Papa Primo baptiz\u00e1ti, in Aureli\u00e1ni Imperat\u00f3ris persecuti\u00f3ne occ\u00edsi sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Proc\u00f3pii M\u00e1rtyris, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, a Scyth\u00f3poli ductus C\u00e6sar\u00e9am, illic, ad primam responsi\u00f3num ejus confid\u00e9ntiam, a J\u00fadice Fabi\u00e1no est c\u00e1pite c\u00e6sus.",
      "Constantin\u00f3poli p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum Abrahamit\u00e1rum, qui ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, resist\u00e9ntes The\u00f3philo Imperat\u00f3ri, mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Spin\u00e6 Lamb\u00e9rti, in \u00c6m\u00edlia, sancti Hadri\u00e1ni Pap\u00e6 T\u00e9rtii, st\u00fadio concili\u00e1ndi Rom\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9sias Orient\u00e1les ins\u00edgnis, ac mir\u00e1culis clari; cujus corpus in monast\u00e9rium Nonantul\u00e9nse fuit del\u00e1tum, et in \u00e6de sancti Silv\u00e9stri honor\u00edfice c\u00f3nditum.",
      "Tr\u00e9viris sancti Ausp\u00edcii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Eug\u00e9nii Pap\u00e6 T\u00e9rtii, qui, postquam c\u0153n\u00f3bium sanct\u00f3rum Vinc\u00e9ntii et Anast\u00e1sii ad Aquas S\u00e1lvias magna sanctim\u00f3ni\u00e6 ac prud\u00e9nti\u00e6 laude rex\u00edsset, Eccl\u00e9siam univ\u00e9rsam, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus renunti\u00e1tus, sanct\u00edssime gubern\u00e1vit. Cultum autem, ab immemor\u00e1bili t\u00e9mpore ipsi exh\u00edbitum, Pius Papa Nonus ratum h\u00e1buit et confirm\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Bartholom\u01fdi Ap\u00f3stoli, qui Christi Evang\u00e9lium in India pr\u00e6dic\u00e1vit; inde in maj\u00f3rem Arm\u00e9niam prof\u00e9ctus, ibi, cum pl\u00farimos ad fidem convert\u00edsset, vivus a b\u00e1rbaris decori\u00e1tus est, atque, Ast\u00fdagis Regis jussu, c\u00e1pitis decollati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit. Ips\u00edus sacrum corpus, primo ad L\u00edparam \u00ednsulam, de\u00ednde Benev\u00e9ntum, postr\u00e9mo Romam ad Tiber\u00ednam transl\u00e1tim \u00ednsulam, ibi pia fid\u00e9lium venerati\u00f3ne honor\u00e1tur.",
      "Lima, in Per\u00favia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ros\u00e6 a sancta Mar\u00eda, V\u00edrginis, e t\u00e9rtio Ordine sancti Dom\u00ednici. Ejus vero fest\u00edvitas t\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris celebr\u00e1tur.",
      "N\u00e9pete sancti Ptolom\u01fdi Ep\u00edscopi, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli; atque, ab eo missus in T\u00fasciam ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium, in e\u00e1dem civit\u00e1te glori\u00f3sus Christi Martyr occ\u00fabuit.",
      "E\u00f3dem die sancti Eut\u00fdchii, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Evangel\u00edst\u00e6; atque, ob Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3nem in multis regi\u00f3nibus c\u00e1rceres, v\u00e9rbera et ignes perp\u00e9ssus, in pace tandem qui\u00e9vit.",
      "N\u00e9pete sancti Rom\u00e1ni, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, cum esset sancti Ptolom\u01fdi disc\u00edpulus, fuit \u00e9tiam in passi\u00f3ne s\u00f3cius.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00f3rum trecent\u00f3rum M\u00e1rtyrum, t\u00e9mpore Valeri\u00e1ni et Galli\u00e9ni. Hi M\u00e1rtyres magn\u00e1nimi, inter \u00e1lia suppl\u00edcia, cum Pr\u00e6ses forn\u00e1cem calc\u00e1riam acc\u00e9ndi juss\u00edsset, et, in pr\u00e6s\u00e9ntia ejus, prunas cum thure exhib\u00e9ri, atque illis dix\u00edsset: \u00ab El\u00edgite e du\u00f3bus unum, aut thura super his carb\u00f3nibus off\u00e9rte Jovi, aut in calcem demerg\u00edmini \u00bb, fide arm\u00e1ti, Christum Dei F\u00edlium confit\u00e9ntes, ictu rapid\u00edssimo se injec\u00e9runt in ignem, et inter calcis vap\u00f3res in p\u00falverem sunt red\u00e1cti; ex quo candid\u00e1tus ille beat\u00f3rum ex\u00e9rcitus appell\u00e1ri Massa c\u00e1ndida m\u00e9ruit.",
      "In Is\u00e1uria sancti Tati\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Urb\u00e1no Pr\u01fdside, gl\u00e1dio c\u00e6sus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Item sancti Ge\u00f3rgii Limni\u00f3t\u00e6 M\u00f3nachi, qui, cum \u00edmpium Le\u00f3nem Imperat\u00f3rem, quod sacras Im\u00e1gines fr\u00e1ngeret Sanctor\u00famque rel\u00edquias comb\u00fareret, reprehend\u00edsset, hanc ob causam, ejus jussu m\u00e1nibus absc\u00edssis et c\u00e1pite inc\u00e9nso, Martyr migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sanct\u00e6 Aure\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, saxo ad collum lig\u00e1to, in mare dem\u00e9rsa est. Ips\u00edus autem corpus, ej\u00e9ctum ad littus, be\u00e1tus Nonnus sepel\u00edvit.",
      "Rot\u00f3magi sancti Audo\u00e9ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Niv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Patr\u00edcii Abb\u00e1tis.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6 Ant\u00edd\u00e6 Thouret, V\u00edrginis, Instit\u00fati Sor\u00f3rum a Carit\u00e1te Fundatr\u00edcis, quam Pius Papa Und\u00e9cimus in album sanct\u00e1rum V\u00edrginum r\u00e9tulit.",
      "Mass\u00edli\u00e6, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 \u00c6m\u00edli\u00e6 de Vial\u00e1r, V\u00edrginis, Fundatr\u00edcis Instit\u00fati Sor\u00f3rum a sancto Joseph ab Appariti\u00f3ne, fortitudine, pati\u00e9ntia et carit\u00e1te ins\u00edgnis, quam Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00e1rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Val\u00e9nti\u00e6, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Marf\u00e6 Micha\u00e9l\u00e6, V\u00edrginis, Fundatr\u00edcis Congregati\u00f3nis Ancill\u00e1rum a Sanct\u00edssimo Sacram\u00e9nto et Carit\u00e1tis, pati\u00e9ndi st\u00fadio ac desid\u00e9rio \u00e1nimas Deo lucr\u00e1ndi inflamm\u00e1t\u00e6, quam Pius Papa Und\u00e9cimus sanctis Virg\u00ednibus acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Vig\u00edlia Nativit\u00e1tis sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6.",
      "Rom\u00e6 sancti Jo\u00e1nnis Presb\u00fdteri, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, via Sal\u00e1ria v\u00e9teri, ante simul\u00e1crum Solis decoll\u00e1tus est, et corpus ejus a be\u00e1to Conc\u00f3rdio Presb\u00fdtero juxta M\u00e1rtyrum Conc\u00edlia sep\u00faltum.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6 sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Ips\u00edus autem corpus, in Sic\u00edliam transl\u00e1tum ac Menis c\u00f3nditum, multis mir\u00e1culis cor\u00fascat.",
      "S\u00fatrii, in T\u00fascia, sancti Fel\u00edcis Presb\u00fdteri, cujus os t\u00e1mdiu jussit T\u00farcius Pr\u00e6f\u00e9ctus l\u00e1pide cont\u00fandi, donec ipse Felix em\u00edtteret sp\u00edritum.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, in m\u00f3ntibus et spel\u00fancis lat\u00e9ntes, pro Christi n\u00f3mine mart\u00fdrium l\u00e6to \u00e1nimo subi\u00e9runt.",
      "Philadelph\u00ed\u00e6, in Ar\u00e1bia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zen\u00f3nis, ej\u00fasque servi Zen\u00e6. Hic d\u00f3mini sui vincti cat\u00e9nas ex\u00f3sculans, e\u00famque rogans ut se in torm\u00e9ntis part\u00edcipem dignar\u00e9tur hab\u00e9re, a mil\u00edtibus tentus est, et cum ipso d\u00f3mino parem mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Aug\u00fast\u00e6 Taurin\u00f3rum sancti Jos\u00e9phi Caf\u00e1sso, Sacerd\u00f3tis, qui lev\u00edtis piet\u00e1te et sci\u00e9ntia aug\u00e9ndis atque damn\u00e1tis c\u00e1pite Deo concili\u00e1ndis fuit ill\u00fastris, et a Pio Papa Duod\u00e9cimo inter sanctos C\u01fdlites adscr\u00edptus est.",
      "In monast\u00e9rio Ely\u00e9nsi, in Brit\u00e1nnia, sanct\u00e6 Ediltr\u00fadis, Reg\u00edn\u00e6 et V\u00edrginis, qu\u00e6 sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis clara migr\u00e1vit ad D\u00f3minum. Ips\u00edus autem corpus, \u00fandecim post annis, inv\u00e9ntum est incorr\u00faptum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Theod\u00f3r\u00e6, sor\u00f3ris illustr\u00edssimi M\u00e1rtyris Herm\u00e9tis, qu\u00e6, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, ab Aureli\u00e1no J\u00fadice affecta mart\u00fdrio, sep\u00falta est juxta fratrem suum, via Sal\u00e1ria, non longe ab Urbe.",
      "E\u00f3dem die sancti Ven\u00e1ntii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3ris et St\u00e9phani.",
      "In Arm\u00e9nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quincti\u00e1ni et Iren\u01fdi.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Mac\u00e1rii Confess\u00f3ris, qui, sub Le\u00f3ne Imperat\u00f3re, pro asserti\u00f3ne sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, in exs\u00edlio vitam fin\u00edvit.",
      "Ardpatr\u00edcii, in Mom\u00f3nia Hib\u00e9rni\u00e6 prov\u00edncia, sancti Celsi Ep\u00edscopi, qui be\u00e1tum Malach\u00edam in Episcop\u00e1tu pr\u00e6c\u00e9ssit.",
      "Gratian\u00f3poli, in G\u00e1llia, sancti Hug\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui multis annis in solit\u00fadine vitam ex\u00e9git, et miracul\u00f3rum gl\u00f3ria clarus migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Apud Ambi\u00e1num, in G\u00e1llia, sancti Waler\u00edci Abb\u00e1tis, cujus sep\u00falcrum crebris mir\u00e1culis illustr\u00e1tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Tiburt\u00edna, nat\u00e1lis be\u00e1ti Laur\u00e9ntii Archidi\u00e1coni, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, post pl\u00farima torm\u00e9nta c\u00e1rceris, v\u00e9rberum divers\u00f3rum, f\u00fastium, ac plumbat\u00e1rum et lamin\u00e1rum ard\u00e9ntium, ad \u00faltimum, in crat\u00edcula f\u00e9rrea ass\u00e1tus, mart\u00fdrium compl\u00e9vit; ej\u00fasque corpus a be\u00e1to Hipp\u00f3lyto et Just\u00edno Presb\u00fdtero sep\u00faltum fuit in c\u0153met\u00e9rio Cyr\u00edac\u00e6, in agro Ver\u00e1no.",
      "In Hisp\u00e1nia Appar\u00edtio be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis de Merc\u00e9de nuncup\u00e1t\u00e6, qu\u00e6 Ordinis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum sub ejus n\u00f3mine Instit\u00fatrix fuit. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris rec\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum centum sexag\u00ednta quinque m\u00edlitum M\u00e1rtyrum, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, sub Pr\u01fdside \u00c6mili\u00e1no, div\u00e9rsis exquisit\u00edsque torm\u00e9ntis di\u00fatius cruci\u00e1ti, vario mortis g\u00e9nere cor\u00f3nam mart\u00fdrii sunt ad\u00e9pti.",
      "B\u00e9rgomi sanct\u00e6 Ast\u00e9ri\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3rum.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Bass\u00e6, Paul\u00e6 et Agathon\u00edc\u00e6.",
      "Rom\u00e6 sancti De\u00fasdedit Confess\u00f3ris, qui quod in hebd\u00f3mada m\u00e1nibus suis oper\u00e1ndo lucrab\u00e1tur, die s\u00e1bbati paup\u00e9ribus erog\u00e1bat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Cyr\u00edlli, Ep\u00edscopi Alexandr\u00edni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis quinto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii recens\u00e9tur.",
      "Alexandr\u00edas nat\u00e1lis sanct\u00e6 Apoll\u00f3ni\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, cui persecut\u00f3res, sub D\u00e9cio, dentes omnes primum excuss\u00e9runt. De\u00ednde, constr\u00facto ac succ\u00e9nso rogo, i\u00eddem commin\u00e1ti sunt, nisi cum eis \u00edmpia verba prof\u00e9rret, vivam se eam incens\u00faros; at illa, cum p\u00e1ululum intra semet\u00edpsam deliber\u00e1sset, rep\u00e9nte se de m\u00e1nibus impi\u00f3rum pror\u00edpuit, et in ignem, quem par\u00e1verant, maj\u00f3re Sancti Sp\u00edritus flamma intus s\u00e9stuans, sponte ita prosil\u00edvit, ut perterrer\u00e9ntur \u00e9tiam ipsi crudelit\u00e1tis auct\u00f3res, quod pr\u00f3mptior inv\u00e9nta esset ad mortem f\u00e9mina quam persec\u00fator ad p\u0153nam.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Alex\u00e1ndri et ali\u00f3rum trig\u00ednta octo coronat\u00f3rum.",
      "In cast\u00e9llo Lemel\u00e9nsi, in Africa, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Primi et Don\u00e1ti Diacon\u00f3rum, qui, cum alt\u00e1re in Eccl\u00e9sia tutar\u00e9ntur, a Donat\u00edstis occ\u00edsi sunt.",
      "Solis, in Cypro, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Amm\u00f3nii et Alex\u00e1ndri.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Nic\u00e9phori M\u00e1rtyris, qui sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re, c\u00e1pite c\u00e6sus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "In monast\u00e9rio Fontan\u00e9ll\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Ansb\u00e9rti, Rotomag\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Can\u00fasii, in Ap\u00falia, sancti Sab\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui (ut be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa refert), proph\u00e9ti\u00e6 sp\u00edritu ac miracul\u00f3rum dono pr\u00e6d\u00edtus, sibi jam c\u00e6co exh\u00edbitum a f\u00e1mulo, pr\u01fdmiis corr\u00fapto, ven\u00e9ni p\u00f3culum div\u00edno agn\u00f3vit instinctu, sed, pr\u00e6nunti\u00e1ta mox a Deo sum\u00e9nda de corrupt\u00f3re vind\u00edcta sign\u00f3que Crucis facto, ven\u00e9num sec\u00farus eb\u00edbit ac nullum ex eo nocum\u00e9ntum acc\u00e9pit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas J\u00fanii",
    "content": [
      "Agn\u00f3ni, in Apr\u00fatio citeri\u00f3re, sancti Franc\u00edsci, ex n\u00f3bili Neapolit\u00e1na fam\u00edlia Car\u00e1cciolo, Confess\u00f3ris, Congregati\u00f3nis Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium Min\u00f3rum Fundat\u00f3ris, qui mira in Deum et pr\u00f3ximum carit\u00e1te et ardent\u00edssimo sacr\u00e6 Euchar\u00edsti\u00e6 cultus propag\u00e1ndi st\u00fadio flagr\u00e1vit; atque a Pio S\u00e9ptimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum c\u00e1noni adscr\u00edptus est. Ips\u00edus corpus Ne\u00e1polim, in Camp\u00e1nia, transl\u00e1tum fuit, ib\u00edque religios\u00edssime c\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ar\u00e9tii et Daci\u00e1ni.",
      "S\u00edsci\u00e6, in Ill\u00fdrico, sancti Quir\u00edni Ep\u00edscopi, qui, sub Gal\u00e9rio Pr\u01fdside, pro fide Christi (ut Prud\u00e9ntius scribit), mol\u00e1ri saxo ad collum lig\u00e1to, in flumen pr\u00e6cipit\u00e1tus est; sed, l\u00e1pide supernat\u00e1nte, cum circumst\u00e1ntes Christi\u00e1nos, ne ejus terrer\u00e9ntur suppl\u00edcio neve titub\u00e1rent in fide, diu fu\u00edsset hort\u00e1tus, ipse, ut mart\u00fdrii gl\u00f3riam assequer\u00e9tur, pr\u00e9cibus a Deo, ut merger\u00e9tur, obt\u00ednuit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Clat\u00e9i, Ep\u00edscopi Brixi\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, qui, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re, jussu Pr\u00e6f\u00e9cti urbis ill\u00edus tentus, et, cum renunti\u00e1re Christo nollet, multis verb\u00e9ribus affl\u00edctus et c\u00e1pite obtrunc\u00e1tus est.",
      "In Pann\u00f3nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum R\u00fatili et Soci\u00f3rum.",
      "T\u00edbure sancti Quir\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "Atr\u00e9bati, in G\u00e1lliis, sanct\u00e6 Saturn\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Metroph\u00e1nis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris ins\u00edgnis.",
      "Mil\u00e9vi, in Num\u00eddia, sancti Opt\u00e1ti Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui, quem sancti Eccl\u00e9si\u00e6 Patres August\u00ednus et Fulg\u00e9ntius suis l\u00e1udibus celebr\u00e1runt.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Auximi, in Pic\u00e9no, sancti Jos\u00e9phi a Cupert\u00edno, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum Conventu\u00e1lium et Confess\u00f3ris; quem Clemens Papa D\u00e9cimus t\u00e9rtius in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "In Ch\u00e1lcide Gr\u01fdci\u00e6 nat\u00e1lis sancti Meth\u00f3dii, qui prius Ol\u00fdmpii, in L\u00fdcia, et p\u00f3stea Tyri, in Ph\u0153n\u00edcia, \u00e9xstitit Ep\u00edscopus, serm\u00f3nis nit\u00f3re ac doctr\u00edna clar\u00edssimus; atque, ad extr\u00e9mum nov\u00edssim\u00e6 persecuti\u00f3nis (ut scribit sanctus Hier\u00f3nymus), mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "In territ\u00f3rio Vienn\u00e9nsi sancti Ferr\u00e9oli M\u00e1rtyris, qui, cum esset tribun\u00edci\u00e6 potest\u00e1tis, jussu impi\u00edssimi Pr\u01fdsidis Crisp\u00edni tentus, et primo crudel\u00edssime verber\u00e1tus, de\u00ednde, gravi caten\u00e1rum p\u00f3ndere on\u00fastus, in tet\u00e9rrimum c\u00e1rcerem trusus est; unde, sol\u00fatis Dei nutu v\u00ednculis et januis c\u00e1rceris patef\u00e1ctis, \u00e9xiens, ab insequ\u00e9ntibus \u00edterum est captus, ac mart\u00fdrii palmam obtruncati\u00f3ne c\u00e1pitis perc\u00e9pit.",
      "Item sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Soph\u00ed\u00e6 et Ir\u00e9nes.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Eust\u00f3rgii Primi, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, be\u00e1ti Ambr\u00f3sii testim\u00f3nio c\u00e9lebris.",
      "Gort\u00fdn\u00e6, in Creta, sancti Eum\u00e9nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Apud Babyl\u00f3nem sancti Ezechi\u00e9lis Proph\u00e9t\u00e6, qui, a J\u00fadice p\u00f3puli Isra\u00ebl, quod eum de cultu idol\u00f3rum arg\u00faeret, interf\u00e9ctus, in sep\u00falcro Sem et Arph\u00e1xad, Abrah\u00e6 progenit\u00f3rum, sep\u00faltus est; ad quod sep\u00falcrum, orati\u00f3nis causa, multi confl\u00faere consuev\u00e9runt.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quos sanctus Alex\u00e1nder Papa, cum detiner\u00e9tur in c\u00e1rcere, baptiz\u00e1vit. Hos autem omnes Aureli\u00e1nus Pr\u00e6f\u00e9ctus, navi vet\u00fast\u00e6 imp\u00f3sitos, in altum mare ded\u00faci, et illic, lig\u00e1tis ad colla lap\u00eddibus, mergi pr\u00e6c\u00e9pit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Apoll\u00f3nii Presb\u00fdteri, et ali\u00f3rum quinque, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, in mare dem\u00e9rsi sunt.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ter\u00e9ntii, Afric\u00e1ni, Pomp\u00e9ji et Soci\u00f3rum; qui, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re et Fortuni\u00e1no Pr\u00e6f\u00e9cto, virgis c\u00e6si, equ\u00faleis torti ali\u00edsque suppl\u00edciis cruci\u00e1ti, demum c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Gand\u00e1vi, in Fl\u00e1ndria, sancti Mac\u00e1rii, Ep\u00edscopi Antioch\u00e9ni, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clari.",
      "Vallisol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sancti Micha\u00e9lis de Sanctis, ex Ordine Discalceat\u00f3rum sanct\u00edssim\u00e6 Trinit\u00e1tis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, Confess\u00f3ris, innoc\u00e9ntia vit\u00e6, admir\u00e1bili p\u00e6nit\u00e9ntia et carit\u00e1te in Deum ex\u00edmii; quem Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, inter Sanctos r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "In prov\u00edncia Narbon\u00e9nsi sancti \u00c6g\u00eddii, Abb\u00e1tis et Confess\u00f3ris, cujus n\u00f3mine est appell\u00e1tum \u00f3ppidum, quod p\u00f3stea crevit in loco, ubi ipse monast\u00e9rium er\u00e9xerat et mort\u00e1lis vit\u00e6 cursum abs\u00f3lverat.",
      "Senti\u00e1ni, in f\u00ednibus Ap\u00fali\u00e6, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Don\u00e1ti et alt\u00e9rius Fel\u00edcis; qui, sanct\u00f3rum Bonif\u00e1tii et Thecl\u00e6 f\u00edlii, a Valeri\u00e1no J\u00fadice, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, jussi sunt, post v\u00e1ria torm\u00e9nta, c\u00e1pite pr\u00e6c\u00eddi hodi\u00e9rna die, in qua et fest\u00edvitas ali\u00f3rum ex du\u00f3decim fr\u00e1tribus, quorum nat\u00e1lis respect\u00edvis di\u00e9bus \u00e1gitur, instit\u00fata est celebr\u00e1ri. Ips\u00f3rum vero du\u00f3decim fratrum c\u00f3rpora Benev\u00e9ntum p\u00f3stea transl\u00e1ta sunt, ib\u00edque honor\u00edfice asserv\u00e1ta.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00f3rum J\u00f3sue et Gede\u00f3nis.",
      "Hieros\u00f3lymis be\u00e1t\u00e6 Ann\u00e6 Prophet\u00edss\u00e6, cujus sanctit\u00e1tem sermo Evang\u00e9licus prodit.",
      "C\u00e1pu\u00e6, via Aqu\u00e1ria, sancti Prisci M\u00e1rtyris, qui fuit unus de ant\u00edquis Christi disc\u00edpulis.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sancti Terenti\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, L\u00e6ti\u00e1ni Proc\u00f3nsulis jussu, equ\u00faleo et scorpi\u00f3nibus cruci\u00e1tus est, ac demum, absc\u00edssa lingua, c\u00e1pitis damn\u00e1tus mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Thr\u00e1cia, sancti Amm\u00f3nis Di\u00e1coni, et sanct\u00e1rum quadrag\u00ednta V\u00edrginum, quas ille erud\u00edvit in fide, et, sub Lic\u00ednio tyr\u00e1nno, ad mart\u00fdrii gl\u00f3riam secum perd\u00faxit.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vinc\u00e9ntii et L\u00e6ti.",
      "Popul\u00f3nii, in T\u00fascia, sancti R\u00e9guli M\u00e1rtyris, qui ex Africa illuc venit, ib\u00edque, sub T\u00f3tila, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Prisci Ep\u00edscopi, qui unus fuit ex illis Sacerd\u00f3tibus, qui, in persecuti\u00f3ne Wandal\u00f3rum, ob fidem cath\u00f3licam v\u00e1rie affl\u00edcti et vet\u00fast\u00e6 navi imp\u00f3siti, ex Africa ad Camp\u00e1ni\u00e6 l\u00edttora perven\u00e9runt, et Christi\u00e1nam religi\u00f3nem, in iis locis disp\u00e9rsi divers\u00edsque Eccl\u00e9siis pr\u00e6f\u00e9cti, mir\u00edfice propag\u00e1runt. Ips\u00edus autem fu\u00e9runt s\u00f3cii Castr\u00e9nsis, cujus dies nat\u00e1lis t\u00e9rtio Idus Febru\u00e1rii rec\u00f3litur, T\u00e1mmarus, R\u00f3sius, Heracl\u00edus, Sec\u00fandinus, Adj\u00fator, Marcus, Aug\u00fastus, Elp\u00eddius, C\u00e1nion et Vind\u00f3nius.",
      "Apud S\u00e9nonas be\u00e1ti Lupi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; de quo ref\u00e9rtur quod quadam die, pr\u00e6s\u00e9nte Clero, dum sacris alt\u00e1ribus adst\u00e1ret, lapsa est c\u01fdlitus gemma in ejus c\u00e1licem sanctum.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, sancti Xysti, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Apud Cen\u00f3manos, in G\u00e1llia, sancti Vict\u00f3rii Ep\u00edscopi.",
      "Apud Aqu\u00ednum sancti Const\u00e1ntii Ep\u00edscopi, prophet\u00ed\u00e6 dono mult\u00edsque virt\u00fatibus clari.",
      "Ad Aquas Duras, in Constanti\u00e9nsi Germ\u00e1ni\u00e6 territ\u00f3rio, sanct\u00e6 Ver\u00e9n\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Sardis sancti Euth\u00fdmii Ep\u00edscopi, qui, ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, a Micha\u00e9le, Imperat\u00f3re Iconocl\u00e1sta, in exs\u00edlium missus est; ac demum, The\u00f3philo imper\u00e1nte, b\u00fabulis nervis inhum\u00e1niter c\u00e6sus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Eul\u00f3gii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne Saracen\u00f3rum, ob pr\u00e6cl\u00e1ram et intr\u00e9pidam Christi confessi\u00f3nem, verb\u00e9ribus et \u00e1lapis c\u00e6sus ac decoll\u00e1tus gl\u00e1dio, adj\u00fangi ej\u00fasdem urbis Mart\u00fdribus m\u00e9ruit, quorum pro fide cert\u00e1mina scrib\u00e9ndo f\u00faerat \u00e6mul\u00e1tus.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Heracl\u00edi et Z\u00f3simi.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum C\u00e1ndidi, Piperi\u00f3nis et ali\u00f3rum vig\u00ednti.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tr\u00f3phimi et Thali, qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post multa s\u01fdvaque torm\u00e9nta, cor\u00f3nas gl\u00f3ri\u00e6 sunt assec\u00fati.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, quorum \u00e1lii, Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3ris mand\u00e1to, cand\u00e9ntibus crat\u00edculis superp\u00f3siti, non ad mortem sed ad diut\u00farnum cruci\u00e1tum ass\u00e1ti, \u00e1lii \u00e1liis s\u00e6v\u00edssimis aff\u00e9cti suppl\u00edciis, ad palmam mart\u00fdrii perven\u00e9runt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gorg\u00f3nii et Firmi.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Sophr\u00f3nii Ep\u00edscopi.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Bened\u00edcti Ep\u00edscopi.",
      "In f\u00ednibus Ambian\u00e9nsium sancti Firm\u00edni Abb\u00e1tis.",
      "Carth\u00e1gine sancti Constant\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "Bab\u00faci, in H\u00e9rnicis, sancti Petri Confess\u00f3ris, miracul\u00f3rum gl\u00f3ria consp\u00edcui."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Nonas J\u00falii",
    "content": [
      "Visit\u00e1tio be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis ad El\u00edsabeth.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Proc\u00e9ssi et Martini\u00e1ni, qui, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo in Mamert\u00edni cust\u00f3dia baptiz\u00e1ti, et, sub Ner\u00f3ne, oris contusi\u00f3nem, equ\u00faleum, nervos, fustes, flammas scorpion\u00e9sque perp\u00e9ssi, nov\u00edssime, gl\u00e1dio perc\u00fassi, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Item Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum trium m\u00edlitum, qui, ad Christum conv\u00e9rsi in mart\u00fdrio be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli, cum eo part\u00edcipes fieri c\u00e6l\u00e9stis gl\u00f3ri\u00e6 meru\u00e9runt.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Arist\u00f3nis, Crescenti\u00e1ni, Eutychi\u00e1ni, Urb\u00e1ni, Vit\u00e1lis, Justi, Felic\u00edssimi, Fel\u00edcis, M\u00e1rci\u00e6 et Symphor\u00f3s\u00e6; qui omnes apud Camp\u00e1niam, cum Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris persec\u00fatio des\u00e6v\u00edret, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Wint\u00f3ni\u00e6, in Anglia, sancti Swith\u00fani Ep\u00edscopi, cujus s\u00e1nctitas mir\u00e1culis eff\u00falsit.",
      "Bamb\u00e9rg\u00e6 sancti Oth\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui Pomer\u00e1nis Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit, et eos ad fidem conv\u00e9rtit.",
      "L\u00fdciis, in Ap\u00falia, sancti Bernard\u00edni Real\u00edno, Confess\u00f3ris, qui magistr\u00e1tus m\u00fanere egr\u00e9gie functus, Societ\u00e1tem Jesu ingr\u00e9ssus et sacerd\u00f3tio auctus, carit\u00e1te ac mir\u00e1culis incl\u00e1ruit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sanct\u00e6 Moneg\u00fandis, religi\u00f3s\u00e6 f\u00e9min\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Hermeneg\u00edldi M\u00e1rtyris, qui fuit f\u00edlius Leovig\u00edldi, Regis Visigoth\u00f3rum Ari\u00e1ni; atque ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei confessi\u00f3nem conj\u00e9ctus in c\u00e1rcerem, et, cum in solemnit\u00e1te Pasch\u00e1li Communi\u00f3nem ab Ep\u00edscopo Ari\u00e1no acc\u00edpere nolu\u00edsset, p\u00e9rfidi patris jussu sec\u00fari perc\u00fassus est, ac regnum c\u00e6l\u00e9ste pro terr\u00e9no Rex et Martyr intr\u00e1vit.",
      "Rom\u00e6, in persecuti\u00f3ne Marci Anton\u00edni Veri et L\u00facii Aur\u00e9lii C\u00f3mmodi, p\u00e1ssio sancti Just\u00edni, Phil\u00f3sophi et M\u00e1rtyris; qui, cum sec\u00fandum librum pro religi\u00f3nis nostr\u00e6 defensi\u00f3ne pr\u00e6f\u00e1tis Imperat\u00f3ribus porrex\u00edsset, e\u00e1mque ib\u00eddem disput\u00e1ndo str\u00e9nue propugn\u00e1sset, Cresc\u00e9ntis C\u00fdnici, cujus vitam et mores nef\u00e1rios redarg\u00faerat, ins\u00eddiis accus\u00e1tus quod Christi\u00e1nus esset, remunerati\u00f3nem lingu\u00e6 fid\u00e9lis, mart\u00fdrii munus acc\u00e9pit. Ips\u00edus tamen festum sequ\u00e9nti die rec\u00f3litur.",
      "P\u00e9rgami, in Asia, in e\u00e1dem persecuti\u00f3ne, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Carpi, Thyatir\u00e9nsis Ep\u00edscopi; P\u00e1pyli Di\u00e1coni, et Agathon\u00edc\u00e6, ej\u00fasdem P\u00e1pyli sor\u00f3ris et \u00f3ptim\u00e6 f\u00e9min\u00e6, atque Agathod\u00f3ri, e\u00f3rum f\u00e1muli, alior\u00famque mult\u00f3rum. Hi omnes, post v\u00e1rios cruci\u00e1tus, pro be\u00e1tis confessi\u00f3nibus mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Dor\u00f3stori, in M\u00fdsia inferi\u00f3re, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1ximi, Quinctili\u00e1ni et Dad\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Ursi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia Concepti\u00f3nis Immacul\u00e1t\u00e6 be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Sancti Ambr\u00f3sii Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, qui pr\u00eddie Nonas Apr\u00edlis obdorm\u00edvit in D\u00f3mino, sed hac die pot\u00edssimum c\u00f3litur, qua Mediolan\u00e9nsem Eccl\u00e9siam gubern\u00e1ndam susc\u00e9pit.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Eutychi\u00e1ni Pap\u00e6, qui per div\u00e9rsa loca trec\u00e9ntos quadrag\u00ednta duos M\u00e1rtyres manu sua sepel\u00edvit; quibus et ipse de\u00ednde soci\u00e1tus, sub Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est, et in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti sep\u00faltus.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Agath\u00f3nis milit\u00e1ris, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, cum proh\u00edberet quosdam vol\u00e9ntes ill\u00fadere cadav\u00e9ribus M\u00e1rtyrum, clamor rep\u00e9nte t\u00f3tius vulgi adv\u00e9rsus eum ext\u00f3llitur; obl\u00e1tus autem J\u00fadici, et in Christi confessi\u00f3ne pers\u00edstens, c\u00e1pite pro piet\u00e1te damn\u00e1tus est.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Polyc\u00e1rpi et Theod\u00f3ri.",
      "Tub\u00farbi, in Africa, sancti Servi M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica, sub Ari\u00e1no Rege Hunner\u00edco, f\u00fastibus diut\u00edssime c\u00e6sus, tr\u00f3chleis frequ\u00e9nter in subl\u00edme elev\u00e1tus atque ictu c\u00e9leri super s\u00edlices p\u00f3ndere c\u00f3rporis dim\u00edssus, et lap\u00eddibus acut\u00edssimis perfric\u00e1tus, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9ptus est.",
      "The\u00e1ni, in Camp\u00e1nia, sancti Urb\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud S\u00e1ntonas, in G\u00e1llia, sancti Mart\u00edni Abb\u00e1tis, ad cujus t\u00famulum creb\u00e9rrima div\u00ednitus fiunt mir\u00e1cula.",
      "Ebori\u00e1ci, in territ\u00f3rio Meld\u00e9nsi, commemor\u00e1tio sanct\u00e6 Far\u00e6, \u00e9tiam Burgundof\u00e1r\u00e6 n\u00f3mine appell\u00e1t\u00e6, Abbat\u00edss\u00e6 et V\u00edrginis, cujus dies nat\u00e1lis t\u00e9rtio Nonas Apr\u00edlis recens\u00e9tur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Fest\u00edvitas \u00f3mnium Sanct\u00f3rum, quam in hon\u00f3rem be\u00e1t\u00e6 Dei Genitr\u00edcis V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 et sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Bonif\u00e1tius Papa Quartus, cum templum P\u00e1ntheon t\u00e9rtio Idus Maji dedic\u00e1sset, c\u00e9lebrem et gener\u00e1lem inst\u00edtuit agi quot\u00e1nnis in urbe Roma. Sed et Greg\u00f3rius item Quartus p\u00f3stmodum decr\u00e9vit, e\u00e1ndem festivit\u00e1tem, qu\u00e6 v\u00e1riis modis jam in div\u00e9rsis Eccl\u00e9siis celebrab\u00e1tur, in hon\u00f3rem \u00f3mnium Sanct\u00f3rum sol\u00e9mniter hac die ab univ\u00e9rsa Eccl\u00e9sia perp\u00e9tuo observ\u00e1ri.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi, et Jac\u00f3bi Presb\u00fdteri, sub S\u00e1pore Rege.",
      "Tarrac\u00edn\u00e6, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti C\u00e6s\u00e1rii Di\u00e1coni, qui, di\u00e9bus multis in cust\u00f3dia macer\u00e1tus, p\u00f3stea, cum sancto Juli\u00e1no Presb\u00fdtero, in saccum missus et in mare pr\u00e6cipit\u00e1tus est.",
      "In castro Divi\u00f3ne sancti Ben\u00edgni Presb\u00fdteri, qui a be\u00e1to Polyc\u00e1rpo missus est in G\u00e1lliam ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium; et, postquam, sub Marco Aur\u00e9lio Imperat\u00f3re, a Ter\u00e9ntio J\u00fadice grav\u00edssimis torm\u00e9ntis multipl\u00edciter est affl\u00edctus, tandem ejus collum vecte f\u00e9rreo tundi et corpus l\u00e1ncea perfor\u00e1ri jub\u00e9tur.",
      "Dam\u00e1sci p\u00e1ssio sanct\u00f3rum C\u00e6s\u00e1rii, D\u00e1cii et ali\u00f3rum quinque.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 anc\u00edll\u00e6, qu\u00e6, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis n\u00f3mine accus\u00e1ta, hinc, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, diris verb\u00e9ribus affl\u00edcta, equ\u00falei extensi\u00f3nem et ungul\u00e1rum lacerati\u00f3nem passa, mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00e1rum Cyr\u00e9ni\u00e6 et Juli\u00e1n\u00e6 M\u00e1rtyrum, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sancti Austrem\u00f3nii, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum depos\u00edtio sancti Marc\u00e9lli Ep\u00edscopi.",
      "Baj\u00f3cis, in G\u00e1llia, sancti Vig\u00f3ris Ep\u00edscopi, t\u00e9mpore Childeb\u00e9rti, Franc\u00f3rum Regis.",
      "And\u00e9gavi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Lic\u00ednii Ep\u00edscopi, vener\u00e1bilis sanctit\u00e1tis viri.",
      "T\u00edbure sancti Sever\u00edni M\u00f3nachi.",
      "Lyric\u00e1nti, in Wastin\u00e9nsi G\u00e1lli\u00e6 territ\u00f3rio, sancti Matur\u00edni Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Nonas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Lat\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Jov\u00edni et Basil\u00e9i, qui passi sunt sub Valeri\u00e1no et Galli\u00e9no Imperat\u00f3ribus.",
      "Item Rom\u00e6 plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re et Ulpi\u00e1no Pr\u00e6f\u00e9cto, diu cruci\u00e1ti, ad extr\u00e9mum capit\u00e1li sent\u00e9ntia damn\u00e1ti sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum L\u00facii Ep\u00edscopi, Absal\u00f3nis et L\u00f3rgii.",
      "In Portu Rom\u00e1no sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, Heracl\u00edi, Secund\u00edll\u00e6 et Janu\u00e1ri\u00e6.",
      "In Camp\u00e1nia commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum octog\u00ednta M\u00e1rtyrum, qui, cum nollent carnes immol\u00e1tas com\u00e9dere nec caput capr\u00e6 ador\u00e1re, a Longob\u00e1rdis s\u00e6v\u00edssime c\u00e6si sunt.",
      "Lichf\u00e9ldi\u00e6, in Anglia, sancti Ce\u00e1dd\u00e6, Ep\u00edscopi Merci\u00f3rum et Lindisfarn\u00f3rum, cujus pr\u00e6cl\u00e1ras virt\u00fates sanctus Beda Vener\u00e1bilis comm\u00e9morat."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "10 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Andr\u00e9\u00e6 Avell\u00edni, Cl\u00e9rici Regul\u00e1ris et Confess\u00f3ris, sanctit\u00e1te et sal\u00fatis proxim\u00f3rum procur\u00e1nd\u00e6 st\u00fadio pr\u00e6c\u00e9lebris, quem, mir\u00e1culis clarum, Clemens Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis quoque sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tryph\u00f3nis, et Resp\u00edcii, ac Nymph\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Rom\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6 Primi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui, virt\u00fatum exc\u00e9llens m\u00e9ritis, dictus est Magnus. Ejus temp\u00f3ribus celebr\u00e1ta fuit sancta S\u00fdnodus Chalcedon\u00e9nsis, in qua ipse per leg\u00e1tos damn\u00e1vit Eut\u00fdchen; cujus \u00e9tiam S\u00fdnodi decr\u00e9ta p\u00f3stmodum auctorit\u00e1te sua confirm\u00e1vit. Tandem, cum sanx\u00edsset multa luculent\u00e9rque scrips\u00edsset, Pastor bonus, de sancta Dei Eccl\u00e9sia et univ\u00e9rso grege Dom\u00ednico \u00f3ptime m\u00e9ritus, qui\u00e9vit in pace. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas t\u00e9rtio Idus Apr\u00edlis celebr\u00e1tur.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sanct\u00e1rum mul\u00ederum Tryph\u00e9nn\u00e6 et Tryph\u00f3s\u00e6, qu\u00e6, be\u00e1ti Pauli pr\u00e6dicati\u00f3ne et ex\u00e9mplo Thecl\u00e6, in Christi\u00e1na disc\u00edplina pl\u00farimum profec\u00e9runt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum Dem\u00e9trii Ep\u00edscopi, Ani\u00e1ni Di\u00e1coni, Eust\u00f3sii et ali\u00f3rum vig\u00ednti M\u00e1rtyrum.",
      "In territ\u00f3rio Agath\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Tib\u00e9rii, Mod\u00e9sti et Flor\u00e9nti\u00e6; qui, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, v\u00e1riis torm\u00e9ntis cruci\u00e1ti, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Probi Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Monit\u00f3ris, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Anglia sancti Justi Ep\u00edscopi, qui, una cum August\u00edno, Mell\u00edto et \u00e1liis a be\u00e1to Greg\u00f3rio Papa in eam \u00ednsulam missus ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium, ib\u00eddem, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris, obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In \u00f3ppido Mill\u00e9duno, in G\u00e1llia, sancti Le\u00f3nis Confess\u00f3ris.",
      "In Paro \u00ednsula sanct\u00e6 Theoct\u00edstis V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Purific\u00e1tio be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 a Gr\u00e6cis Hypap\u00e1nte D\u00f3mini appell\u00e1tur.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Corn\u00e9lii Centuri\u00f3nis, quem be\u00e1tus Petrus Ap\u00f3stolus baptiz\u00e1vit, et apud pr\u00e6f\u00e1tam urbem Episcop\u00e1li sublim\u00e1vit hon\u00f3re.",
      "Rom\u00e6, via Sal\u00e1ria, p\u00e1ssio sancti Aproni\u00e1ni Commentari\u00e9nsis, qui, adhuc Gent\u00edlis, cum sanctum Sis\u00ednium e c\u00e1rcere ed\u0153ceret ut Laod\u00edcio Pr\u00e6f\u00e9cto pr\u00e6s\u00e9ntaret, voc\u00e9mque de c\u00e6lo factam aud\u00edret: \u00ab Ven\u00edte, bened\u00edcti Patris mei, perc\u00edpite regnum, quod vobis par\u00e1tum est a constituti\u00f3ne mundi \u00bb, credens baptiz\u00e1tur, et p\u00f3stea, in confessi\u00f3ne D\u00f3mini, vit\u00e6 finem sent\u00e9ntia capit\u00e1li acc\u00e9pit.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fortun\u00e1ti Felici\u00e1ni, Firmi et C\u00e1ndidi.",
      "Aureli\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Fl\u00f3sculi Ep\u00edscopi.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, nat\u00e1lis sancti Laur\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui, post sanctum August\u00ednum, eam Eccl\u00e9siam gubern\u00e1vit, et Regem ipsum ad fidem conv\u00e9rtit.",
      "Prati, in Etr\u0153ria, sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 de R\u00edcciis, V\u00edrginis Flor\u00e9ntin\u00e6, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, ob c\u00e6l\u00e9stium don\u00f3rum c\u00f3piam ins\u00edgnis; quam Bened\u00edctus D\u00e9cimus quartus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, sanct\u00e1rum V\u00edrginum fastis adscr\u00edpsit.",
      "Burd\u00edgal\u00e6 sanct\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6 de L\u00e9stonnac, V\u00eddu\u00e6, Instit\u0153ti Fili\u00e1rum be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 Fundatr\u00edcis, carit\u00e1tis st\u0153dio ac puell\u00e1rum instituend\u00e1rum cura ins\u00edgnis, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus Sanct\u00e1rum n\u0153mero acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "In B\u00e9thlehem Jud\u00e6 depos\u00edtio sancti Hier\u00f3nymi Presb\u00fdteri, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, qui, \u00f3mnium st\u00fadia litter\u00e1rum ad\u00e9ptus ac probat\u00f3rum Monach\u00f3rum imit\u00e1tor factus, multa h\u00e6r\u00e9sum monstra gl\u00e1dio su\u00e6 doctr\u00edn\u00e6 conf\u00f3dit; demum, cum ad decr\u00e9pitam usque vix\u00edsset \u00e6t\u00e1tem, in pace qui\u00e9vit, sepult\u00fasque est ad Pr\u00e6s\u00e9pe D\u00f3mini. Ejus corpus, p\u00f3stea Romam del\u00e1tum, in Bas\u00edlica sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Maj\u00f3ris c\u00f3nditum fuit.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Franc\u00edsci B\u00f3rgi\u00e6, Sacerd\u00f3tis et Confess\u00f3ris; qui Pr\u00e6p\u00f3situs Gener\u00e1lis fuit Societ\u00e1tis Jesu, ac vit\u00e6 asperit\u00e1te, orati\u00f3nis dono, abdic\u00e1tis s\u01fdculi et recus\u00e1tis Eccl\u00e9si\u00e6 dignit\u00e1tibus, vir memor\u00e1bilis \u00e9xstitit. Ips\u00edus autem festum sexto Idus Oct\u00f3bris celebr\u00e1tur.",
      "Lex\u00f3vii, in G\u00e1llia, item nat\u00e1lis sanct\u00e6 Ter\u00e9si\u00e6 a Jesu Inf\u00e1nte, ex Ordine Carmelit\u00e1rum Excalceat\u00f3rum; quam, vit\u00e6 innoc\u00e9ntia et simplicit\u00e1te clar\u00edssimam, Pius Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, sanct\u00e1rum V\u00edrginum albo adscr\u00edpsit, peculi\u00e1rem \u00f3mnium Missi\u00f3num Patr\u00f3nam declar\u00e1vit, ej\u00fasque festum quinto Nonas Oct\u00f3bris recol\u00e9ndum esse decr\u00e9vit.",
      "Roma sancti Leop\u00e1rdi M\u00e1rtyris, qui ex Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6 dom\u00e9sticis fuit; cui caput amput\u00e1tum est, et corpus ejus Aquisgr\u00e1num p\u00f3stea transl\u00e1tum.",
      "Solod\u00f3ri, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00f3ris et Ursi, ex glori\u00f3sa legi\u00f3ne Theb\u00e6\u00f3rum, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, primum diris suppl\u00edciis cruci\u00e1ti, sed, c\u00e6l\u00e9sti super eos l\u00famine corusc\u00e1nte, ru\u00e9ntibus in terram min\u00edstris, er\u00e9pti; de\u00ednde in ignem missi, sed in nullo p\u00e9nitus l\u00e6si; nov\u00edssime gl\u00e1dio consumm\u00e1ti sunt.",
      "Plac\u00e9nti\u00e6 sancti Anton\u00edni M\u00e1rtyris, ex e\u00e1dem legi\u00f3ne.",
      "E\u00f3dem die sancti Greg\u00f3rii, Ep\u00edscopi magn\u00e6 Arm\u00e9ni\u00e6, qui, sub Diocleti\u00e1no, multa passus est; ac tandem, Constant\u00edni Magni Imperat\u00f3ris t\u00e9mpore, in pace qui\u00e9vit.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, sancti Hon\u00f3rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Soph\u00ed\u00e6 V\u00eddu\u00e6, matris sanct\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum F\u00eddei, Spei et Carit\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "In Theb\u00e1ide sancti Ant\u00f3nii Abb\u00e1tis, qui, mult\u00f3rum Monach\u00f3rum Pater, vita et mir\u00e1culis pr\u00e6clar\u00edssimus vixit; cujus gesta sanctus Athan\u00e1sius ins\u00edgni vol\u00famine prosec\u00fatus est. Ejus autem sacrum corpus, sub Justini\u00e1no Imperat\u00f3re, div\u00edna revelati\u00f3ne rep\u00e9rtum et Alexandr\u00edam del\u00e1tum, in Eccl\u00e9sia sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6 hum\u00e1tum fuit.",
      "Apud L\u00edngonas, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum tergemin\u00f3rum Speus\u00edppi, Eleus\u00edppi et Meleus\u00edppi; qui, cum \u00e1via sua Leon\u00edlla, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt, t\u00e9mpore Marci Aur\u00e9lii Imperat\u00f3ris.",
      "Apud Bit\u00faricas, in Aquit\u00e1nia, depos\u00edtio sancti Sulp\u00edcii Ep\u00edscopi, cognom\u00e9nto Pii, cujus vita et mors preti\u00f3sa glori\u00f3sis mir\u00e1culis commend\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, in monast\u00e9rio sancti Andr\u00e9\u00e6, be\u00e1torum Monach\u00f3rum Ant\u00f3nii, M\u00e9ruli et Jo\u00e1nnis, de quibus scribit sanctus Greg\u00f3rius Papa.",
      "In f\u00ednibus Edess\u00e9n\u00e6 regi\u00f3nis, in Mesopot\u00e1mia, sancti Juli\u00e1ni Erem\u00edt\u00e6, cognom\u00e9nto Sab\u00e6, qui, Val\u00e9ntis Imperat\u00f3ris t\u00e9mpore, fidem cath\u00f3licam, Antioch\u00ed\u00e6 ferme coll\u00e1psam, virt\u00fate miracul\u00f3rum er\u00e9xit.",
      "Rom\u00e6 Inv\u00e9ntio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Diod\u00f3ri Presb\u00fdteri, Mari\u00e1ni Di\u00e1coni, et Soci\u00f3rum, qui, sancto St\u00e9phano Papa Eccl\u00e9siam Dei reg\u00e9nte, mart\u00fdrium Kal\u00e9ndis Dec\u00e9mbris sunt assec\u00fati."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sancti Petri Can\u00edsii, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris atque Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; qui duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Anthimi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, ob confessi\u00f3nem Christi, mart\u00fdrii gl\u00f3riam obtruncati\u00f3ne c\u00e1pitis acc\u00e9pit. Sec\u00fata est quoque illum univ\u00e9rsa ferme gregis sui multit\u00fado; quorum \u00e1lios Judex gl\u00e1dio obtrunc\u00e1ri, \u00e1lios conflagr\u00e1ri \u00edgnibus, \u00e1lios, nav\u00edculis imp\u00f3sitos, p\u00e9lago imm\u00e9rgi fecit.",
      "Tarsi, in Cil\u00edcia, sanct\u00f3rum Cast\u00f3ris et St\u00e9phani M\u00e1rtyrum.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Tertulli\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti The\u00f3phili Ep\u00edscopi.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Theod\u00f3ri Abb\u00e1tis, qui fuit disc\u00edpulus sancti Pach\u00f3mii.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Jo\u00e1nnis Abb\u00e1tis, qui pro cultu sacr\u00e1rum Im\u00e1ginum, sub Le\u00f3ne Is\u00e1urico, pl\u00farimum decert\u00e1vit.",
      "Tarrac\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1ti Petri Armeng\u00e1udii, ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum; qui, multa pro fid\u00e9libus redim\u00e9ndis in Africa passus, tandem, in conv\u00e9ntu sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Prat\u00f3rum, be\u00e1to fine qui\u00e9vit.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, be\u00e1t\u00e6 Zit\u00e6 V\u00edrginis, virt\u00fatum et miracul\u00f3rum fama consp\u00edcu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Th\u00e9cu\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Amos Proph\u00e9t\u00e6, qui ab Amas\u00eda Sacerd\u00f3te frequ\u00e9nter plagis affl\u00edctus est, atque ab hujus f\u00edlio Oz\u00eda vecte per t\u00e9mpora transf\u00edxus; et p\u00f3stea, semiv\u00edvus in p\u00e1triam dev\u00e9ctus, ib\u00eddem exspir\u00e1vit, sepult\u00fasque est cum p\u00e1tribus suis.",
      "In P\u00e9rside sancti B\u00e9njamin Di\u00e1coni, qui, cum Dei verbum non des\u00edsteret pr\u00e6dic\u00e1re, \u00eddeo, sub Isdeg\u00e9rde Rege, arund\u00ednibus ac\u00fatis conf\u00edxus \u00fanguibus, et spin\u00f3sa sude per alvum transm\u00edssa, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Theod\u00fali, An\u00e9sii, Fel\u00edcis, Corn\u00e9li\u00e6 et Soci\u00f3rum.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Balb\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 be\u00e1ti Quir\u00edni M\u00e1rtyris, qu\u00e6, a sancto Alex\u00e1ndro Papa baptiz\u00e1ta, in sancta virginit\u00e1te Christum sibi sponsum el\u00e9git; et, post dev\u00edctum hujus s\u01fdculi cursum, sep\u00falta est via Appia, juxta patrem suum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Hieros\u00f3lymis Inv\u00e9ntio beat\u00edssimi St\u00e9phani Protom\u00e1rtyris, et sanct\u00f3rum Gamali\u00e9lis, Nicod\u00e9mi et Abib\u00f3nis, sicut Luci\u00e1no Presb\u00fdtero div\u00ednitus revel\u00e1tum est, Hon\u00f3rii Pr\u00edncipis t\u00e9mpore.",
      "Phil\u00edppis, in Maced\u00f3nia, sanct\u00e6 L\u00fddi\u00e6 purpur\u00e1ri\u00e6, qu\u00e6, pr\u00e6dic\u00e1nte ib\u00eddem sancto Paulo Ap\u00f3stolo, ut be\u00e1tus Lucas in Actibus Apost\u00f3licis refert, \u00f3mnium prima cr\u00e9didit Evang\u00e9lio.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Aspr\u00e9ni Ep\u00edscopi, qui a sancto Petro Ap\u00f3stolo, cur\u00e1tus ab infirmit\u00e1te ac de\u00ednde baptiz\u00e1tus, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus fuit.",
      "Constantin\u00f3poli nat\u00e1lis sancti Herm\u00e9lli M\u00e1rtyris.",
      "Apud Indos, Persis fin\u00edtimos, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum, et ali\u00f3rum fid\u00e9lium, quos Ab\u00e9nner Rex, p\u00e9rsequens Eccl\u00e9siam Dei, div\u00e9rsis affl\u00edctos suppl\u00edciis, c\u00e6di jussit.",
      "Augustod\u00fani depos\u00edtio sancti Euphr\u00f3nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "An\u00e1gni\u00e6 sancti Petri Ep\u00edscopi, qui, mon\u00e1stica primum observ\u00e1ntia, de\u00ednde pastor\u00e1li vigil\u00e1ntia clarus, qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Ber\u00f3e\u00e6, in S\u00fdria, sanct\u00e1rum mul\u00ederum Mar\u00e1n\u00e6 et Cyr\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Birg\u00edtt\u00e6 V\u00eddu\u00e6, cujus dies nat\u00e1lis d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti, ac Transl\u00e1tio Nonis Oct\u00f3bris recens\u00e9tur.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis be\u00e1ti Sime\u00f3nis senis, qui in Evang\u00e9lio D\u00f3minum Jesum, pr\u00e6sent\u00e1tum in Templo, suis in ulnis accep\u00edsse ac de illo prophet\u00e1sse l\u00e9gitur.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in Phr\u00fdgia, sancti Art\u00e9monis Presb\u00fdteri, qui per ignem, sub Diocleti\u00e1no, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti Dem\u00e9trii Proc\u00f3nsulis, qui, cum pl\u00farimos ad Christi fidem perd\u00faceret, \u00eddeo, Maximi\u00e1ni Imperat\u00f3ris jussu l\u00e1nceis conf\u00f3ssus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Ib\u00eddem sancti N\u00e9storis M\u00e1rtyris.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Petri M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00e6 Repar\u00e1t\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, cum nollet id\u00f3lis sacrific\u00e1re, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, v\u00e1riis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1tur, ac demum gl\u00e1dio perc\u00fatitur. Ips\u00edus autem \u00e1nima, in col\u00famb\u00e6 sp\u00e9cie, de c\u00f3rpore \u00e9gredi c\u00e6l\u00famque consc\u00e9ndere visa est.",
      "In territ\u00f3rio Laudun\u00e9nsi nat\u00e1lis sanct\u00e6 Bened\u00edct\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Anc\u00f3n\u00e6 sanct\u00e1rum Palati\u00e1tis et Laur\u00e9nti\u00e6, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Di\u00f3ne Pr\u01fdside, in exs\u00edlium deport\u00e1t\u00e6, lab\u00f3ribus et \u00e6r\u00famnis conf\u00e9ct\u00e6 sunt.",
      "Rot\u00f3magi sancti Ev\u00f3dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Hieros\u00f3lymis sanct\u00e6 Pel\u00e1gi\u00e6, cognom\u00e9nto P\u00e6nit\u00e9ntis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Cajet\u00e1ni Thien\u01fdi Confess\u00f3ris, Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium Fundat\u00f3ris, qui, singul\u00e1ri in Deum fid\u00facia, pr\u00edstinam Apost\u00f3licam viv\u00e9ndi formam suis col\u00e9ndam tr\u00e1didit, et, mir\u00e1culis clarus, a Clem\u00e9nte Papa D\u00e9cimo inter Sanctos rel\u00e1tus est.",
      "Ar\u00e9tii, in T\u00fascia, nat\u00e1lis sancti Don\u00e1ti, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, inter c\u00e9tera virt\u00fatis \u00f3pera (ut scribit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa), c\u00e1licem sanctum, a Pag\u00e1nis fractum, or\u00e1ndo instaur\u00e1vit. Is, in persecuti\u00f3ne Juli\u00e1ni Ap\u00f3stat\u00e6, a Quadrati\u00e1no August\u00e1li compreh\u00e9nsus, et, cum sacrific\u00e1re id\u00f3lis renu\u00edsset, gl\u00e1dio perc\u00fassus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Passus est \u00e9tiam cum eo be\u00e1tus Hilar\u00ednus M\u00f3nachus; cujus mem\u00f3ria d\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti rec\u00f3litur, quo die sacrum ips\u00edus corpus ad Ostia Tiber\u00edna transl\u00e1tum fuit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Petri et Juli\u00e1ni, cum \u00e1liis decem et octo.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Fausti m\u00edlitis, qui, sub Aur\u00e9lio C\u00f3mmodo, post multa cert\u00e1mina, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9ptus est.",
      "Novoc\u00f3mi p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Carp\u00f3phori, Ex\u00e1nthi, C\u00e1ssii, Sever\u00edni, Sec\u00fandi et Lic\u00ednii; qui, in confessi\u00f3ne Christi, c\u00e1pite trunc\u00e1ti sunt.",
      "N\u00edsibi, in Mesopot\u00e1mia, sancti Dom\u00e9tii, M\u00f3nachi Pers\u00e6, qui cum du\u00f3bus disc\u00edpulis, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, lapid\u00e1tus est.",
      "Rot\u00f3magi sancti Victr\u00edcii Ep\u00edscopi, qui adhuc miles, sub e\u00f3dem Juli\u00e1no, abj\u00edciens pro Christo c\u00edngulum, a Trib\u00fano multis torm\u00e9ntis aff\u00edcitur, et c\u00e1pitis damn\u00e1tur; sed, carn\u00edfice, qui ad eum c\u00e6d\u00e9ndum missus f\u00faerat, c\u00e6cit\u00e1te perc\u00fasso, ipse, v\u00ednculis sol\u00fatis, liber ev\u00e1sit. P\u00f3stea, Ep\u00edscopus factus, ind\u00f3mitas Morin\u00f3rum et Nervi\u00f3rum gentes div\u00edni pr\u00e6dicati\u00f3ne verbi ad Christi fidem perd\u00faxit, et demum Conf\u00e9ssor in pace qui\u00e9vit.",
      "Catal\u00e1uni, in G\u00e1llia, sancti Donati\u00e1ni Ep\u00edscopi.",
      "Mess\u00e1n\u00e6, in Sic\u00edlia, sancti Alb\u00e9rti Confess\u00f3ris, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "In Cypro nat\u00e1lis sancti Hilari\u00f3nis Abb\u00e1tis, cujus vitam, virt\u00fatibus atque mir\u00e1culis plenam, sanctus Hier\u00f3nymus scripsit.",
      "Apud Col\u00f3niam Agripp\u00ednam item nat\u00e1lis sanct\u00e1rum Ursul\u00e6 et Soci\u00e1rum ejus; qu\u00e6, pro Christi\u00e1na religi\u00f3ne et virginit\u00e1tis const\u00e1ntia ab Hunnis interf\u00e9ct\u00e6, mart\u00fdrio vitam consumm\u00e1runt, ear\u00famque pl\u00farima c\u00f3rpora fu\u00e9runt Col\u00f3ni\u00e6 c\u00f3ndita.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sancti Ast\u00e9rii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui (ut in passi\u00f3ne be\u00e1ti Call\u00edsti Pap\u00e6 l\u00e9gitur) sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re passus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum D\u00e1sii, Z\u00f3tici, Caji et ali\u00f3rum du\u00f3decim m\u00edlitum; qui, post div\u00e9rsa torm\u00e9nta, in mare dem\u00e9rsi sunt.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Viatoris, qui \u00e9xstitit min\u00edster be\u00e1ti Justi, Lugdun\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Mar\u00f3ni\u00e6, prope Antioch\u00edam, in S\u00fdria, sancti Malchi M\u00f3nachi.",
      "In castro Laudun\u00e9nsi sanct\u00e6 Cil\u00edni\u00e6, matris be\u00e1ti Rem\u00edgii, Ep\u00edscopi Rhem\u00e9nsis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sev\u00edsii, in Rh\u01fdtia, sancti Fid\u00e9lis a Sigmar\u00ednga, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum Capuccin\u00f3rum et M\u00e1rtyris; qui, illuc ad pr\u00e6dic\u00e1ndam cath\u00f3licam fidem missus, ib\u00eddem, ab h\u00e6r\u00e9ticis inter\u00e9mptus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit; et a Bened\u00edcto D\u00e9cimo quarto, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, inter sanctos M\u00e1rtyres rel\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Sab\u00e6, duct\u00f3ris m\u00edlitum, qui, accus\u00e1tus quod Christi\u00e1nos in c\u00e1rcere det\u00e9ntos visit\u00e1ret, coram J\u00fadice Christum l\u00edbere conf\u00e9ssus est. Hinc ab e\u00f3dem J\u00fadice f\u00e1cibus ad\u00fastus et in leb\u00e9tem picis ferv\u00e9ntis est imm\u00edssus, et, cum inde evas\u00edsset ill\u01fdsus, eo mir\u00e1culo septuag\u00ednta viros ad Christum conv\u00e9rtit; qui omnes, const\u00e1nter in confessi\u00f3ne f\u00eddei perman\u00e9ntes, gl\u00e1dio c\u00e6si sunt. P\u00f3stremo et ipse, dem\u00e9rsus in flumen, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Alex\u00e1ndri M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Anton\u00edni Veri, post c\u00e1rceris cust\u00f3diam, primo ita lani\u00e1tus est crudelit\u00e1te verber\u00e1ntium, ut, crate sol\u00fata costarum, patef\u00e1ctis visc\u00e9ribus, interi\u00f3ra c\u00f3rporis pander\u00e9ntur; de\u00ednde, crucis aff\u00edxus pat\u00edbulo, be\u00e1tum sp\u00edritum exanim\u00e1tus em\u00edsit. Passi sunt cum ipso et \u00e1lii, n\u00famero trig\u00ednta qu\u00e1tuor, quorum mem\u00f3ria \u00e1liis di\u00e9bus \u00e1gitur.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eus\u00e9bii, Ne\u00f3nis, Le\u00f3ntii, Long\u00edni et ali\u00f3rum qu\u00e1tuor, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post diros cruci\u00e1tus, gl\u00e1dio perc\u00fassi sunt.",
      "In Anglia depos\u00edtio sancti Mell\u00edti Ep\u00edscopi, qui, a sancto Greg\u00f3rio Papa in Angliam missus, orient\u00e1les Sax\u00f3nes et ips\u00f3rum Regem ad fidem conv\u00e9rtit.",
      "Ill\u00edberi, in Hisp\u00e1nia, sancti Greg\u00f3rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Hon\u00f3rii Ep\u00edscopi.",
      "In Iona, Sc\u00f3ti\u00e6 \u00ednsula, sancti Egb\u00e9rti, Presb\u00fdteri et M\u00f3nachi, admir\u00e1nd\u00e6 humilit\u00e1tis et contin\u00e9nti\u00e6 viri.",
      "Rhemis, in G\u00e1llia, sanct\u00e1rum V\u00edrginum Bov\u00e6 et Dod\u00e6.",
      "And\u00e9gavi, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 a sancta Euphr\u00e1sia Pelletier, V\u00edrginis, Instit\u00fati Sor\u00f3rum a Bono Past\u00f3re Fundatr\u00edcis, quam Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Sanct\u00e1rum n\u00famerum r\u00e9tulit.",
      "Mediol\u00e1ni Conv\u00e9rsio sancti August\u00edni Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; quem be\u00e1tus Ambr\u00f3sius Ep\u00edscopus verit\u00e1tem f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6 d\u00f3cuit, et hac die baptiz\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Lini, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, qui, primus post be\u00e1tum Petrum Ap\u00f3stolum, Romanam Eccl\u00e9siam gubern\u00e1vit, et, mart\u00fdrio coron\u00e1tus, sep\u00faltus est in Vatic\u00e1no, prope e\u00fandem Ap\u00f3stolum.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sanct\u00e6 Thecl\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, a sancto Paulo Ap\u00f3stolo ad fidem perd\u00facta, ignes ac b\u00e9stias, sub Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re, in Christi confessi\u00f3ne dev\u00edcit; et, post pl\u00farima ad mult\u00f3rum doctr\u00ednam super\u00e1ta cert\u00e1mina, venit Seleuc\u00edam, ib\u00edque requi\u00e9vit in pace. Ipsam vero sancti Patres summis l\u00e1udibus celebr\u00e1runt.",
      "In Hisp\u00e1nia sanct\u00e1rum mul\u00ederum Xant\u00edpp\u00e6 et Pol\u00fdxen\u00e6, qu\u00e6 fu\u00e9runt Apostol\u00f3rum disc\u00edpul\u00e6.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Andr\u00e9\u00e6, Jo\u00e1nnis, Petri et Ant\u00f3nii.",
      "Anc\u00f3n\u00e6 sancti Const\u00e1ntii, Eccl\u00e9si\u00e6 Mansion\u00e1rii, miracul\u00f3rum gr\u00e1tia consp\u00edcui.",
      "In Camp\u00e1nia commemor\u00e1tio be\u00e1ti S\u00f3sii, Di\u00e1coni Misen\u00e1tis, quem sanctus Ep\u00edscopus Janu\u00e1rius, cum de c\u00e1pite ill\u00edus, Evang\u00e9lium in Eccl\u00e9sia leg\u00e9ntis, flammam vid\u00e9ret exs\u00fargere, M\u00e1rtyrem fut\u00farum pr\u00e6annunti\u00e1vit; et, non post multos dies, ipse S\u00f3sius, cum esset ann\u00f3rum trig\u00ednta, c\u00e1pitis detruncati\u00f3ne mart\u00fdrium cum e\u00f3dem Ep\u00edscopo susc\u00e9pit.",
      "Sesc\u00edaci, in Constanti\u00e9nsi G\u00e1lli\u00e6 territ\u00f3rio, item Commemor\u00e1tio sancti Pat\u00e9rni, Ep\u00edscopi Abrinc\u00e9nsis et Confess\u00f3ris; cujus dies nat\u00e1lis sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji rec\u00f3litur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Dom\u00ednici Confess\u00f3ris, qui Ordinis Fratrum Pr\u00e6dicat\u00f3rum Fund\u00e1tor fuit, atque oct\u00e1vo Idus mensis hujus in pace qui\u00e9vit.",
      "In vico Ars, di\u0153c\u00e9sis Bellic\u00e9nsis, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6-Mar\u00ed\u00e6 Vianney, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, in parochi\u00e1li m\u00fanere obe\u00fando ins\u00edgnis, quem Pius Papa Und\u00e9cimus in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit, ips\u00edus festum quinto Idus mensis hujus ag\u00e9ndum ind\u00edxit, e\u00famque \u00f3mnium paroch\u00f3rum c\u00e6l\u00e9stem Patr\u00f3num const\u00edtuit.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 item nat\u00e1lis be\u00e1ti Arist\u00e1rchi, qui disc\u00edpulus et comes indiv\u00edduus fuit sancti Pauli Ap\u00f3stoli, de quo ipse Paulus ad Coloss\u00e9nses scribit: \u00ab Sal\u00fatat vos Arist\u00e1rchus, concapt\u00edvus meus \u00bb. Is, ab e\u00f3dem Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus Thessalonic\u00e9nsium ordin\u00e1tus, tandem, post longos ag\u00f3nes, sub Ner\u00f3ne, coron\u00e1tus a Christo, qui\u00e9vit.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Perp\u00e9tu\u00e6, qu\u00e6, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo baptiz\u00e1ta, Naz\u00e1rium f\u00edlium et Afric\u00e1num virum ad Christi fidem perd\u00faxit, et multa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum c\u00f3rpora sepel\u00edvit; ac tandem, bon\u00f3rum \u00f3perum m\u00e9ritis cumul\u00e1ta, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Item Rom\u00e6, via Lat\u00edna, p\u00e1ssio be\u00e1ti Tertull\u00edni, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, sub Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re, post \u00edmpiam f\u00fastium mactati\u00f3nem, \u00edgnium circa l\u00e1tera exusti\u00f3nem, oris quassati\u00f3nem, atque in equ\u00faleo extensi\u00f3nem nervor\u00famque c\u00e6si\u00f3nem, data sent\u00e9ntia, c\u00e1pitis amputati\u00f3ne mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Eleuth\u00e9rii M\u00e1rtyris, ex \u00f3rdine Senat\u00f3rio viri, qui pro Christo, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, gl\u00e1dio cassus est.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum I\u00e6 et Soci\u00e1rum; qu\u00e6, cum novem m\u00edllibus Christi\u00e1nis capt\u00edvis, sub S\u00e1pore Rege, div\u00e9rsis p\u0153nis affl\u00edct\u00e6, mart\u00fdrium subi\u00e9runt.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Ag\u00e1bii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Euphr\u00f3nii Ep\u00edscopi.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 commemor\u00e1tio sancti Prot\u00e1sii M\u00e1rtyris; qui Mediol\u00e1ni, una cum Gerv\u00e1sio fratre, passus est tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis J\u00fanii",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Angel\u00e6 Mer\u00edci V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci; qu\u00e6 fuit Instit\u00fatrix Societ\u00e1tis V\u00edrginum sanct\u00e6 Ursul\u00e6, et ad accipi\u00e9ndam cor\u00f3nam immarcesc\u00edbilem, sexto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii c\u00e6l\u00e9sti Sponso voc\u00e1ta est.",
      "Rom\u00e6 sancti Juv\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "Augustod\u00fani sanct\u00f3rum Reveri\u00e1ni Ep\u00edscopi, et Pauli Presb\u00fdteri, cum \u00e1liis decem, qui, sub Aureli\u00e1no Pr\u00edncipe, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, be\u00e1ti P\u00e1mphili, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, viri admir\u00e1nd\u00e6 sanctit\u00e1tis et doctr\u00edn\u00e6, atque in p\u00e1uperes mun\u00edfici; qui, ob Christi fidem, in persecuti\u00f3ne Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, primum, sub Urb\u00e1no Pr\u01fdside, cruci\u00e1tus et in c\u00e1rcerem trusus, de\u00ednde, sub Firmili\u00e1no, \u00edterum revoc\u00e1tus ad p\u0153nas, una cum \u00e1liis mart\u00fdrium consumm\u00e1vit. Passi sunt \u00e9tiam tunc Valens Di\u00e1conus, et Paulus, ali\u00edque novem; quorum mem\u00f3ria \u00e1liis di\u00e9bus celebr\u00e1tur.",
      "In Cappad\u00f3cia sancti Thesp\u00e9sii M\u00e1rtyris, qui, sub Alex\u00e1ndro Imperat\u00f3re et Simpl\u00edcio Pr\u00e6f\u00e9cto, post \u00e1lia torm\u00e9nta, decoll\u00e1tus est.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ischyri\u00f3nis, duct\u00f3ris m\u00edlitum, et ali\u00f3rum quinque m\u00edlitum; qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, pro fide Christi, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere per\u00e9mpti sunt.",
      "Item sancti Firmi M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, acerb\u00edssimis plagis aff\u00e9ctus, lap\u00eddibus perc\u00fassus, ac demum c\u00e1pite c\u00e6sus est.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edni et Gratini\u00e1ni m\u00edlitum, qui, sub D\u00e9cio, v\u00e1riis torm\u00e9ntis cruci\u00e1ti, mart\u00fdrii palmam glori\u00f3sa morte percep\u00e9runt.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Pr\u00f3culi M\u00e1rtyris, qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re passus est.",
      "Am\u00e9ri\u00e6, in Umbria, sancti Sec\u00fandi M\u00e1rtyris, qui sub Diocleti\u00e1no, in T\u00edberim proj\u00e9ctus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Apud Tif\u00e9rnum, in Umbria, sancti Crescenti\u00e1ni, m\u00edlitis Rom\u00e1ni, qui, sub e\u00f3dem Imperat\u00f3re, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "In monast\u00e9rio Lirin\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Capr\u00e1sii Abb\u00e1tis.",
      "In monast\u00e9rio Onni\u00e9nsi, apud Burgos, in Hisp\u00e1nia, sancti Enec\u00f3nis, Abb\u00e1tis Benedict\u00edni, ob sanctit\u00e1tis et miracul\u00f3rum gl\u00f3riam ill\u00fastris.",
      "Apud Montem Falcum, in Umbria, sancti Fortun\u00e1ti Presb\u00fdteri, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clari.",
      "Tr\u00e9viris sancti Sime\u00f3nis M\u00f3nachi, qui a Bened\u00edcto Papa Nono in Sanct\u00f3rum n\u00famerum rel\u00e1tus est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Raym\u00fandi Nonn\u00e1ti, ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, Cardin\u00e1lis et Confess\u00f3ris; cujus dies nat\u00e1lis s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris rec\u00f3litur.",
      "Apud montem Sen\u00e1rium, in Etr\u00faria, nat\u00e1lis sancti Bonaj\u00fanct\u00e6 Confess\u00f3ris, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis; qui, de Passi\u00f3ne Dom\u00ednica ad fratres verba f\u00e1ciens, in manus D\u00f3mini tr\u00e1didit sp\u00edritum. Ips\u00edus autem ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Tr\u00e9viris item nat\u00e1lis sancti Paul\u00edni Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Ari\u00e1n\u00e6 infestati\u00f3nis, ab Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio ob cath\u00f3licam fidem releg\u00e1tus exs\u00edlio, et extra Christi\u00e1num nomen usque ad mortem mut\u00e1ndo exs\u00edlia fatig\u00e1tus, tandem, apud Phr\u00fdgiam def\u00fanctus, be\u00e1t\u00e6 passi\u00f3nis cor\u00f3nam perc\u00e9pit a D\u00f3mino.",
      "Tr\u00e1nsaquis, ad lacum F\u00facinum, in Marsis, nat\u00e1lis quoque sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum C\u00e6s\u00eddii Presb\u00fdteri, et Soci\u00f3rum; qui mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt in persecuti\u00f3ne Maxim\u00edni.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Robusti\u00e1ni et Marci.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sanct\u00f3rum The\u00f3doti, Ruf\u00edn\u00e6 et Ammi\u00e6; quorum duo primi par\u00e9ntes fu\u00e9runt sancti Mam\u00e1ntis M\u00e1rtyris, quem Ruf\u00edna in c\u00e1rcere p\u00e9perit, et Ammia educ\u00e1vit.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Opt\u00e1ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Anglia sancti Aid\u00e1ni, Ep\u00edscopi Lindisfarn\u00e9nsis; cujus \u00e1nimam, cum sanctus Cuthb\u00e9rtus, cujus mem\u00f3ria tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis c\u00f3litur, tunc \u00f3vium pastor, in c\u00e6lum ferri vid\u00edsset, rel\u00edctis \u00f3vibus, factus est M\u00f3nachus.",
      "Apud Nuscum sancti Am\u00e1ti Ep\u00edscopi.",
      "Ath\u00e9nis sancti Arist\u00eddis, fide et sapi\u00e9ntia clar\u00edssimi, qui Hadri\u00e1no Pr\u00edncipi egr\u00e9gium de religi\u00f3ne Christi\u00e1na vol\u00famen \u00f3btulit, nostri dogm\u00e1tis c\u00f3ntinens rati\u00f3nem; et quod Christus Jesus solus esset Deus, pr\u00e6s\u00e9nte ipso Imperat\u00f3re, luculent\u00edssime peror\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Ven\u00e9ti\u00e6, in Brit\u00e1nnia min\u00f3re, sancti Vinc\u00e9ntii, cognom\u00e9nto Ferr\u00e9rii, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, qui, potens \u00f3pere et serm\u00f3ne, multa m\u00edllia infid\u00e9lium conv\u00e9rtit ad Christum.",
      "In Africa p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Regis Ari\u00e1ni Genser\u00edci, in die Pasch\u00e6, in Eccl\u00e9sia c\u00e6si sunt; quorum Lector, dum in p\u00falpito \u00abAll\u200bel\u00faja\u00bb cant\u00e1ret, sag\u00edtta in g\u00fatture transf\u00edxus est.",
      "E\u00f3dem die sancti Zen\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, pice \u00edllitus et in ignem conj\u00e9ctus, et hasta in m\u00e9dio rogo vulner\u00e1tus, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "In Lesbo \u00ednsula p\u00e1ssio sanct\u00e1rum quinque V\u00edrginum, qu\u00e6 gl\u00e1dio mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sanct\u00e6 Ir\u00e9nes V\u00edrginis, qu\u00e6, cum sacros Libros contra Diocleti\u00e1ni ed\u00edctum occult\u00e1sset, \u00eddeo, post toler\u00e1ntiam c\u00e1rceris, sag\u00edtta perc\u00fassa est et igne crem\u00e1ta, jussu Dulc\u00e9tii Pr\u01fdsidis; sub quo et sor\u00f3res ejus simul Agape et Chi\u00f3nia pass\u00e6 \u00e1ntea f\u00faerant.",
      "Palm\u00e6, in \u00ednsula Maj\u00f3rica, sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 Thomas, V\u00edrginis, Canon\u00edss\u00e6 Regul\u00e1ris ex Ordine sancti August\u00edni, quam Pius Papa Und\u00e9cimus in sanct\u00e1rum V\u00edrginum n\u00famerum r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "In monast\u00e9rio Turris, di\u0153c\u00e9sis Squillac\u00e9nsis, in Cal\u00e1bria, sancti Brun\u00f3nis Confess\u00f3ris, qui Ordinis Carthusian\u00f3rum fuit Instit\u00fator.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in Phr\u00fdgia, be\u00e1ti S\u00e1garis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui \u00e9xstitit unus de ant\u00edquis Pauli Ap\u00f3stoli disc\u00edpulis.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Rom\u00e1ni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "C\u00e1pu\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marc\u00e9lli, Casti, \u00c6m\u00edlii et Saturn\u00edni.",
      "Tr\u00e9viris commemor\u00e1tio innumerab\u00edlium fere M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, ob Christi fidem, vario mortis g\u00e9nere nec\u00e1ti sunt.",
      "Ag\u00e9nni, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 F\u00eddei, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; cujus ex\u00e9mplo be\u00e1tus Capr\u00e1sius, ad mart\u00fdrium anim\u00e1tus, ag\u00f3nem suum tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris fel\u00edciter consumm\u00e1vit.",
      "Item sanct\u00e6 Er\u00f3tidis M\u00e1rtyris, qu\u00e6, Christi am\u00f3re succ\u00e9nsa, ignis super\u00e1vit inc\u00e9ndium.",
      "Opit\u00e9rgii, in Venet\u00f3rum f\u00ednibus, sancti Magni Ep\u00edscopi, cujus corpus Ven\u00e9tiis requi\u00e9scit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, depos\u00edtio sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6-Franc\u00edsc\u00e6 a Quinque Vuln\u00e9ribus D\u00f3mini nostri Jesu Christi, V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Franc\u00edsci, qu\u00e6, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clara, a Pio Papa Nono sanctis Virg\u00ednibus adscr\u00edpta fuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Herodi\u00f3nis, As\u00fdncriti et Phleg\u00f3ntis, de quibus scribit be\u00e1tus Paulus Ap\u00f3stolus in Ep\u00edstola ad Rom\u00e1nos.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti \u00c6d\u00e9sii M\u00e1rtyris, qui, sub Maximi\u00e1no Gal\u00e9rio Imperat\u00f3re, cum esset be\u00e1ti Apphi\u00e1ni frater, et \u00edmpium J\u00fadicem, quod Deo dic\u00e1tas V\u00edrgines le\u00f3nibus tr\u00e1deret, palam arg\u00faeret, idc\u00edrco, a mil\u00edtibus tentus s\u00e6vissim\u00edsque aff\u00e9ctus suppl\u00edciis, in mare dem\u00e9rsus est pro Christo D\u00f3mino.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Janu\u00e1rii, M\u00e1xim\u00e6 et Mac\u00e1ri\u00e6.",
      "Carth\u00e1gine sanct\u00e6 Conc\u00e9ss\u00e6 M\u00e1rtyris.",
      "Apud Cor\u00ednthum be\u00e1ti Dion\u00fdsii Ep\u00edscopi, qui eruditi\u00f3ne et gr\u00e1tia, quam h\u00e1buit in verbo Dei, non solum su\u00e6 civit\u00e1tis et prov\u00ednci\u00e6 p\u00f3pulos, sed et ali\u00e1rum prov\u00ednciarum et \u00farbium Ep\u00edscopos ep\u00edstolis erud\u00edvit; Roman\u00f3sque Pont\u00edfices \u00e1deo c\u00f3luit, ut e\u00f3rum ep\u00edstolas p\u00fablice l\u00e9gere in Eccl\u00e9sia di\u00e9bus Dom\u00ednicis consuev\u00e9rit. Cl\u00e1ruit autem temp\u00f3ribus Marci Anton\u00edni Veri et L\u00facii Aur\u00e9lii C\u00f3mmodi.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Perp\u00e9tui Ep\u00edscopi, admir\u00e1nd\u00e6 sanctit\u00e1tis viri.",
      "Ferent\u00edni, in H\u00e9rnicis, sancti Red\u00e9mpti Ep\u00edscopi, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa.",
      "Apud Comum sancti Am\u00e1ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "17 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Al\u00e9xii Confess\u00f3ris, ex Euphemi\u00e1no Senat\u00f3re prog\u00e9niti. Hic, prima nocte nupti\u00e1rum, sponsa int\u00e1cta, e domo sua absc\u00e9dens, ac, post longam peregrinati\u00f3nem, ad Urbem r\u00e9diens, decem et septem annos tamquam egenus in domo pat\u00e9rna rec\u00e9ptus hosp\u00edtio, nova mundum arte del\u00fadens, inc\u00f3gnitus mansit; sed post \u00f3bitum, et voce per Urbis Eccl\u00e9sias aud\u00edta et scripto suo agn\u00edtus, Innoc\u00e9ntio Primo Pont\u00edfice M\u00e1ximo, ad sancti Bonif\u00e1tii Eccl\u00e9siam summo hon\u00f3re del\u00e1tus est, ib\u00edque multis mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Carth\u00e1gine nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Scillitan\u00f3rum, id est Sper\u00e1ti, Narz\u00e1lis, Cyth\u00edni, Vet\u00farii, Fel\u00edcis, Acyll\u00edni, L\u00e6t\u00e1ntii, Janu\u00e1ri\u00e6, Gener\u00f3s\u00e6, Vest\u00edn\u00e6, Don\u00e1t\u00e6 et Sec\u00fand\u00e6; qui, jussu Saturn\u00edni Pr\u00e6f\u00e9cti, post primam Christi confessi\u00f3nem, in c\u00e1rcerem trusi et in ligno conf\u00edxi, de\u00ednde gl\u00e1dio decoll\u00e1ti sunt. Sper\u00e1ti autem rel\u00edqui\u00e6, cum \u00f3ssibus be\u00e1ti Cypri\u00e1ni et c\u00e1pite sancti Pantale\u00f3nis M\u00e1rtyris, ex Africa in G\u00e1llias transl\u00e1t\u00e6, Lugd\u00fani, in Bas\u00edlica sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6, religi\u00f3se c\u00f3ndit\u00e6 fu\u00e9runt.",
      "Am\u00e1stride, in Paphlag\u00f3nia, sancti Hyac\u00ednthi M\u00e1rtyris, qui sub Castr\u00edtio Pr\u01fdside, multa passus, qui\u00e9vit in c\u00e1rcere.",
      "T\u00edbure sancti Gener\u00f3si M\u00e1rtyris.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Theod\u00f3t\u00e6 M\u00e1rtyris, sub Le\u00f3ne Iconocl\u00e1sta.",
      "Rom\u00e6 depos\u00edtio sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6 Quarti.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Enn\u00f3dii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Theod\u00f3sii Ep\u00edscopi.",
      "Mediol\u00e1ni sanct\u00e6 Marc\u00e9llin\u00e6 V\u00edrginis, sor\u00f3ris be\u00e1ti Ambr\u00f3sii Ep\u00edscopi, qu\u00e6 Rom\u00e6, in Bas\u00edlica sancti Petri, a Lib\u00e9rio Papa velum consecrati\u00f3nis acc\u00e9pit; cujus \u00e9tiam sanctit\u00e1tem idem be\u00e1tus Ambr\u00f3sius scriptis suis test\u00e1tam facit.",
      "Ven\u00e9tiis Transl\u00e1tio sanct\u00e6 Mar\u00edn\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Apud Nolam, Camp\u00e1ni\u00e6 urbem, nat\u00e1lis be\u00e1ti Paul\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, qui ex nobil\u00edssimo et opulent\u00edssimo factus est pro Christo pauper et h\u00familis, et, quod super\u00e9rat, se\u00edpsum pro redim\u00e9ndo v\u00eddu\u00e6 f\u00edlio, quem W\u00e1ndali, Camp\u00e1nia devast\u00e1ta, capt\u00edvum in Africam abd\u00faxerant, in servit\u00fatem dedit. Cl\u00e1ruit autem non solum eruditi\u00f3ne et copi\u00f3sa vit\u00e6 sanctit\u00e1te, sed \u00e9tiam pot\u00e9ntia adv\u00e9rsus d\u01fdmones; ej\u00fasque pr\u00e6cl\u00e1ras laudes sancti Ambr\u00f3sius, Hier\u00f3nymus, August\u00ednus et Greg\u00f3rius Papa scriptis suis celebr\u00e1runt. Ips\u00edus corpus, p\u00f3stea Benev\u00e9ntum et inde Romam transl\u00e1tum, tandem, Summi Pont\u00edficis Pii D\u00e9cimi jussu, Nol\u00e6 restit\u00fatum fuit.",
      "Lond\u00edni, in Anglia, sancti Jo\u00e1nnis Fisher, Ep\u00edscopi Roff\u00e9nsis et Cardin\u00e1lis, qui pro fide cath\u00f3lica et Rom\u00e1ni Pont\u00edficis prim\u00e1tu, jub\u00e9nte Henr\u00edco Oct\u00e1vo Rege, decoll\u00e1tus est.",
      "In monte Ararath p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum decem m\u00edllium, crucifix\u00f3rum.",
      "Verol\u00e1mii, in Brit\u00e1nnia, sancti Alb\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, pro Cl\u00e9rico h\u00f3spite, quem domi exc\u00e9perat et a quo Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei pr\u00e6cepti\u00f3nibus imb\u00fatus f\u00faerat, se\u00edpsum, commut\u00e1ta veste, tr\u00e1didit; et hanc ob causam, post v\u00e9rbera et ac\u00e9rba torm\u00e9nta, c\u00e1pite plexus est. Passus est \u00e9tiam cum illo unus de mil\u00edtibus, qui, dum eum d\u00faceret ad suppl\u00edcium, in via conv\u00e9rsus est ad Christum, et mox, gl\u00e1dio decoll\u00e1tus, pr\u00f3prio s\u00e1nguine m\u00e9ruit baptiz\u00e1ri. Hoc autem n\u00f3bile sancti Alb\u00e1ni ac S\u00f3cii dur\u00e1tum pro Deo cert\u00e1men sanctus Beda Vener\u00e1bilis descr\u00edpsit.",
      "Samar\u00ed\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum mille quadringent\u00f3rum octog\u00ednta M\u00e1rtyrum, qui, sub Rege Pers\u00e1rum Ch\u00f3sroa, pro Christi fide interf\u00e9cti sunt.",
      "E\u00f3dem die sancti Nic\u00e9t\u00e6, Romati\u00e1n\u00e6 civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, doctr\u00edna sanct\u00edsque m\u00f3ribus clari.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Jo\u00e1nnis Ep\u00edscopi, quem be\u00e1tus Paul\u00ednus, Ep\u00edscopus Nolanus, ad c\u00e6l\u00e9stia regna voc\u00e1vit.",
      "In monast\u00e9rio Cluniac\u00e9nsi, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sanct\u00e6 Cons\u00f3rti\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Quinti, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, qui ad tu\u00e9ndam Eccl\u00e9si\u00e6 libert\u00e1tem et Christian\u00f3rum conc\u00f3rdiam suavi prud\u00e9ntia adlabor\u00e1vit. Cultum autem, ei exh\u00edbitum, Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ratum h\u00e1buit et confirm\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 Transl\u00e1tio sancti Fl\u00e1vii Clem\u00e9ntis, viri Consul\u00e1ris et M\u00e1rtyris; qui, sanct\u00e6 Plaut\u00edll\u00e6 frater ac be\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris Fl\u00e1vi\u00e6 Domit\u00edll\u00e6 av\u00fanculus, a Domiti\u00e1no Imperat\u00f3re, quocum Consul\u00e1tum g\u00e9sserat, ob Christi fidem inter\u00e9mptus est. Ips\u00edus porro corpus, in Bas\u00edlica sancti Clem\u00e9ntis Pap\u00e6 inv\u00e9ntum, ib\u00eddem sol\u00e9mni pompa rec\u00f3nditum est."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Rom\u00e6, in Exqu\u00edliis, Dedic\u00e1tio sancti Petri Ap\u00f3stoli ad V\u00edncula.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum septem fratrum Machab\u00e6\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, cum matre sua, passi sunt sub Ant\u00edocho Epiph\u00e1ne Rege. E\u00f3rum rel\u00edqui\u00e6, Romam transl\u00e1t\u00e6, in e\u00e1dem Eccl\u00e9sia sancti Petri ad V\u00edncula c\u00f3ndit\u00e6 fu\u00e9runt.",
      "Verc\u00e9llis nat\u00e1lis sancti Eus\u00e9bii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, ob confessi\u00f3nem f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6, a Const\u00e1ntio Pr\u00edncipe Scyth\u00f3polim, in Pal\u00e6st\u00edna, et inde in Cappad\u00f3ciam releg\u00e1tus, p\u00f3stmodum ad Eccl\u00e9siam suam rev\u00e9rsus, mart\u00fdrium, persequ\u00e9ntibus Ari\u00e1nis, passus est. Ips\u00edus autem mem\u00f3ria \u00e9tiam d\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii sol\u00e9mniter hab\u00e9tur, quo die fuit Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus; ej\u00fasque festum rec\u00f3litur d\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii.",
      "Nuc\u00e9ri\u00e6 Pagan\u00f3rum, in Camp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sancti Alf\u00f3nsi-Mar\u00ed\u00e6 de Lig\u00f3rio, Fundat\u00f3ris Congregati\u00f3nis a sanct\u00edssimo Redempt\u00f3re nuncup\u00e1t\u00e6, Ep\u00edscopi sanct\u00e6 Agath\u00e6 Goth\u00f3rum et Confess\u00f3ris, zelo anim\u00e1rum, scriptis, verbo et ex\u00e9mplo ins\u00edgnis; quem Summus P\u00f3ntifex Greg\u00f3rius D\u00e9cimus sextus albo Sanct\u00f3rum adscr\u00edpsit, et Pius Nonus Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit, et Pius Duod\u00e9cimus \u00f3mnium Confessari\u00f3rum ac Moralist\u00e1rum c\u00e6l\u00e9stem apud Deum Patr\u00f3num const\u00edtuit. Ips\u00edus vero fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6, via Lat\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Boni Presb\u00fdteri, Fausti et Mauri, cum \u00e1liis novem; qui in Actis sancti St\u00e9phani Pap\u00e6 describ\u00fantur.",
      "Item Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum F\u00eddei, Spei et Carit\u00e1tis, e sancta Soph\u00eda matre progenit\u00e1rum, qu\u00e6, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe, mart\u00fdrii cor\u00f3nam ad\u00e9pt\u00e6 sunt.",
      "Philadelph\u00ed\u00e6, in Ar\u00e1bia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edlli, Aquil\u00e6, Petri, Domiti\u00e1ni, Rufi et Men\u00e1ndri, una die coronat\u00f3rum.",
      "Perge, in Pamph\u00fdlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Le\u00f3ntii, Attii, Alex\u00e1ndri, et ali\u00f3rum sex agricol\u00e1rum; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Flavi\u00e1no Pr\u01fdside, decoll\u00e1ti sunt.",
      "Ger\u00fand\u00e6, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis M\u00e1rtyris, qui, post div\u00e9rsa torment\u00f3rum g\u00e9nera, a Daci\u00e1no t\u00e1mdiu jussus est lani\u00e1ri, donec inv\u00edctum Christo sp\u00edritum r\u00e9dderet.",
      "In territ\u00f3rio Parisi\u00e9nsi sancti Just\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Veri Ep\u00edscopi.",
      "Wint\u00f3ni\u00e6, in Anglia, sancti Ethelw\u00f3ldi Ep\u00edscopi.",
      "In pago Lisu\u00edno, in G\u00e1llia, sancti Nem\u00e9sii Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo nono Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia Assumpti\u00f3nis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Eus\u00e9bii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui, ab Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3nem, in quodam domus su\u00e6 cubiculo incl\u00fasus, ibi, cum menses septem in orati\u00f3ne const\u00e1nter persever\u00e1sset, dormiti\u00f3nem acc\u00e9pit. Ips\u00edus autem corpus colleg\u00e9runt Greg\u00f3rius et Or\u00f3sius Presb\u00fdteri, et in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti, via Appia, sepeli\u00e9runt.",
      "Apam\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, sancti Marc\u00e9lli, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui, cum Jovis del\u00fabrum diru\u00edsset, a fur\u00e9ntibus Gent\u00edlibus occ\u00edsus est.",
      "Tud\u00e9rti, in Umbria, sancti Call\u00edsti, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "In Ill\u00fdrico sancti Urs\u00edcii M\u00e1rtyris, qui, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re et Arist\u00edde Pr\u01fdside, post multa et div\u00e9rsa torm\u00e9nta, pro Christi n\u00f3mine, gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "In Africa sancti Dem\u00e9trii M\u00e1rtyris.",
      "In \u00c6g\u00edna \u00ednsula sanct\u00e6 Athan\u00e1si\u00e6 V\u00eddu\u00e6, mon\u00e1stica observ\u00e1ntia et miracul\u00f3rum dono ill\u00fastris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "28 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quinto Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "In B\u00e9thlehem Jud\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum Innoc\u00e9ntium M\u00e1rtyrum, qui pro Christo ab Her\u00f3de Rege interf\u00e9cti sunt.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, item nat\u00e1lis sancti Franc\u00edsci Sal\u00e9sii, Ep\u00edscopi Gebenn\u00e9nsis et Confess\u00f3ris; quem, doctr\u00edna et flagrant\u00edssimo in convert\u00e9ndis h\u00e6r\u00e9ticis zelo pr\u00e6cl\u00e1rum, Alex\u00e1nder Papa S\u00e9ptimus in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit, et ips\u00edus festivit\u00e1tem quarto Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii, quo die sacrum ill\u00edus corpus Lugd\u00fano Ann\u00e9sium, in Sab\u00e1udia, fuit transl\u00e1tum, ag\u00e9ndam esse const\u00edtuit. Eum Pius Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Doct\u00f3rem univers\u00e1lis Eccl\u00e9si\u00e6 declar\u00e1vit; et Pius Papa Und\u00e9cimus \u00f3mnibus Script\u00f3ribus cath\u00f3licis, qui di\u00e1riis ali\u00edsve scriptis in vulgus ed\u00e9ndis Christi\u00e1nam sapi\u00e9ntiam ill\u00fastrant ac pr\u00f3vehunt et tu\u00e9ntur, c\u00e6l\u00e9stem Patr\u00f3num dedit seu confirm\u00e1vit.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eut\u00fdchii Presb\u00fdteri, et Domiti\u00e1ni Di\u00e1coni.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cast\u00f3ris, Vict\u00f3ris et Rogati\u00e1ni.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Indis eun\u00fachi, Domn\u00e6 et Agapis ac The\u00f3phil\u00e6 V\u00edrginum, et Soci\u00f3rum; qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, post longa cert\u00e1mina, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere cor\u00f3nam mart\u00fdrii sunt assec\u00fati.",
      "Neoc\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Ponto, sancti Tro\u00e1dii M\u00e1rtyris, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii; cui quidem Tro\u00e1dio agoniz\u00e1nti sanctus Greg\u00f3rius Thaumat\u00fargus in sp\u00edritu \u00e1dfuit, e\u00famque ad sube\u00fandum mart\u00fdrium robor\u00e1vit.",
      "Arab\u00edssi, in Arm\u00e9nia inferi\u00f3re, sancti C\u00e6s\u00e1rii M\u00e1rtyris, qui sub Gal\u00e9rio Maximi\u00e1no passus est.",
      "Rom\u00e6 sancti Domni\u00f3nis Presb\u00fdteri.",
      "In monast\u00e9rio Lirin\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Ant\u00f3nii M\u00f3nachi, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas J\u00falii",
    "content": [
      "Crem\u00f3n\u00e6, in Ins\u00fabria, sancti Ant\u00f3nii-Mar\u00ed\u00e6 Zaccar\u00eda Confess\u00f3ris, qui Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium sancti Pauli et Angelic\u00e1rum V\u00edrginum fuit Instit\u00fator; atque, virt\u00fatibus \u00f3mnibus et mir\u00e1culis ins\u00edgnis, a Le\u00f3ne Papa D\u00e9cimo t\u00e9rtio inter Sanctos adscr\u00edptus est. Ejus corpus Mediol\u00e1ni, in Eccl\u00e9sia sancti B\u00e1rnab\u00e6, c\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Zo\u00e6 M\u00e1rtyris, ux\u00f3ris be\u00e1ti Nic\u00f3strati M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, dum ad confessi\u00f3nem be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli or\u00e1ret, a persecut\u00f3ribus est arct\u00e1ta et in cust\u00f3diam obscur\u00edssimam trusa; de\u00ednde, collo et cap\u00edllis in \u00e1rbore, adh\u00edbito subter horr\u00edbili fumo, susp\u00e9nsa est, et ita, in confessi\u00f3ne D\u00f3mini, em\u00edsit sp\u00edritum.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Athan\u00e1sii Di\u00e1coni, qui, pro sancta S\u00fdnodo Chalcedon\u00e9nsi, ab h\u00e6r\u00e9ticis compreh\u00e9nsus et \u00f3mnium cruci\u00e1tuum exp\u00e9rtus g\u00e9nera, ferro tandem nec\u00e1tus est.",
      "In S\u00fdria nat\u00e1lis sancti Dom\u00edtii M\u00e1rtyris, qui virt\u00fatibus suis multa \u00edncolis pr\u00e6stat benef\u00edcia.",
      "In Sic\u00edlia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Agath\u00f3nis et Triph\u00edn\u00e6.",
      "Tomis, in Sc\u00fdthia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mar\u00edni, The\u00f3doti et S\u00e9doph\u00e6.",
      "Cyr\u00e9ne, in L\u00edbya, sanct\u00e6 Cyr\u00edll\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, ard\u00e9ntes carb\u00f3nes cum thure super manum p\u00f3sitos diu t\u00e9nuit, ne, prunas excuti\u00e9ndo, thus obtul\u00edsse vider\u00e9tur; de\u00ednde, s\u00e6v\u00edssime lani\u00e1ta, pr\u00f3prio decor\u00e1ta s\u00e1nguine migr\u00e1vit ad Sponsum.",
      "Tr\u00e9viris sancti Numeri\u00e1ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Septemped\u00e1nos, in Pic\u00e9no, sanct\u00e6 Philom\u00e9n\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Gab\u00edni, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui fuit frater be\u00e1ti Caji Pap\u00e6, atque, a Diocleti\u00e1no diu in cust\u00f3dia v\u00ednculis affl\u00edctus, preti\u00f3sa morte sibi c\u00e6li g\u00e1udia compar\u00e1vit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum P\u00fablii, Juli\u00e1ni, Marc\u00e9lli et ali\u00f3rum.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum, et ali\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui a Sarac\u00e9nis, sub Duce Alam\u00fandaro, ob Christi fidem, s\u00e6v\u00edssime c\u00e6si sunt.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Quod-vult-Deus, Carthagin\u00e9nsis Ep\u00edscopi, qui, una cum Clero, a Rege Ari\u00e1no Genser\u00edco in fractas et absque rem\u00edgiis ac velis naves imp\u00f3situs, pr\u00e6ter spem Ne\u00e1polim \u00e1ppulit, ib\u00edque, in exs\u00edlio p\u00f3situs, Conf\u00e9ssor occ\u00fabuit.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Zambd\u00e6 Ep\u00edscopi.",
      "Solis, in Cypro, sancti Aux\u00edbii Ep\u00edscopi.",
      "Apud Benev\u00e9ntum sancti Barbati Ep\u00edscopi, qui, sanctit\u00e1te c\u00e9lebris, Longob\u00e1rdos et e\u00f3rum Ducem conv\u00e9rtit ad Christum.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Mansu\u00e9ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "C\u00e1thedra sancti Petri Ap\u00f3stoli, qua primum Rom\u00e6 sedit.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sanct\u00e6 Prisc\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 sub Cl\u00e1udio Imperat\u00f3re, post multa torm\u00e9nta, mart\u00fdrio coron\u00e1ta est.",
      "In Ponto nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mos\u00e9i et Amm\u00f3nii, qui, cum essent m\u00edlites, primo ad met\u00e1lla damn\u00e1ti sunt, ac nov\u00edssime igni tr\u00e1diti.",
      "Ib\u00eddem sancti Athen\u00f3genis, ant\u00edqui Theol\u00f3gi, qui, per ignem consummat\u00farus mart\u00fdrium, hymnum l\u00e6tus cecinit, quem et disc\u00edpulis scriptum rel\u00edquit.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Volusi\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, a Gothis captus, in exs\u00edlio sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "In monast\u00e9rio Lutr\u00e9nsi, in Burg\u00fandia, sancti De\u00edcol\u00e6 Abb\u00e1tis, qui, nati\u00f3ne Hib\u00e9rnus, disc\u00edpulus fuit be\u00e1ti Columb\u00e1ni.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Leob\u00e1rdi recl\u00fasi, qui mira abstin\u00e9ntia et humilit\u00e1te ref\u00falsit.",
      "Novoc\u00f3mi sanct\u00e6 Liber\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Bud\u00e6, in Hung\u00e1ria, sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6, V\u00edrginis, e r\u00e9gia Arpad\u00e9nsium fam\u00edlia, Ordinis sancti Dom\u00ednici Moni\u00e1lis, virt\u00fate castit\u00e1tis et arct\u00edssima p\u00e6nit\u00e9ntia ins\u00edgnis, quam Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, sanct\u00e1rum V\u00edrginum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Idus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Festum sanct\u00edssimi N\u00f3minis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6, quod Innoc\u00e9ntius Und\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ob ins\u00edgnem vict\u00f3riam de Turcis, ips\u00edus V\u00edrginis pr\u00e6s\u00eddio, Vindob\u00f3n\u00e6 in Austria report\u00e1tam, celebr\u00e1ri jussit.",
      "In Bith\u00fdnia sancti Aut\u00f3nomi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui ex It\u00e1lia, Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris persecuti\u00f3nem decl\u00ednans, illuc prof\u00e9ctus, ibi, cum pl\u00farimos convert\u00edsset ad fidem, a fur\u00e9ntibus Gent\u00edlibus, dum sacra Myst\u00e9ria per\u00e1geret, ad alt\u00e1re mact\u00e1tus est, et h\u00f3stia Christi eff\u00e9ctus.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sancti Cur\u00f3noti Ep\u00edscopi, qui sub Per\u00e9nnio Pr\u01fdside, c\u00e1pite trunc\u00e1tus, mart\u00fdrii palmam acc\u00e9pit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Hier\u00f3nidis, Le\u00f3ntii, Serapi\u00f3nis, Sel\u00e9sii, Valeri\u00e1ni et Strat\u00f3nis, qui, sub Maxim\u00edno Imperat\u00f3re, ob confessi\u00f3nem n\u00f3minis Christi, in mare sunt dem\u00e9rsi.",
      "Meri, in Phr\u00fdgia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Maced\u00f3nii, Theod\u00fali et Tati\u00e1ni, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, ab Alm\u00e1chio Pr\u01fdside, post \u00e1lia torm\u00e9nta, super crates f\u00e9rreas ign\u00edtas p\u00f3siti, exsult\u00e1ntes mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Apud Pap\u00edam sancti Juv\u00e9ntii Ep\u00edscopi, de quo \u00e1gitur sexto Idus Febru\u00e1rii. Ipse, a be\u00e1to Herm\u00e1gora, disc\u00edpulo sancti Marci Evangel\u00edst\u00e6, ad eam urbem, una cum sancto Syro, cujus mem\u00f3ria rec\u00f3litur quinto Idus Dec\u00e9mbris, dir\u00e9ctus est; et ambo, pr\u00e6dic\u00e1ntes illic Christi Evang\u00e9lium et magnis virt\u00fatibus ac mir\u00e1culis corusc\u00e1ntes, \u00e9tiam vic\u00ednas urbes div\u00ednis op\u00e9ribus illustr\u00e1runt, sicque in pontific\u00e1li hon\u00f3re, glori\u00f3so fine, quiev\u00e9runt in pace.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Sacerd\u00f3tis Ep\u00edscopi.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Silv\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "Anderl\u00e1ci, prope Brux\u00e9llas, in Brab\u00e1ntia, sancti Guid\u00f3nis Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "9 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Franc\u00edsc\u00e6 V\u00eddu\u00e6, nobilit\u00e1te g\u00e9neris, vit\u00e6 sanctit\u00e1te et miracul\u00f3rum dono c\u00e9lebris.",
      "Apud Seb\u00e1sten, in Arm\u00e9nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta m\u00edlitum Capp\u00e1docum, qui, t\u00e9mpore Lic\u00ednii Imperat\u00f3ris, sub Pr\u01fdside Agricol\u00e1o, post v\u00edncula et c\u00e1rceres tet\u00e9rrimos, post c\u00e6sas lap\u00eddibus f\u00e1cies, nudi sub dio, frigid\u00edssimo h\u00edemis t\u00e9mpore, supra stagnum rigens pernoct\u00e1re jussi sunt, ubi gelu constr\u00edcta e\u00f3rum c\u00f3rpora disrumpeb\u00e1ntur, ac demum crurifr\u00e1gio mart\u00fdrium consumm\u00e1runt. Erant autem inter eos nobili\u00f3res C\u00fdrion et C\u00e1ndidus; eor\u00famque \u00f3mnium pr\u00e6cl\u00e1ras gl\u00f3rias sanctus Basil\u00edus ali\u00edque Patres scriptis suis celebr\u00e1runt. Ips\u00f3rum porro M\u00e1rtyrum fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die rec\u00f3litur.",
      "Nyss\u00e6 depos\u00edtio sancti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi, qui sanct\u00f3rum Basil\u00edi et Emm\u00e9li\u00e6 f\u00edlius, et sanct\u00f3rum item Basil\u00edi Magni ac Petri Sebast\u00e9nsis Episcop\u00f3rum et Macr\u00edn\u00e6 V\u00edrginis frater \u00e9xstitit; atque, vita et eruditi\u00f3ne clar\u00edssimus, ob f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6 defensi\u00f3nem, sub Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Val\u00e9nte, civit\u00e1te sua pulsus est.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Paci\u00e1ni Ep\u00edscopi, tam vita quam serm\u00f3ne consp\u00edcui; qui, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii Pr\u00edncipis, in \u00faltima senect\u00fate finem vit\u00e6 sort\u00edtus est.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, e sec\u00fando Ordine sancti Franc\u00edsci, qu\u00e6 vit\u00e6 sanctit\u00e1te fuit ill\u00fastris. Ips\u00edus autem corpus magno cum hon\u00f3re ib\u00eddem c\u00f3litur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus J\u00fanii",
    "content": [
      "Pat\u00e1vii sancti Ant\u00f3nii Lusit\u00e1ni, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris, atque Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, vita, et mir\u00e1culis, ac pr\u00e6dicati\u00f3ne ill\u00fastris, quem, uno post ill\u00edus \u00f3bitum anno nondum expl\u00e9to, Greg\u00f3rius Papa Nonus in Sanct\u00f3rum c\u00e1nonem r\u00e9tulit.",
      "Rom\u00e6, via Ardeat\u00edna, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Fel\u00edcul\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6, nec Flacco n\u00fabere neque id\u00f3lis immol\u00e1re volens, tr\u00e1dita est cu\u00eddam J\u00fadici, qui eam in confessi\u00f3ne Christi persever\u00e1ntem, post tenebric\u00f3sam cust\u00f3diam et famis in\u00e9diam, t\u00e1mdiu fecit in equ\u00faleo torqu\u00e9ri, donec illa em\u00edtteret sp\u00edritum, et sic demum dep\u00f3ni et in clo\u00e1cam pr\u00e6cipit\u00e1ri. Ips\u00edus vero corpus, inde extr\u00e1ctum, sanctus Nicom\u00e9des Pr\u00e9sbyter e\u00e1dem via sepel\u00edvit.",
      "In Pel\u00edgnis sancti Peregr\u00edni, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, pro fide cath\u00f3lica, a Longob\u00e1rdis in At\u00e9rnum flumen dem\u00e9rsus est.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti F\u00e1ndil\u00e6, Presb\u00fdteri et M\u00f3nachi; qui, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, amput\u00e1to c\u00e1pite, pro Christi fide mart\u00fdrium s\u00fabiit.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fortun\u00e1ti et Luci\u00e1ni.",
      "Bybli, in Ph\u0153n\u00edcia, sanct\u00e6 Aquil\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, annos du\u00f3decim nata, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Volusi\u00e1no J\u00fadice, ob f\u00eddei confessi\u00f3nem c\u00f3laphis et verb\u00e9ribus c\u00e6sa, et s\u00fabulis cand\u00e9ntibus perfor\u00e1ta, demum, perc\u00fassa gl\u00e1dio, virginit\u00e1tem mart\u00fdrio consecr\u00e1vit.",
      "In Cypro sancti Triph\u00fdlii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas J\u00fanii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marcell\u00edni Presb\u00fdteri, et Petri Exorc\u00edst\u00e6, qui, sub Diocleti\u00e1no, cum multos in c\u00e1rcere ad fidem erud\u00edrent, \u00eddeo, post dira v\u00edncula et pl\u00farima torm\u00e9nta, a Ser\u00e9no J\u00fadice decoll\u00e1ti sunt in loco qui diceb\u00e1tur Silva Nigra; qu\u00e6 de\u00ednde, in hon\u00f3rem Sanct\u00f3rum, commut\u00e1to n\u00f3mine, Silva C\u00e1ndida appell\u00e1ta est. Horum c\u00f3rpora in crypta, juxta sanctum Tib\u00fartium, sep\u00falta sunt; eor\u00famque sep\u00falcrum sanctus D\u00e1masus Papa v\u00e9rsibus p\u00f3stea exorn\u00e1vit.",
      "In Camp\u00e1nia sancti Er\u00e1smi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris. Hic, sub Diocleti\u00e1no Aug\u00fasto, primum plumb\u00e1tis c\u00e6sus, de\u00ednde f\u00fastibus gr\u00e1viter mact\u00e1tus, post res\u00edna, s\u00falphure, plumbo, pice, cera ole\u00f3que perf\u00fasus, ill\u01fdsus app\u00e1ruit; de\u00ednde F\u00f3rmiis, sub Maximi\u00e1no, div\u00e9rsis atque imman\u00edssimis suppl\u00edciis \u00edterum tortus, sed ad confirm\u00e1ndum c\u00e9teros a Deo serv\u00e1tus; tandem, voc\u00e1nte D\u00f3mino, mart\u00fdrio clarus, sancto fine qui\u00e9vit. Ips\u00edus autem corpus Caj\u00e9tam p\u00f3stea transl\u00e1tum est.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Poth\u00edni Ep\u00edscopi, Sancti Di\u00e1coni, V\u00e9tii, Epag\u00e1thi, Maturi, P\u00f3ntici, B\u00edblidis, Attali, Alex\u00e1ndri et Bland\u00edn\u00e6, cum \u00e1liis multis; quorum f\u00f3rtia et iter\u00e1ta cert\u00e1mina, t\u00e9mpore Marci Aur\u00e9lii Anton\u00edni et L\u00facii Veri, Eccl\u00e9si\u00e6 Lugdun\u00e9nsis ep\u00edstola, ad Eccl\u00e9sias Asi\u00e6 et Phr\u00fdgi\u00e6 scripta, rec\u00e9nset. In his sancta Bland\u00edna, sexu inf\u00edrmior, c\u00f3rpore imbec\u00edllior, conditi\u00f3ne dej\u00e9ctior, diuturni\u00f3ra et acerbi\u00f3ra cert\u00e1mina s\u00fabiens, et fortis adhuc p\u00e9rmanens, gl\u00e1dio jugul\u00e1ta, c\u00e9teros sec\u00fata est, quos hortab\u00e1tur ad palmam.",
      "In \u00ednsula Proconn\u00e9so, in Prop\u00f3ntide, sancti Nic\u00e9phori, Ep\u00edscopi Constantinopolit\u00e1ni, qui, patern\u00e1rum traditi\u00f3num propugn\u00e1tor ac\u00e9rrimus, pro cultu sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum se Le\u00f3ni Arm\u00e9no, Imperat\u00f3ri Iconocl\u00e1st\u00e6, const\u00e1nter opp\u00f3suit; a quo mulct\u00e1tus exs\u00edlio, ib\u00eddem, cum per quatuord\u00e9cim annos longum dux\u00edsset mart\u00fdrium, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Rom\u00e6 sancti Eug\u00e9nii Primi, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris.",
      "Trani, in Ap\u00falia, sancti Nicol\u00e1i Peregr\u00edni Confess\u00f3ris, cujus mir\u00e1cula in Conc\u00edlio Rom\u00e1no, cui be\u00e1tus Urb\u00e1nus Papa Sec\u00fandus pr\u01fdfuit, recit\u00e1ta sunt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "8 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Idus Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis de Matha, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui Ordinis sanct\u00edssim\u00e6 Trinit\u00e1tis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum fuit Instit\u00fator, et sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "Som\u00e1sch\u00e6, in territ\u00f3rio Bergom\u00e9nsi, nat\u00e1lis sancti Hier\u00f3nymi \u00c6mili\u00e1ni Confess\u00f3ris, qui Congregati\u00f3nis Som\u00e1sch\u00e6 Fund\u00e1tor \u00e9xstitit; atque, pl\u00faribus in vita et post mortem mir\u00e1culis ill\u00fastris, a Clem\u00e9nte D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edptus est, et a Pio Papa Und\u00e9cimo univers\u00e1lis orphan\u00f3rum ac derel\u00edct\u00e6 juvent\u00fatis Patr\u00f3nus apud Deum el\u00e9ctus et declar\u00e1tus. Ejus tamen fest\u00edvitas tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti rec\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, L\u00facii et Cyr\u00edaci.",
      "In Arm\u00e9nia min\u00f3re p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dion\u00fdsii, \u00c6mili\u00e1ni et Sebasti\u00e1ni.",
      "Constantin\u00f3poli nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Monach\u00f3rum monast\u00e9rii Dii, qui, ob defensi\u00f3nem f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6, cum tul\u00edssent l\u00edtteras sancti Fel\u00edcis Pap\u00e6 T\u00e9rtii adv\u00e9rsus Ac\u00e1cium, dir\u00edssime c\u00e6si sunt.",
      "In P\u00e9rside commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, sub Rege Pers\u00e1rum C\u00e1bade, ob Christi\u00e1nam fidem, div\u00e9rsis suppl\u00edciis nec\u00e1ti sunt.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Co\u00ednth\u00e6 M\u00e1rtyris, quam Pag\u00e1ni, sub D\u00e9cio Imperat\u00f3re, corr\u00e9ptam et ad id\u00f3la perd\u00factam, h\u00e6c ador\u00e1re cog\u00e9bant; quod cum illa \u00e9xsecrans recus\u00e1ret, ips\u00edus pedes v\u00ednculis innexu\u00e9runt, e\u00e1mque, trah\u00e9ntes sic vinctam per civit\u00e1tis plat\u00e9as, horr\u00e9ndo suppl\u00edcio discerps\u00e9runt.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Juv\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui str\u00e9nue in Evang\u00e9lio labor\u00e1vit.",
      "Mediol\u00e1ni depos\u00edtio sancti Honor\u00e1ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Virod\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Pauli Ep\u00edscopi, miracul\u00f3rum dono ill\u00fastris.",
      "Apud Mur\u00e9tum, in agro Lemovic\u00e9nsi, nat\u00e1lis sancti St\u00e9phani Abb\u00e1tis, qui Grandimont\u00e9nsis Ordinis Instit\u00fator fuit, ac virt\u00fatibus et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "In monast\u00e9rio Vallis Umbr\u00f3s\u00e6 Be\u00e1ti Petri, Cardin\u00e1lis et Ep\u00edscopi Alban\u00e9nsis, ex Ordine Vallis Umbr\u00f3s\u00e6, cognom\u00e9nto Ignei, quia per ignem ill\u01fdsus trans\u00edvit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Sancti Petri, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, M\u00e1rtyris, qui oct\u00e1vo Idus Apr\u00edlis pro fide cath\u00f3lica mart\u00fdrium s\u00fabiit.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 Sen\u00e9nsis V\u00edrginis, ex t\u00e9rtio Ordine sancti Dom\u00ednici, vita et mir\u00e1culis clar\u00e6, quam Pius Sec\u00fandus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, sanct\u00e1rum V\u00edrginum n\u00famero adscr\u00edpsit. Ips\u00edus tamen festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Apud Paphum, in Cypro, sancti T\u00fdchici, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Pauli Ap\u00f3stoli, et ab ipso Ap\u00f3stolo in suis Ep\u00edstolis car\u00edssimus frater, min\u00edster fid\u00e9lis su\u00fasque in D\u00f3mino cons\u00e9rvus appell\u00e1tur.",
      "Pisis, in T\u00fascia, sancti Torp\u00e9tis M\u00e1rtyris, qui magnus in off\u00edcio Ner\u00f3nis primum fuit, un\u00fasque ex his, de quibus idem Paulus Ap\u00f3stolus ab urbe Roma ad Philipp\u00e9nses scribit: \u00ab Sal\u00fatant vos omnes sancti, m\u00e1xime autem qui de C\u01fdsaris domo sunt\u00bb. Sed p\u00f3stea, pro fide Christi, jub\u00e9nte Sat\u00e9llico, \u00e1lapis c\u01fdditur, verb\u00e9ribus dur\u00edssime aff\u00edcitur, ac b\u00e9stiis devor\u00e1ndus tr\u00e1ditur, sed m\u00ednime l\u01fdditur; tandem mart\u00fdrium suum decollati\u00f3ne compl\u00e9vit.",
      "Cirth\u00e6, in Num\u00eddia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ag\u00e1pii et Secund\u00edni Episcop\u00f3rum, qui, post longum apud pr\u00e6f\u00e1tam urbem exs\u00edlium, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, in qua tunc m\u00e1xime Gent\u00edlium r\u00e1bies ad tent\u00e1ndam just\u00f3rum fidem inhi\u00e1bat, ex ill\u00fastri sacerd\u00f3tio eff\u00e9cti sunt M\u00e1rtyres glori\u00f3si. Passi sunt in e\u00f3rum coll\u00e9gio \u00c6mili\u00e1nus miles, Tert\u00falla et Ant\u00f3nia, qu\u00e6 erant sacr\u00e6 V\u00edrgines, et qu\u00e6dam m\u00falier cum suis g\u00e9minis.",
      "In \u00ednsula Corc\u00fdra sanct\u00f3rum septem Latr\u00f3num, qui, a sancto J\u00e1sone ad Christum conv\u00e9rsi, mart\u00fdrio vitam ad\u00e9pti sunt sempit\u00e9rnam.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sancti Sev\u00e9ri Ep\u00edscopi, qui, inter \u00e1lia admir\u00e1nda, m\u00f3rtuum de sep\u00falcro excit\u00e1vit ad tempus, ut mend\u00e1cem v\u00eddu\u00e6 et pupill\u00f3rum credit\u00f3rem arg\u00faeret falsit\u00e1tis.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Paul\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In c\u0153n\u00f3bio Cluniac\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Hug\u00f3nis Abb\u00e1tis.",
      "In monast\u00e9rio Molism\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Rob\u00e9rti, qui fuit primus Abbas Cist\u00e9rcii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Apud Mass\u00edliam, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6, de qua D\u00f3minus ej\u00e9cit septem d\u00e6m\u00f3nia, et qu\u00e6 ipsum Salvat\u00f3rem a m\u00f3rtuis resurg\u00e9ntem prima vid\u00e9re m\u00e9ruit.",
      "Phil\u00edppis, in Maced\u00f3nia, sanct\u00e6 Synth\u00fdches, cujus m\u00e9minit be\u00e1tus Paulus Ap\u00f3stolus.",
      "Anc\u00fdr\u00e6, in Gal\u00e1tia, nat\u00e1lis sancti Plat\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, sub Agripp\u00edno Vic\u00e1rio, verb\u00e9ribus c\u00e6sus, uncis lani\u00e1tus f\u00e9rreis, ali\u00edsque imman\u00edssimis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1tus, demum, absc\u00edsso c\u00e1pite, inv\u00edctam \u00e1nimam Deo r\u00e9ddidit. Ips\u00edus vero mir\u00e1cula in subveni\u00e9ndis capt\u00edvis, Acta sec\u00fand\u00e6 S\u00fdnodi Nic\u01fdn\u00e6 test\u00e1ntur.",
      "In Cypro sancti The\u00f3phili Pr\u00e6t\u00f3ris, qui ab Ar\u00e1bibus tentus, et, cum nec donis nec minis flecti posset ut Christum neg\u00e1ret, gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Cyr\u00edlli Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Men\u00e1ti, in territ\u00f3rio Arvern\u00e9nsi, sancti Menel\u00e9i Abb\u00e1tis.",
      "In monast\u00e9rio Fontan\u00e9ll\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Wandreg\u00edsili Abb\u00e1tis, mir\u00e1culis clari; cujus corpus ad Bland\u00ednum monast\u00e9rium, in Fl\u00e1ndria, p\u00f3stea del\u00e1tum fuit.",
      "Ulyssip\u00f3ne, in Lusit\u00e1nia, sancti Laur\u00e9ntii a Brund\u00fasio, Sacerd\u00f3tes et Confess\u00f3ris; qui Ordinis Min\u00f3rum sancti Franc\u00edsci Capuccin\u00f3rum Min\u00edster \u00e9xstitit Gener\u00e1lis, atque, div\u00edni verbi pr\u00e6dicati\u00f3ne et \u00e1rduis pro Dei gl\u00f3ria gestis pr\u00e6cl\u00e1rus, Le\u00f3ne D\u00e9cimo t\u00e9rtio, Summo Pont\u00edfice, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edptus est.",
      "Scyth\u00f3poli, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Jos\u00e9phi C\u00f3mitis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Maji",
    "content": [
      "Sancti Rob\u00e9rti Bellarm\u00edno, e Societ\u00e1te Jesu, Cardin\u00e1lis atque olim Ep\u00edscopi Capu\u00e1ni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis d\u00e9cimo quinto Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6 Dedic\u00e1tio Eccl\u00e9si\u00e6 sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 ad M\u00e1rtyres, quam be\u00e1tus Bonif\u00e1tius Papa Quartus, expurg\u00e1to de\u00f3rum \u00f3mnium v\u00e9teri fano, quod P\u00e1ntheon vocab\u00e1tur, in hon\u00f3rem be\u00e1t\u00e6 semper V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6 et \u00f3mnium M\u00e1rtyrum dedic\u00e1vit, t\u00e9mpore Phoc\u00e6 Imperat\u00f3ris. Ips\u00edus vero Dedicati\u00f3nis \u00e1nnuam solemnit\u00e1tem p\u00f3stmodum Summus P\u00f3ntifex Greg\u00f3rius item Quartus ab univ\u00e9rsa Eccl\u00e9sia, et in hon\u00f3rem quidem \u00f3mnium Sanct\u00f3rum, Kal\u00e9ndis Nov\u00e9mbris ag\u00e9ndam esse const\u00edtuit.",
      "Constantin\u00f3poli be\u00e1ti M\u00facii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Laud\u00edcio Proc\u00f3nsule, prius Amph\u00edpoli, in Maced\u00f3nia, multis p\u0153nis atque cruci\u00e1tibus ob Christi confessi\u00f3nem affl\u00edctus, p\u00f3stea, Byz\u00e1ntium usque perd\u00factus, capit\u00e1li sent\u00e9ntia occ\u00fabuit.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, ob fidem cath\u00f3licam, ab Ari\u00e1nis in Eccl\u00e9sia The\u00f3n\u00e6 occ\u00edsi sunt.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Thr\u00e1cia, sanct\u00e6 Glyc\u00e9ri\u00e6, M\u00e1rtyris Rom\u00e1n\u00e6, qu\u00e6, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re et Sab\u00edno Pr\u01fdside, cum fu\u00edsset pl\u00farimis ac diris tent\u00e1ta suppl\u00edciis et ab his div\u00edna ope inc\u00f3lumis evas\u00edsset, tandem feris est obj\u00e9cta, ear\u00famque una, morsum c\u00f3rpori ips\u00edus infig\u00e9nte, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "Apud Traj\u00e9ctum sancti Serv\u00e1tii, Tungr\u00e9nsis Eccl\u00e9si\u00e6 Ep\u00edscopi; ad cujus m\u00e9ritum \u00f3mnibus demonstr\u00e1ndum, dum t\u00e9mpore h\u00edemis \u00f3mnia in circ\u00faitu nix repl\u00e9ret, sep\u00falcrum ejus numquam op\u00e9ruit, donec, ex ind\u00fastria c\u00edvium, Bas\u00edlica super illud \u00e6dific\u00e1ta est.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Jo\u00e1nnis Silenti\u00e1rii, qui, Coloni\u00e9nsi in Arm\u00e9nia Episcop\u00e1tu dim\u00edsso, in sancti Sabb\u00e6 laura mon\u00e1sticam vitam duxit, et sancto fine qui\u00e9vit.",
      "P\u00f3dii, in di\u0153c\u00e9si Pictavi\u00e9nsi, sancti Andr\u00e9\u00e6 Hub\u00e9rti Fournet, Confess\u00f3ris, olim p\u00e1rochi, Instit\u00fati Fili\u00e1rum a Cruce una cum sancta El\u00edsabeth Bichier des Ages Fundat\u00f3ris, quem Pius Papa Und\u00e9cimus Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "In Bith\u00fdnia nat\u00e1lis be\u00e1ti Luc\u00e6 Evangel\u00edst\u00e6, qui, multa passus pro Christi n\u00f3mine, \u00f3biit Sp\u00edritu Sancto plenus. Ips\u00edus autem ossa p\u00f3stea Constantin\u00f3polim transl\u00e1ta sunt, et inde Pat\u00e1vium del\u00e1ta.",
      "Rom\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Pauli a Cruce, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui Congregati\u00f3nis a Cruce et Passi\u00f3ne D\u00f3mini nostri Jesu Christi nuncup\u00e1t\u00e6 Instit\u00fator fuit. Ipsum vero, mira innoc\u00e9ntia ac p\u00e6nit\u00e9ntia consp\u00edcuum et singul\u00e1ri in Christum crucif\u00edxum carit\u00e1te inc\u00e9nsum, Pius Papa Nonus fastis Sanct\u00f3rum adj\u00fanxit, et ej\u00fasdem festivit\u00e1tem quarto Kal\u00e9ndas Maji recol\u00e9ndam ind\u00edxit.",
      "Ar\u00e9nis, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis p\u00e1riter sancti Petri de Alc\u00e1ntara, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et Confess\u00f3ris; quem, propter admir\u00e1bilem p\u00e6nit\u00e9ntiam m\u00faltaque mir\u00e1cula, Clemens Nonus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum n\u00famero adscr\u00edpsit. Ejus autem festum sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Asclep\u00edadis Ep\u00edscopi, qui fuit unus ex pr\u00e6cl\u00e1ro ill\u00f3rum M\u00e1rtyrum n\u00famero, qui glori\u00f3se sub Macr\u00edno passi sunt.",
      "Neoc\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Ponto, sancti Athenod\u00f3ri Ep\u00edscopi, qui fuit frater sancti Greg\u00f3rii Thaumat\u00fargi; et, doctr\u00edna clarus, in persecuti\u00f3ne Aureli\u00e1ni, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Sinomov\u00edci, in territ\u00f3rio Bellovac\u00e9nsi, sancti Justi M\u00e1rtyris, qui adhuc puer, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, c\u00e1pite amput\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00e6 Tryph\u00f3ni\u00e6, qu\u00e6 D\u00e9cii C\u01fdsaris quondam uxor ac sanct\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris Cyr\u00edll\u00e6 mater \u00e9xstitit; cujus corpus in crypta, juxta sanctum Hipp\u00f3lytum, sep\u00faltum est.",
      "Apud Auriesville, in statu Neo-Eborac\u00e9nsi, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum e Societ\u00e1te Jesu, Isa\u00e1ci Jogues, Sacerd\u00f3tis, et Jo\u00e1nnis de La Lande, Coadjut\u00f3ris tempor\u00e1lis, qui hac et sequ\u00e9nti die ab Iroqu\u00e9nsibus dire nec\u00e1ti sunt, e\u00f3dem loco ubi, paucis ante annis, Ren\u00e1tus Goupil, et ipse Coadj\u00fator tempor\u00e1lis, mart\u00fdrii palmam consec\u00fatus f\u00faerat.",
      "In f\u00ednibus Edess\u00e9n\u00e6 regi\u00f3nis, in Mesopot\u00e1mia, commemor\u00e1tio sancti Juli\u00e1ni Erem\u00edt\u00e6, cognom\u00e9nto Sab\u00e6, de quo \u00e1gitur \u00e9tiam sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Phil\u00edppis, in Maced\u00f3nia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Rufi et Z\u00f3simi, qui ex ill\u00f3rum n\u00famero discipul\u00f3rum fu\u00e9runt, per quos primit\u00edva Eccl\u00e9sia in Jud\u01fdis et Gr\u00e6cis fund\u00e1ta est; de quorum \u00e9tiam fel\u00edci ag\u00f3ne scribit sanctus Polyc\u00e1rpus in ep\u00edstola ad Philipp\u00e9nses.",
      "Laodic\u00e9\u00e6, in S\u00fdria, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Theot\u00edmi et Basili\u00e1ni.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Quincti, Simpl\u00edcii et ali\u00f3rum; qui sub D\u00e9cii et Valeri\u00e1ni persecuti\u00f3ne passi sunt.",
      "Ib\u00eddem sancti Moys\u00e9tis M\u00e1rtyris.",
      "Item in Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vict\u00fari, Vict\u00f3ris, Victor\u00edni, Adjut\u00f3ris, Quarti et ali\u00f3rum trig\u00ednta.",
      "Mopsu\u00e9sti\u00e6, in Cil\u00edcia, sancti Aux\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui, olim sub Lic\u00ednio miles, p\u00f3tius el\u00e9git c\u00edngulum ex\u00faere quam uvas Baccho off\u00e9rre; fact\u00fasque Ep\u00edscopus, pr\u00e6cl\u00e1rus m\u00e9ritis qui\u00e9vit in pace.",
      "Tur\u00f3nis, in G\u00e1llia, sancti Grati\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui, a sancto Fabi\u00e1no Papa primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est, et multis clarus mir\u00e1culis obdorm\u00edvit in D\u00f3mino."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Chrys\u00e1nthi et Dar\u00ed\u00e6 ux\u00f3ris, qui, post multas, quas sub Celer\u00edno Pr\u00e6f\u00e9cto pro Christo sustinu\u00e9runt, passi\u00f3nes, a Numeri\u00e1no Imperat\u00f3re jussi sunt via Sal\u00e1ria in Aren\u00e1rio dep\u00f3ni, atque viv\u00e9ntes illic terra et lap\u00eddibus \u00f3brui.",
      "Ib\u00eddem nat\u00e1lis sancti Marcell\u00edni, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, sub Maximi\u00e1no, pro fide Christi, una cum Cl\u00e1udio, Cyr\u00edno et Anton\u00edno, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est. Quo t\u00e9mpore ita magna fuit persec\u00fatio, ut decem et septem m\u00edllia Christian\u00f3rum, intra unum mensem, mart\u00fdrio coronar\u00e9ntur. Ips\u00edus tamen sancti Marcell\u00edni festum, una cum festo sancti Cleti, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris, sexto Kal\u00e9ndas Maji celebr\u00e1tur.",
      "Petrag\u00f3ricis, in G\u00e1llia, sancti Front\u00f3nis, qui, a be\u00e1to Petro Ap\u00f3stolo Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus, cum Ge\u00f3rgio Presb\u00fdtero magnam ill\u00edus gentis multit\u00fadinem conv\u00e9rtit ad Christum, et, mir\u00e1culis clarus, in pace qui\u00e9vit.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum quadrag\u00ednta sex m\u00edlitum, qui, simul baptiz\u00e1ti a sancto Dion\u00fdsio Papa, mox Cl\u00e1udii Imperat\u00f3ris jussu decoll\u00e1ti sunt, ac via Sal\u00e1ria sep\u00falti; ubi et \u00e1lii M\u00e1rtyres centum vig\u00ednti et unus p\u00f3siti sunt, inter quos fu\u00e9runt qu\u00e1tuor m\u00edlites Christi, sc\u00edlicet Theod\u00f3sius, L\u00facius, Marcus et Petrus.",
      "T\u00farribus, in Sard\u00ednia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Proti Presb\u00fdteri, et Janu\u00e1rii Di\u00e1coni, qui, a sancto Cajo Papa ad eam \u00ednsulam missi, ib\u00eddem, t\u00e9mpore Diocleti\u00e1ni, sub B\u00e1rbaro Pr\u01fdside, consumm\u00e1ti sunt.",
      "Constantin\u00f3poli p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Mart\u00fdrii Subdi\u00e1coni, et Marci\u00e1ni Cant\u00f3ris, qui ab h\u00e6r\u00e9ticis, sub Const\u00e1ntio Imperat\u00f3re, nec\u00e1ti sunt.",
      "Suess\u00edone, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Crisp\u00edni et Crispini\u00e1ni, nob\u00edlium Roman\u00f3rum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, post imm\u00e1nia torm\u00e9nta gl\u00e1dio trucid\u00e1ti, cor\u00f3nam mart\u00fdrii sunt consec\u00fati; quorum c\u00f3rpora p\u00f3stea Romam del\u00e1ta fu\u00e9runt, atque in Eccl\u00e9sia sancti Laur\u00e9ntii in Pane et Perna honor\u00edfice tumul\u00e1ta.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 p\u00e1ssio be\u00e1ti Mini\u00e1tis m\u00edlitis, qui, sub D\u00e9cio Pr\u00edncipe, pro fide Christi egr\u00e9gie certans, n\u00f3bili mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "Br\u00edxi\u00e6 nat\u00e1lis sancti Gaud\u00e9ntii Ep\u00edscopi, eruditi\u00f3ne et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Gav\u00e1lis, in G\u00e1llia, sancti Hil\u00e1rii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, in monte C\u01fdlio, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Jo\u00e1nnis et Pauli fratrum, quorum primus erat pr\u00e6p\u00f3situs domus, sec\u00fandus primic\u00e9rius Const\u00e1nti\u00e6 V\u00edrginis, f\u00edli\u00e6 Constant\u00edni Imperat\u00f3ris, et ambo p\u00f3stea, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, mart\u00fdrii palmam, c\u00e6d\u00e9nte gl\u00e1dio, percep\u00e9runt.",
      "Apud Trid\u00e9ntum sancti Vig\u00edlii Ep\u00edscopi, qui, cum rel\u00edquias idololatr\u00ed\u00e6 p\u00e9nitus exstirp\u00e1re conar\u00e9tur, \u00eddeo, pro Christi n\u00f3mine, a feris et b\u00e1rbaris hom\u00ednibus perc\u00fassus l\u00e1pidum imbre, mart\u00fdrium impl\u00e9vit.",
      "Apud Valenc\u00e9nas, in G\u00e1llia, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum S\u00e1lvii, qui \u00e9xstitit Engolism\u00e9nsis Ep\u00edscopus, et Sup\u00e9rii.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis sancti Pel\u00e1gii adolesc\u00e9ntuli, qui, ob confessi\u00f3nem f\u00eddei, Regis Saracen\u00f3rum Abdaram\u00e9ni jussu forc\u00edpibus f\u00e9rreis membr\u00e1tim pr\u00e6c\u00edsus, mart\u00fdrium suum glori\u00f3se consumm\u00e1vit.",
      "Bell\u00edcii, in G\u00e1llia, sancti Anth\u00e9lmi, qui ex maj\u00f3ris Carth\u00fasi\u00e6 Pri\u00f3re, factus est ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus.",
      "In pago Pictavi\u00e9nsi sancti Max\u00e9ntii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti David Erem\u00edt\u00e6.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 Persever\u00e1nd\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "23 Mar",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Apr\u00edlis",
    "content": [
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Victori\u00e1ni, Proc\u00f3nsulis Carthaginis, et du\u00f3rum german\u00f3rum, Aquisreg\u00e9nsium; item Frum\u00e9ntii et alt\u00e9rius Frum\u00e9ntii, mercat\u00f3rum. Hi omnes, in persecuti\u00f3ne Wand\u00e1lica (ut scribit Victor, Afric\u00e1nus Ep\u00edscopus), sub Ari\u00e1no Rege Hunner\u00edco, pro const\u00e1ntia cath\u00f3lic\u00e6 confessi\u00f3nis, imman\u00edssimis suppl\u00edciis cruci\u00e1ti, egr\u00e9gie coron\u00e1ti sunt.",
      "Item in Africa sancti Fid\u00e9lis M\u00e1rtyris.",
      "Ib\u00eddem sancti Fel\u00edcis et ali\u00f3rum vig\u00ednti M\u00e1rtyrum.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nic\u00f3nis et ali\u00f3rum nonag\u00ednta novem.",
      "Item cor\u00f3n\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dom\u00edtii, Pel\u00e1gi\u00e6, Aquil\u00e6, Ep\u00e1rchii et Theod\u00f3si\u00e6.",
      "Lim\u00e6, in Per\u00favia, sancti Tur\u00edbii Ep\u00edscopi, cujus virt\u00fate fides et discipl\u00edna ecclesi\u00e1stica per Amer\u00edcam diff\u00fas\u00e6 sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Theod\u00fali Presb\u00fdteri.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Jos\u00e9phi Oriol Presb\u00fdteri, Eccl\u00e9si\u00e6 sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Regum Benefici\u00e1rii, omn\u00edgena virt\u00fate ac pr\u00e6s\u00e9rtim c\u00f3rporis afflictati\u00f3ne, paupert\u00e1tis cultu atque in eg\u00e9nos et inf\u00edrmos carit\u00e1te c\u00e9lebris; quem, in vita et post mortem mir\u00e1culis glori\u00f3sum, Pius Papa D\u00e9cimus in Sanct\u00f3rum n\u00famero rec\u00e9nsuit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6 sancti Juli\u00e1ni Confess\u00f3ris.",
      "In Camp\u00e1nia sancti Bened\u00edcti M\u00f3nachi, qui, a Gothis in ard\u00e9nti cl\u00edbano incl\u00fasus, sequ\u00e9nti die inv\u00e9ntus est ill\u01fdsus."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "4 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti C\u00e1roli Borrom\u01fdi Cardin\u00e1lis, Ep\u00edscopi Mediolan\u00e9nsis et Confess\u00f3ris, qui migr\u00e1vit in c\u00e6lum pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vit\u00e1lis et Agr\u00edcol\u00e6; quorum prior posteri\u00f3ris servus \u00e1ntea fuit, p\u00f3stea consors et coll\u00e9ga mart\u00fdrii. In ipsum porro Vit\u00e1lem persecut\u00f3res \u00f3mnia torment\u00f3rum g\u00e9nera ita exercu\u00e9runt, ut non esset in c\u00f3rpore ejus sine v\u00falnere locus, qu\u00e6 ipse const\u00e1nter p\u00e9rferens, in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit; Agr\u00edcolam vero, pl\u00farimis clavis cruci affig\u00e9ntes, interem\u00e9runt. E\u00f3rum translati\u00f3ni sanctus Ambr\u00f3sius cum inter\u00e9sset, M\u00e1rtyris clavos, s\u00e1nguinem triumph\u00e1lem et crucis lignum se colleg\u00edsse refert, ac sub sacris alt\u00e1ribus condid\u00edsse.",
      "In c\u0153n\u00f3bio Cervi Fr\u00edgidi, territ\u00f3rii Meld\u00e9nsis, nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis Val\u00e9sii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris; qui Fund\u00e1tor fuit Ordinis sanct\u00edssim\u00e6 Trinit\u00e1tis redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum. Ips\u00edus autem festum, ex dispositi\u00f3ne Innoc\u00e9ntii Pap\u00e6 Und\u00e9cimi, celebr\u00e1tur duod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris.",
      "E\u00f3dem die nat\u00e1lis quoque sanct\u00f3rum Phil\u00f3logi et P\u00e1trob\u00e6, sancti Pauli Ap\u00f3stoli discipul\u00f3rum.",
      "Augustod\u00fani sancti Pr\u00f3culi, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Myr\u00e6, in L\u00fdcia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nic\u00e1ndri Ep\u00edscopi, et Herm\u00e6 Presb\u00fdteri, sub Lib\u00e1nio Pr\u01fdside.",
      "In pago Vilcass\u00edno, in G\u00e1llia, sancti Clari, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris.",
      "Ephesi sancti Porph\u00fdrii M\u00e1rtyris, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Apud Ruth\u00e9nos, in G\u00e1llia, be\u00e1ti Am\u00e1ntii Ep\u00edscopi, cujus vita \u00e9xstitit sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis glori\u00f3sa.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Pi\u00e9rii, Presb\u00fdteri Alexandr\u00edni, qui, in div\u00ednis Script\u00faris nob\u00edliter erud\u00edtus, vita pur\u00edssimus, et ad Christi\u00e1nam philosoph\u00edam nudus p\u00e9nitus et exped\u00edtus, sub Caro et Diocleti\u00e1no Princ\u00edpibus, reg\u00e9nte Alexandr\u00ednam Eccl\u00e9siam The\u00f3na, florent\u00edssime d\u00f3cuit p\u00f3pulum, et div\u00e9rsos tract\u00e1tus \u00e9didit; post persecuti\u00f3nem vero, omne vit\u00e6 su\u00e6 tempus Rom\u00e6 vers\u00e1tus, in pace qui\u00e9vit.",
      "In Bith\u00fdnia sancti Joann\u00edcii Abb\u00e1tis.",
      "Apud Albam Reg\u00e1lem, in Pann\u00f3nia, depos\u00edtio be\u00e1ti Emer\u00edci Confess\u00f3ris, qui fuit f\u00edlius sancti St\u00e9phani, Hungar\u00f3rum Regis.",
      "Tr\u00e9viris sanct\u00e6 Mod\u00e9st\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "27 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Nicomed\u00ed\u00e6 p\u00e1ssio sancti Pantale\u00f3nis m\u00e9dici, qui, pro fide Christi, a Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re tentus, et equ\u00falei p\u0153na ac lampad\u00e1rum exusti\u00f3ne affl\u00edctus, sed inter h\u00e6c, D\u00f3mino sibi appar\u00e9nte, refriger\u00e1tus, gl\u00e1dii tandem ictu mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Vig\u00edliis, in Ap\u00falia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mauri Ep\u00edscopi, Pantale\u00e9monis et S\u00e9rgii; qui passi sunt sub Traj\u00e1no.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Hermol\u00e1i Presb\u00fdteri, cujus doctr\u00edna be\u00e1tus Pant\u00e1leon ad fidem conv\u00e9rsus est; it\u00e9mque sanct\u00f3rum Herm\u00edppi et Herm\u00f3cratis fratrum, qui, post multas p\u0153nas sibi ill\u00e1tas, capit\u00e1li sent\u00e9ntia, ob confessi\u00f3nem Christi, a Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re pun\u00edti sunt.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ge\u00f3rgii Di\u00e1coni, Aur\u00e9lii et ux\u00f3ris Nat\u00e1li\u00e6, Fel\u00edcis et ux\u00f3ris Lili\u00f3s\u00e6, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica.",
      "Nol\u00e6, in Camp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis, J\u00fali\u00e6 et Juc\u00fand\u00e6.",
      "Apud Homer\u00edtas, in Ar\u00e1bia, commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, sub D\u00fanaan tyr\u00e1nno, ob Christi fidem, inc\u00e9ndio tr\u00e1diti sunt.",
      "Ephesi nat\u00e1lis sanct\u00f3rum septem Dormi\u00e9ntium, sc\u00edlicet Maximi\u00e1ni, Malchi, Martini\u00e1ni, Dion\u00fdsii, Jo\u00e1nnis, Serapi\u00f3nis et Constant\u00edni.",
      "Rom\u00e6 sancti C\u00e6lest\u00edni Pap\u00e6 Primi, qui damn\u00e1vit Constantinopolit\u00e1num Ep\u00edscopum Nest\u00f3rium, Pelagi\u00famque fug\u00e1vit; cujus \u00e9tiam auctorit\u00e1te univers\u00e1lis sancta S\u00fdnodus Ephes\u00edna adv\u00e9rsus e\u00fandem Nest\u00f3rium celebr\u00e1ta est.",
      "Antisiod\u00f3ri depos\u00edtio be\u00e1ti \u00c6th\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Constantin\u00f3poli be\u00e1t\u00e6 Anth\u00fas\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Constant\u00edno Copr\u00f3nymo, ob cultum sanct\u00e1rum Im\u00e1ginum, verb\u00e9ribus c\u00e6sa et exs\u00edlio releg\u00e1ta, qui\u00e9vit in D\u00f3mino."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "7 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rel\u00e1tio p\u00faeri Jesu de \u00c6g\u00fdpto.",
      "Nicom\u00e9di\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Luci\u00e1ni, Eccl\u00e9si\u00e6 Antioch\u00e9n\u00e6 Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, satis clarus doctr\u00edna et eloqu\u00e9ntia, passus est, ob Christi confessi\u00f3nem, in persecuti\u00f3ne Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, sepult\u00fasque est Helen\u00f3poli, in Bith\u00fdnia. Ips\u00edus autem laudes sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus celebr\u00e1vit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Cleri Di\u00e1coni, qui pro confessi\u00f3nis gl\u00f3ria, s\u00e9pties tortus ac diu macer\u00e1tus in c\u00e1rcere, ad \u00faltimum, gl\u00e1dio decoll\u00e1tus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "In civit\u00e1te Heracl\u00e9a sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis et Janu\u00e1rii.",
      "E\u00f3dem die sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "In D\u00e1nia sancti Can\u00fati, Regis et M\u00e1rtyris.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Crisp\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In D\u00e1cia sancti Nicet\u00e6 Ep\u00edscopi, qui feras et b\u00e1rbaras gentes, Evang\u00e9lii pr\u00e6dicati\u00f3ne, mites r\u00e9ddidit ac mansu\u00e9tas.",
      "In \u00c6g\u00fdpto be\u00e1ti Theod\u00f3ri M\u00f3nachi, qui, t\u00e9mpore Constant\u00edni Magni, fl\u00f3ruit sanctit\u00e1te; cujus m\u00e9minit sanctus Athan\u00e1sius in vita sancti Ant\u00f3nii."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "20 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti Jo\u00e1nnis C\u00e1ntii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, qui nono Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In Avi\u00e9nsi civit\u00e1te, prope Aquilam, in Vest\u00ednis, nat\u00e1lis be\u00e1ti M\u00e1ximi, Lev\u00edt\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, pati\u00e9ndi desid\u00e9rio, inquir\u00e9ntibus se persecut\u00f3ribus palam ost\u00e9ndit, et, post responsi\u00f3nis const\u00e1ntiam, equ\u00faleo susp\u00e9nsus ac tortus, de\u00ednde f\u00fastibus c\u00e6sus, ad \u00faltimum, e subl\u00edmi loco pr\u00e6cipit\u00e1tus, occ\u00fabuit.",
      "Ag\u00e9nni, in G\u00e1llia, sancti Capr\u00e1sii M\u00e1rtyris, qui, cum r\u00e1biem persecuti\u00f3nis decl\u00ednans lat\u00e9ret in spel\u00fanca, tandem, \u00e1udiens qu\u00e1liter be\u00e1ta Fides Virgo pro Christo agoniz\u00e1ret, \u00edndeque anim\u00e1tus ad toler\u00e1ntiam passi\u00f3num, or\u00e1vit ad D\u00f3minum, ut, si eum gl\u00f3ria mart\u00fdrii dignum judic\u00e1ret, ex l\u00e1pide spel\u00fanc\u00e6 limpid\u00edssima aqua man\u00e1ret; quod cum D\u00f3minum pr\u00e6stit\u00edsset, sec\u00farus ad \u00e1ream cert\u00e1minis proper\u00e1vit, et palmam mart\u00fdrii, sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, f\u00f3rtiter dimic\u00e1ndo prom\u00e9ruit.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Art\u00e9mii, Ducis August\u00e1lis, qui, sub Constant\u00edno Magno pr\u00e6cl\u00e1ris mil\u00edti\u00e6 hon\u00f3ribus functus, a Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, quem s\u00e6v\u00edti\u00e6 in Christi\u00e1nos arg\u00faerat, f\u00fastibus c\u00e6di, ali\u00edsque torm\u00e9ntis affl\u00edgi, ac demum c\u00e1pite trunc\u00e1ri jub\u00e9tur.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Andr\u00e9\u00e6 Cret\u00e9nsis M\u00f3nachi, qui ob cultum sacr\u00e1rum Im\u00e1ginum, sub Constant\u00edno Copr\u00f3nymo, s\u01fdpius verber\u00e1tus, tandem, amput\u00e1to \u00e1ltero pede, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e1rum V\u00edrginum Marth\u00e6 et Saul\u00e6, cum \u00e1liis pl\u00faribus.",
      "Apud Nab\u00e1ntiam, in Lusit\u00e1nia, sanct\u00e6 Ir\u00e9nes, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; cujus corpus honor\u00edfice sep\u00faltum fuit in \u00f3ppido Sc\u00e1labi, quod ips\u00edus Sanct\u00e6 n\u00f3mine insign\u00edtum inde perm\u00e1nsit.",
      "Als\u00f3nti\u00e6, in territ\u00f3rio Rhem\u00e9nsi, sancti Sind\u00falphi, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Mindam, in Germ\u00e1nia, Transl\u00e1tio sancti Felici\u00e1ni, Ep\u00edscopi Fulgin\u00e1tis et M\u00e1rtyris; cujus ibi dep\u00f3sita fuit sacr\u00e1rum pars reliqui\u00e1rum, qu\u00e6 in Germ\u00e1niam adv\u00e9ct\u00e6 sunt ex Umbri\u00e6 civit\u00e1te Fulg\u00edneo, ubi ipse nono Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii passus quondam f\u00faerat.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum item Transl\u00e1tio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ge\u00f3rgii Di\u00e1coni, et Aur\u00e9lii, ex urbe Hisp\u00e1ni\u00e6 C\u00f3rduba, in qua olim, una cum \u00e1liis tribus S\u00f3ciis, ambo mart\u00fdrium compl\u00e9verant sexto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Nonas J\u00falii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va sanct\u00f3rum Apostol\u00f3rum Petri et Pauli.",
      "Hieros\u00f3lymis sancti Isa\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6, qui, sub Man\u00e1sse Rege, in duas sectus partes occ\u00fabuit, sepult\u00fasque est sub quercu Rogel, juxta tr\u00e1nsitum aqu\u00e1rum.",
      "F\u01fdsulis, in T\u00fascia, sancti R\u00f3muli, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui fuit be\u00e1ti Petri Ap\u00f3stoli disc\u00edpulus. Hic, ab e\u00f3dem Ap\u00f3stolo missus ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium, in multis It\u00e1li\u00e6 locis Christum annunti\u00e1vit; ac tandem, F\u01fdsulas regr\u00e9ssus, ibi, sub Domiti\u00e1no Pr\u00edncipe, mart\u00fdrio coron\u00e1tus est cum \u00e1liis S\u00f3ciis.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Tranquill\u00edni M\u00e1rtyris, patris sanct\u00f3rum Marci et Marcelli\u00e1ni, qui, ad pr\u00e6dicati\u00f3nem sancti Sebasti\u00e1ni M\u00e1rtyris conv\u00e9rsus ad Christum, a be\u00e1to Polyc\u00e1rpo Presb\u00fdtero baptiz\u00e1tus est, et a sancto Cajo Papa Pr\u00e9sbyter ordin\u00e1tus. Ipse, die Octav\u00e1rum Apostol\u00f3rum, cum ad confessi\u00f3nem be\u00e1ti Pauli or\u00e1ret, ib\u00eddem, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, a Pag\u00e1nis tentus est, et, ab eis lapid\u00e1tus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Lond\u00edni, in Anglia, sancti Thom\u00e6 More, regni Cancell\u00e1rii, qui, pro fide cath\u00f3lica ac be\u00e1ti Petri prim\u00e1tu, jub\u00e9nte Henr\u00edco Oct\u00e1vo Rege, decoll\u00e1tus est.",
      "In Camp\u00e1nia sanct\u00e6 Dom\u00ednic\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, cum freg\u00edsset id\u00f3la, hinc ad b\u00e9stias damn\u00e1ta, sed ab illis nil l\u00e6sa, demum, c\u00e1pite obtrunc\u00e1ta, migr\u00e1vit ad D\u00f3minum. Ips\u00edus vero corpus Trop\u00e9\u00e6, in Cal\u00e1bria, summa venerati\u00f3ne asserv\u00e1tur.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00e6 L\u00faci\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, nati\u00f3ne Camp\u00e1na, a R\u00edxio Varo Vic\u00e1rio tenta et \u00e1criter cruci\u00e1ta, e\u00fandem conv\u00e9rtit ad Christum; quibus adj\u00fancti sunt Anton\u00ednus, Sev\u00e9rinus, Diod\u00f3rus, Dion, et \u00e1lii decem et septem, qui in passi\u00f3ne coll\u00e9g\u00e6 et in cor\u00f3na fu\u00e9re cons\u00f3rtes.",
      "Nept\u00fani, in L\u00e1tio, sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Gor\u00e9tti, pi\u00edssim\u00e6 adolesc\u00e9ntis, in defend\u00e9nda virginit\u00e1te crudel\u00edssime nec\u00e1t\u00e6, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum cat\u00e1logo sol\u00e9mniter acc\u00e9nsuit.",
      "In pago Trevir\u00e9nsi sancti Goaris, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Alf\u00f3nsi-Mar\u00ed\u00e6 de Lig\u00f3rio, Fundat\u00f3ris Congregati\u00f3nis a sanct\u00edssimo Redempt\u00f3re nuncup\u00e1t\u00e6, Ep\u00edscopi sanct\u00e6 Agath\u00e6 Goth\u00f3rum, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, qui requi\u00e9vit in D\u00f3mino pr\u00eddie hujus di\u00e9i.",
      "Rom\u00e6, in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti, nat\u00e1lis sancti St\u00e9phani Primi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, dum Miss\u00e6 Sacrum per\u00e1geret, et, superveni\u00e9ntibus mil\u00edtibus, ante alt\u00e1re intr\u00e9pidus et imm\u00f3bilis c\u0153pta myst\u00e9ria perf\u00edceret, in sede sua decoll\u00e1tus est.",
      "Nic\u01fd\u00e6, in Bith\u00fdnia, p\u00e1ssio sanct\u00e6 Theod\u00f3t\u00e6, cum tribus f\u00edliis suis. Ex his primog\u00e9nitum, n\u00f3mine Ev\u00f3dium, cum Christum fiduci\u00e1liter confiter\u00e9tur, fecit primo Nic\u00e9tius, Consul\u00e1ris Bith\u00fdni\u00e6, f\u00fastibus c\u00e6di; de\u00ednde matrem, cum \u00f3mnibus f\u00edliis, igne cons\u00fami.",
      "In Africa sancti Rut\u00edlii M\u00e1rtyris, qui cum s\u01fdpius, de loco in locum f\u00fagiens, persecuti\u00f3nem declin\u00e1sset, et per\u00edculum int\u00e9rdum \u00e9tiam pec\u00fania redem\u00edsset, ex inopin\u00e1to aliqu\u00e1ndo compreh\u00e9nsus est, et, Pr\u01fdsidi obl\u00e1tus, torm\u00e9ntis cruci\u00e1tur pl\u00farimis; demum, \u00edgnibus tr\u00e1ditus, egr\u00e9gio mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "Pat\u00e1vii sancti M\u00e1ximi, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, mir\u00e1culis clarus, be\u00e1to fine qui\u00e9vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Nonas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00e6 Bibi\u00e1n\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Juli\u00e1no Imperat\u00f3re sacr\u00edlego, ob Christum t\u00e1mdiu plumb\u00e1tis c\u00e6sa est, donec r\u00e9dderet sp\u00edritum.",
      "Apud Forum Corn\u00e9lii, in \u00c6m\u00edlia, nat\u00e1lis sancti Petri, Ep\u00edscopi Ravenn\u00e1tis, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cognom\u00e9nto Chrys\u00f3logi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris. Ips\u00edus tamen festum pr\u00eddie Nonas hujus mensis rec\u00f3litur.",
      "In Sanci\u00e1no, Sin\u00e1rum \u00ednsula, item nat\u00e1lis sancti Franc\u00edsci Xav\u00e9rii, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, Indi\u00e1rum Ap\u00f3stoli, g\u00e9ntium conversi\u00f3ne, donis et mir\u00e1culis clari; qui plenus m\u00e9ritis et lab\u00f3ribus obdorm\u00edvit in D\u00f3mino. Ipsum be\u00e1tum virum Pius D\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, c\u00e6l\u00e9stem sodalit\u00e1ti et \u00f3peri Propag\u00e1nd\u00e6 F\u00eddei Protect\u00f3rem el\u00e9git atque const\u00edtuit; Pius vero Papa Und\u00e9cimus peculi\u00e1rem \u00f3mnibus Missi\u00f3nibus Patr\u00f3num dedit et confirm\u00e1vit. Ejus autem fest\u00edvitas, jussu Alex\u00e1ndri Pap\u00e6 S\u00e9ptimi, sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eus\u00e9bii Presb\u00fdteri, Marc\u00e9lli Di\u00e1coni, Hipp\u00f3lyti, M\u00e1ximi, Adri\u00e6, Paul\u00edn\u00e6, Ne\u00f3nis, Mar\u00ed\u00e6, Mart\u00e1n\u00e6 et Aur\u00e9li\u00e6; qui omnes in persecuti\u00f3ne Valeri\u00e1ni, sub Secundi\u00e1no J\u00fadice, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Ponti\u00e1ni M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis qu\u00e1tuor.",
      "In Africa nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sev\u00e9ri, Sec\u00fari, Janu\u00e1rii et Victor\u00edni; qui ib\u00eddem mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 sancti Chrom\u00e1tii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Lupi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ed\u00e9ss\u00e6, in S\u00fdria, sancti Nonni Ep\u00edscopi, cujus pr\u00e9cibus Pel\u00e1gia p\u01fdnitens ad Christum conv\u00e9rsa est.",
      "Tr\u00f3ade, in Phr\u00fdgia, sancti Silv\u00e1ni Ep\u00edscopi, mir\u00e1culis clari.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Ev\u00e1sii Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Nat\u00edvitas sancti Jo\u00e1nnis Bapt\u00edst\u00e6, Pr\u00e6curs\u00f3ris D\u00f3mini, ac sanct\u00f3rum Zachar\u00ed\u00e6 et El\u00edsabeth f\u00edlii, qui Sp\u00edritu Sancto repl\u00e9tus est adhuc in \u00fatero matris su\u00e6.",
      "Rom\u00e6 commemor\u00e1tio sanct\u00f3rum plurim\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui a Ner\u00f3ne Imperat\u00f3re, ut a se inc\u00e9ns\u00e6 Urbis \u00f3dium av\u00e9rteret, calumni\u00f3se accus\u00e1ti, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere jussi sunt s\u00e6v\u00edssime int\u00e9rfici. Horum s\u00edquidem \u00e1lii, fer\u00e1rum tergis cont\u00e9cti, lani\u00e1tibus canum exp\u00f3siti sunt; \u00e1lii cr\u00facibus aff\u00edxi; ali\u00edque inc\u00e9ndio tr\u00e1diti, ut, ubi defec\u00edsset dies, in usum noct\u00farni l\u00faminis deserv\u00edrent. Erant hi omnes Apostol\u00f3rum disc\u00edpuli, et prim\u00edti\u00e6 M\u00e1rtyrum, quas Rom\u00e1na Eccl\u00e9sia, f\u00e9rtilis ager M\u00e1rtyrum, ante Apostol\u00f3rum necem transm\u00edsit ad D\u00f3minum.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fausti et ali\u00f3rum vig\u00ednti trium.",
      "Mechl\u00edni\u00e6, in Brab\u00e1ntia, p\u00e1ssio sancti Rum\u00f3ldi, Ep\u00edscopi Dublin\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, e Scot\u00f3rum Rege prog\u00e9niti.",
      "S\u00e1talis, in Arm\u00e9nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum septem fratrum, sc\u00edlicet Or\u00e9ntii, Her\u00f3is, Pharn\u00e1cii, Firm\u00edni, Firmi, Cyr\u00edaci et Long\u00edni m\u00edlitum; qui a Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re, eo quod Christi\u00e1ni essent, c\u00edngulo milit\u00e1ri priv\u00e1ti sunt, et, ab inv\u00edcem separati atque in div\u00e9rsa loca abd\u00facti, in dol\u00f3ribus et \u00e6r\u00famnis p\u00f3siti, quiev\u00e9runt in D\u00f3mino.",
      "In vico Christ\u00f3lio, in territ\u00f3rio Parisi\u00e9nsi, p\u00e1ssio sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ago\u00e1rdi et Aglib\u00e9rti, cum \u00e1liis inn\u00fameris prom\u00edscui sexus.",
      "Augustod\u00fani depos\u00edtio sancti Simpl\u00edcii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "L\u00e1ubiis, in B\u00e9lgio, sancti Theod\u00falphi Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Ros\u00e6 a sancta Mar\u00eda, e t\u00e9rtio Ordine sancti Dom\u00ednici, V\u00edrginis; cujus dies nat\u00e1lis nono Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris recens\u00e9tur.",
      "Rom\u00e6, via Osti\u00e9nsi, p\u00e1ssio be\u00e1ti Fel\u00edcis Presb\u00fdteri, sub Diocleti\u00e1no et Maximi\u00e1no Imperat\u00f3ribus. Hic, post equ\u00falei vexati\u00f3nem, data sent\u00e9ntia, cum ducer\u00e9tur ad decoll\u00e1ndum, \u00f3bvius ei fuit quidam Christi\u00e1nus, qui, dum se Christi\u00e1num esse sponte profiter\u00e9tur, mox cum e\u00f3dem p\u00e1riter decoll\u00e1tus est; cujus nomen ignor\u00e1ntes, Christi\u00e1ni Ad\u00e1uctum eum appellav\u00e9runt, eo quod sancto Fel\u00edci auctus sit ad cor\u00f3nam.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Gaud\u00e9nti\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris, cum \u00e1liis tribus.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Suffetul\u00e1n\u00e6, in Africa, beat\u00f3rum sexag\u00ednta M\u00e1rtyrum, qui fur\u00f3re Gent\u00edlium c\u00e6si sunt.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Bon\u00f3nii Abb\u00e1tis.",
      "Rom\u00e6 sancti Pamm\u00e1chii Presb\u00fdteri, qui fuit doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcuus.",
      "Adrum\u00e9ti, in Africa, sanct\u00f3rum Bonif\u00e1tii et Thecl\u00e6, qui beat\u00f3rum du\u00f3decim fili\u00f3rum M\u00e1rtyrum par\u00e9ntes fu\u00e9runt.",
      "Thessalon\u00edc\u00e6 sancti Fant\u00edni Confess\u00f3ris, qui, multa a Sarac\u00e9nis perp\u00e9ssus, atque e monast\u00e9rio, in quo abstin\u00e9ntia v\u00edxerat admir\u00e1bili, exp\u00falsus, demum, cum pl\u00farimos ad viam sal\u00fatis perdux\u00edsset, in senect\u00fate bona qui\u00e9vit.",
      "In territ\u00f3rio Meld\u00e9nsi sancti Fi\u00e1crii Confess\u00f3ris.",
      "Trebis, in L\u00e1tio, sancti Petri Confess\u00f3ris, qui, multis clarus virt\u00fatibus et mir\u00e1culis, ib\u00eddem migr\u00e1vit ad D\u00f3minum, et honor\u00edfice c\u00f3litur."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Apud cast\u00e9llum Emmaus nat\u00e1lis be\u00e1ti Cl\u00e9oph\u00e6, qui fuit Christi disc\u00edpulus, quem et in e\u00e1dem domo in qua mensam D\u00f3mino par\u00e1verat, pro confessi\u00f3ne ill\u00edus a Jud\u01fdis occ\u00edsum tradunt, et glori\u00f3sa mem\u00f3ria sep\u00faltum.",
      "Ambi\u00e1ni, in G\u00e1llia, be\u00e1ti Firm\u00edni Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, post v\u00e1ria torm\u00e9nta, c\u00e1pitis decollati\u00f3ne mart\u00fdrium sumpsit.",
      "E\u00f3dem die, via Cl\u00e1udia, sancti Hercul\u00e1ni, m\u00edlitis et M\u00e1rtyris; qui, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re, mir\u00e1culis in passi\u00f3ne be\u00e1ti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi ad Christum conv\u00e9rsus, atque ob f\u00eddei confessi\u00f3nem, post multa torm\u00e9nta, gl\u00e1dio c\u00e6sus est.",
      "Dam\u00e1sci sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Pauli, et Tatt\u00e6 c\u00f3njugis, ac Sabini\u00e1ni, M\u00e1ximi, Rufi et Eug\u00e9nii fili\u00f3rum; qui, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3nis accus\u00e1ti, verb\u00e9ribus ali\u00edsque suppl\u00edciis torti sunt, et in cruci\u00e1tibus \u00e1nimas Deo reddid\u00e9runt.",
      "In Asia p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Bardomi\u00e1ni, Euc\u00e1rpi et ali\u00f3rum vig\u00ednti sex M\u00e1rtyrum.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, depos\u00edtio sancti Lupi, qui ex Anachor\u00e9t\u00e6 factus est Ep\u00edscopus.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Anach\u00e1rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Blesis, in G\u00e1llia, sancti Sol\u00e9mnii, Ep\u00edscopi Carnut\u00e9nsis, mir\u00e1culis clari.",
      "E\u00f3dem die sancti Principii, qui fuit Ep\u00edscopus Suession\u00e9nsis et frater be\u00e1ti Rem\u00edgii Ep\u00edscopi.",
      "An\u00e1gni\u00e6 sanct\u00e1rum V\u00edrginum Aur\u00e9li\u00e6 et Neom\u00edsi\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "5 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nonis J\u00fanii",
    "content": [
      "In Fr\u00edsia sancti Bonif\u00e1tii, Ep\u00edscopi Mogunt\u00edni et M\u00e1rtyris. Hic de Anglia Romam venit, ind\u00e9que a be\u00e1to Greg\u00f3rio Papa Sec\u00fando in Germ\u00e1niam missus est ut Christi fidem illis g\u00e9ntibus evangeliz\u00e1ret, et, cum m\u00e1ximam ibi multit\u00fadinem, pr\u00e6s\u00e9rtim Fr\u00edsonum, Christi\u00e1n\u00e6 religi\u00f3ni subjug\u00e1sset, German\u00f3rum Ap\u00f3stolus m\u00e9ruit appell\u00e1ri; nov\u00edssime in Fr\u00edsia, a fur\u00e9ntibus Gent\u00edlibus gl\u00e1dio per\u00e9mptus, una cum Eob\u00e1no Coep\u00edscopo et quib\u00fasdam \u00e1liis servis Dei, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Tyri, in Ph\u0153n\u00edcia sancti Dor\u00f3thei Presb\u00fdteri, qui, sub Diocleti\u00e1no, multa passus est; et, usque ad Juli\u00e1ni t\u00e9mpora sup\u00e9rstes, sub eo, annum agens s\u00e9ptimum supra cent\u00e9simum, vener\u00e1ndam sen\u00e9ctam mart\u00fdrio honest\u00e1vit.",
      "In \u00c6g\u00fdpto nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci\u00e1ni, Nic\u00e1noris, Apoll\u00f3nii et ali\u00f3rum, qui, in persecuti\u00f3ne Gal\u00e9rii Maximi\u00e1ni, ill\u00fastre mart\u00fdrium consumm\u00e1runt.",
      "Per\u00fasi\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Flor\u00e9ntii, Juli\u00e1ni, Cyr\u00edaci, Marcell\u00edni et Faust\u00edni, qui omnes, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii Imperat\u00f3ris, c\u00e1pite c\u00e6si sunt.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, be\u00e1ti S\u00e1ncii adolesc\u00e9ntis, qui, etsi in aula r\u00e9gia educ\u00e1tus, pro Christi tamen fide, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, mart\u00fdrium sub\u00edre non dubit\u00e1vit.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sanct\u00e1rum Zen\u00e1idis, C\u00fdri\u00e6, Val\u00e9ri\u00e6 et M\u00e1rci\u00e6; qu\u00e6, per multa torm\u00e9nta, gaud\u00e9ntes ad mart\u00fdrium perven\u00e9runt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "24 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Nono Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Antioch\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti M\u00e1nahen, qui fuit Her\u00f3dis Tetr\u00e1rch\u00e6 collact\u00e1neus, atque, Doctor et Proph\u00e9ta exs\u00edstens sub gr\u00e1tia novi Testam\u00e9nti, in e\u00e1dem urbe qui\u00e9vit.",
      "Item be\u00e1t\u00e6 Jo\u00e1nn\u00e6, ux\u00f3ris Chus\u00e6, procurat\u00f3ris Her\u00f3dis, quam Lucas Evangel\u00edsta comm\u00e9morat.",
      "In Portu Rom\u00e1no nat\u00e1lis sancti Vinc\u00e9ntii M\u00e1rtyris.",
      "Nann\u00e9te, in Brit\u00e1nnia min\u00f3re, beat\u00f3rum M\u00e1rtyrum Donati\u00e1ni et Rogati\u00e1ni fratrum, qui, sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, pro const\u00e1ntia f\u00eddei, in c\u00e1rcerem missi, et in equ\u00faleo susp\u00e9nsi ac lani\u00e1ti, de\u00ednde l\u00e1ncea milit\u00e1ri conf\u00f3ssi, nov\u00edssime c\u00e1pite pr\u00e6c\u00edsi sunt.",
      "In Istria sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Zo\u00e9lli, Serv\u00edlii, Fel\u00edcis, Silv\u00e1ni et Di\u00f3clis.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Mel\u00e9tii, ducis ex\u00e9rcitus, ac Soci\u00f3rum ejus ducent\u00f3rum et quinquag\u00ednta du\u00f3rum m\u00edlitum; qui div\u00e9rso mortis g\u00e9nere mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Item sanct\u00e1rum M\u00e1rtyrum Sus\u00e1nn\u00e6, Marci\u00e1n\u00e6 et Pall\u00e1di\u00e6, eor\u00fandem m\u00edlitum ux\u00f3rum, qu\u00e6, una cum p\u00e1rvulis suis, confr\u00e1ct\u00e6 sunt.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Robusti\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sanct\u00e6 Afr\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6 sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re passa est.",
      "In monast\u00e9rio Lirin\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Vinc\u00e9ntii Presb\u00fdteri, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te consp\u00edcui.",
      "Marr\u00f3chii, in Africa, Be\u00e1ti Jo\u00e1nnis de Prado, Sacerd\u00f3tis ex Ordine Min\u00f3rum et M\u00e1rtyris; qui, in pr\u00e6dicati\u00f3ne Evang\u00e9lii, post v\u00edncula, c\u00e1rceres, flag\u00e9lla plurim\u00e1que \u00e1lia torm\u00e9nta, pro Christo f\u00f3rtiter toler\u00e1ta, per ignem mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 Transl\u00e1tio sancti Dom\u00ednici Confess\u00f3ris, t\u00e9mpore Greg\u00f3rii Pap\u00e6 Noni."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "21 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Rom\u00e6 sancti Alo\u00edsii Gonz\u00e1g\u00e6, Cl\u00e9rici e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, princip\u00e1tus cont\u00e9mptu et innoc\u00e9ntia vit\u00e6 clar\u00edssimi, quem, a Summo Pont\u00edfice Bened\u00edcto D\u00e9cimo t\u00e9rtio adscr\u00edptum Sanct\u00f3rum fastis et Protect\u00f3rem juv\u00e9nibus pr\u00e6s\u00e9rtim studi\u00f3sis datum, Pius Papa Und\u00e9cimus c\u00e6l\u00e9stem Christi\u00e1n\u00e6 juvent\u00fatis univ\u00e9rs\u00e6 Patr\u00f3num confirm\u00e1vit sol\u00e9mniter atque \u00edterum declar\u00e1vit.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Dem\u00e9tri\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Flavi\u00e1ni et Dafr\u00f3s\u00e6 f\u00edlia ac sanct\u00e6 V\u00edrginis et M\u00e1rtyris Bibi\u00e1n\u00e6 soror, ipsa quoque, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, mart\u00fdrio coron\u00e1ta est.",
      "E\u00f3dem die sancti Eus\u00e9bii, Samosat\u00e9ni Ep\u00edscopi; qui, t\u00e9mpore Const\u00e1ntii, Imperat\u00f3ris Ari\u00e1ni, sub h\u00e1bitu milit\u00e1ri incogn\u00edtus Eccl\u00e9sias Dei visit\u00e1bat, ut in fide cath\u00f3lica illas confirm\u00e1ret. De\u00ednde, sub Val\u00e9nte, in Thr\u00e1ciam releg\u00e1tur; sed, r\u00e9ddita pace Eccl\u00e9si\u00e6, t\u00e9mpore Theod\u00f3sii, ab exs\u00edlio revoc\u00e1tus, tandem, cum \u00edterum Eccl\u00e9sias visit\u00e1ret, ei caput, t\u00e9gula per mul\u00ederem Ari\u00e1nam d\u00e9super imm\u00edssa, confr\u00e1ctum est, sicque Martyr occ\u00fabuit.",
      "Ic\u00f3nii, in Lyca\u00f3nia, sancti Ter\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris.",
      "Syrac\u00fasis, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ruf\u00edni et Marti\u00e6.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edaci et Apollin\u00e1ris.",
      "Mog\u00fanti\u00e6 sancti Alb\u00e1ni M\u00e1rtyris, qui ob Christi fidem, post longos lab\u00f3res et dura cert\u00e1mina, factus est dignus cor\u00f3na vit\u00e6.",
      "P\u00e1pi\u00e6 sancti Urcisc\u00e9ni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Apud Tungr\u00e9nses sancti Mart\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "In pago Ebroic\u00e9nsi sancti Leutfr\u00eddi Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "14 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sancti J\u00f3saphat, e sancti Basil\u00edi Ordine, Ep\u00edscopi Poloc\u00e9nsis et M\u00e1rtyris, cujus dies nat\u00e1lis recens\u00e9tur pr\u00eddie Idus Nov\u00e9mbris.",
      "Gangris, in Paphlag\u00f3nia, sancti Hyp\u00e1tii Ep\u00edscopi, qui, a magna Nic\u01fdna S\u00fdnodo r\u00e9diens, a Novati\u00e1nis h\u00e6r\u00e9ticis in via lap\u00eddibus impet\u00edtus, Martyr occ\u00fabuit.",
      "Heracl\u00e9\u00e6, in Thr\u00e1cia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Clement\u00edni, The\u00f3doti et Phil\u00f3meni.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Serapi\u00f3nis M\u00e1rtyris, quem persecut\u00f3res, sub D\u00e9cio Pr\u00edncipe, ita crudel\u00edssimis affec\u00e9runt suppl\u00edciis, ut cunctas ei junct\u00faras membr\u00f3rum prius s\u00f3lverent, e\u00famque p\u00f3stea de superi\u00f3ribus domus su\u00e6 pr\u00e6cipit\u00e1rent; atque ille sic glori\u00f3sus Christi Martyr efficer\u00e9tur.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti Vener\u00e1ndi M\u00e1rtyris, sub Aureli\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "In G\u00e1llia sanct\u00e6 Vener\u00e1nd\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re et Asclep\u00edade Pr\u01fdside, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Em\u00e9ss\u00e6, in Ph\u0153n\u00edcia, p\u00e1ssio plurim\u00e1rum sanct\u00e1rum mul\u00ederum, qu\u00e6, sub s\u00e6v\u00edssimo Arabum duce Mady, ob Christi fidem, crudel\u00edssime tort\u00e6 atque nec\u00e1t\u00e6 sunt.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Juc\u00fandi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Aug\u00e6, in G\u00e1llia, tr\u00e1nsitus sancti Laur\u00e9ntii, Ep\u00edscopi Dublin\u00e9nsis.",
      "Alg\u00e1ri\u00e6, in Africa, be\u00e1ti Serapi\u00f3nis, qui, primus ex Ordine be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 de Merc\u00e9de redempti\u00f3nis captiv\u00f3rum, pro capt\u00edvis fid\u00e9libus redim\u00e9ndis et Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei pr\u00e6dicati\u00f3ne actus in crucem et membr\u00e1tim diss\u00e9ctus, mart\u00fdrii palmam m\u00e9ruit obtin\u00e9re."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "29 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Tar\u00e1sci, in G\u00e1llia Narbon\u00e9nsi, sanct\u00e6 Marth\u00e6 V\u00edrginis, h\u00f3spit\u00e6 Salvat\u00f3ris nostri ac sor\u00f3ris beat\u00f3rum Mar\u00ed\u00e6 Magdal\u00e9n\u00e6 et L\u00e1zari.",
      "Rom\u00e6, via Aur\u00e9lia, sancti Fel\u00edcis Sec\u00fandi, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, ab Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Const\u00e1ntio, ob cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei defensi\u00f3nem, e sede sua dej\u00e9ctus, et Cer\u00e6, in T\u00fascia, occ\u00falte gl\u00e1dio nec\u00e1tus, glori\u00f3se occ\u00fabuit. Ejus corpus, inde a Cl\u00e9ricis raptum, e\u00e1dem via sep\u00faltum fuit; p\u00f3stea vero, ad Eccl\u00e9siam sanct\u00f3rum Cosm\u00e6 et Dami\u00e1ni del\u00e1tum, ib\u00eddem, Greg\u00f3rio D\u00e9cimo t\u00e9rtio Summo Pont\u00edfice, rep\u00e9rtum est sub alt\u00e1ri, una cum rel\u00edquiis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Marci, Marcelli\u00e1ni et Tranquill\u00edni, atque in e\u00f3dem loco, pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti, simul cum eis rec\u00f3nditum. In quo \u00e9tiam alt\u00e1ri inv\u00e9nta fu\u00e9runt c\u00f3rpora sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ab\u00fandii Presb\u00fdteri, et Abund\u00e1ntii Di\u00e1coni; qu\u00e6, non multo post, ad Eccl\u00e9siam Societ\u00e1tis Jesu sol\u00e9mniter transl\u00e1ta sunt pr\u00eddie nat\u00e1lis e\u00f3rum.",
      "Item Rom\u00e6, via Portu\u00e9nsi, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis, Simpl\u00edcii, Faust\u00edni et Beatr\u00edcis, temp\u00f3ribus Diocleti\u00e1ni Imperat\u00f3ris. Horum duo primi, post multa et div\u00e9rsa suppl\u00edcia, jussi sunt capit\u00e1lem sub\u00edre sent\u00e9ntiam; Be\u00e1trix vero, e\u00f3rum soror, in confessi\u00f3ne Christi est in c\u00e1rcere pr\u00e6foc\u00e1ta.",
      "Rom\u00e6 pr\u00e6t\u00e9rea sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Luc\u00edll\u00e6 et Flor\u00e6 V\u00edrginum, Eug\u00e9nii, Anton\u00edni, Theod\u00f3ri, et Soci\u00f3rum decem et octo; qui sub Galli\u00e9no Imperat\u00f3re mart\u00fdrium obi\u00e9runt.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00e6 Ser\u00e1pi\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe, cum esset tr\u00e1dita du\u00f3bus lasc\u00edvis juv\u00e9nibus et m\u00ednime potu\u00edsset ill\u00fadi, nec p\u00f3stmodum ard\u00e9ntibus f\u00e1cibus inflamm\u00e1ri, Der\u00edlli J\u00fadicis jussu f\u00fastibus c\u00e6sa est, dehinc gl\u00e1dio decoll\u00e1ta. Ejus corpus a be\u00e1ta Sab\u00edna in suo monum\u00e9nto, juxta \u00e1ream Vindici\u00e1ni, sep\u00faltum est; sed mem\u00f3ria ips\u00edus mart\u00fdrii t\u00e9rtio Nonas Sept\u00e9mbris cel\u00e9brior hab\u00e9tur, quo die amb\u00e1rum sarc\u00f3phagum ibi comp\u00f3situm et orn\u00e1tum fuit, et locus orati\u00f3nis cond\u00edgne dic\u00e1tus.",
      "Gangris, in Paphlag\u00f3nia, sancti Callin\u00edci M\u00e1rtyris, qui, virgis f\u00e9rreis verber\u00e1tus ali\u00edsque suppl\u00edciis affl\u00edctus, tandem, in forn\u00e1cem inj\u00e9ctus, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "In Norv\u00e9gia sancti Ol\u00e1vi, Regis et M\u00e1rtyris.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti Lupi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, cum be\u00e1to Germ\u00e1no, ad expugn\u00e1ndam Pelagian\u00f3rum h\u01fdresim, in Brit\u00e1nniam perr\u00e9xit, urb\u00e9mque Trecas a fur\u00f3re Attil\u00e6, G\u00e1lliam omnem devast\u00e1ntis, ass\u00eddua orati\u00f3ne def\u00e9ndit; demum, quinquag\u00ednta du\u00f3bus annis sacerd\u00f3tio venerab\u00edliter functus, in pace qui\u00e9vit.",
      "In civit\u00e1te Brioc\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Guli\u00e9lmi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Item depos\u00edtio be\u00e1ti Pr\u00f3speri, Aurelian\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Apud Tud\u00e9rtum, in Umbria, sancti Faust\u00edni Confess\u00f3ris.",
      "In civit\u00e1te Mami\u00e9nsi sanct\u00e6 Seraph\u00edn\u00e6.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Urb\u00e1ni Pap\u00e6 Sec\u00fandi, qui, sancti Greg\u00f3rii S\u00e9ptimi vest\u00edgia sec\u00fatus, doctr\u00edn\u00e6 et religi\u00f3nis st\u00fadio en\u00edtuit, et fid\u00e9les Cruce sign\u00e1tos ad sacra Pal\u00e6st\u00edn\u00e6 loca ex infid\u00e9lium dom\u00ednio redim\u00e9nda excit\u00e1vit. Cultum autem, ab immemor\u00e1bili t\u00e9mpore e\u00eddem exh\u00edbitum, Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, ratum h\u00e1buit et confirm\u00e1vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Perge, in Pamph\u00fdlia, nat\u00e1lis be\u00e1ti N\u00e9storis Ep\u00edscopi, qui, in persecuti\u00f3ne D\u00e9cii, cum diu noct\u00faque orati\u00f3ni ins\u00edsteret p\u00f3stulans ut grex Christi custodir\u00e9tur, compreh\u00e9nsus est, ac, nomen D\u00f3mini mira libert\u00e1te et alacrit\u00e1te conf\u00e9ssus, Pr\u01fdsidis Polli\u00f3nis jussu equ\u00faleo s\u00e6v\u00edssime est cruci\u00e1tus; ac demum, cum se Christo semper adh\u00e6s\u00farum const\u00e1nter profiter\u00e9tur, crucis susp\u00e9ndio victor in c\u00e6lum migr\u00e1vit.",
      "Ib\u00eddem p\u00e1ssio sanct\u00f3rum P\u00e1pi\u00e6, Diod\u00f3ri, Con\u00f3nis et Claudi\u00e1ni, qui sanctum N\u00e9storem mart\u00fdrio pr\u00e6cess\u00e9runt.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fortun\u00e1ti, Fel\u00edcis et ali\u00f3rum vig\u00ednti septem.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Alex\u00e1ndri Ep\u00edscopi, glori\u00f3si senis, qui, post be\u00e1tum Petrum, ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopum, zelo f\u00eddei succ\u00e9nsus, Ar\u00edum, Presb\u00fdterum suum, h\u00e6r\u00e9tica impiet\u00e1te deprav\u00e1tum et div\u00edna verit\u00e1te conv\u00edctum, de Eccl\u00e9sia ej\u00e9cit; ac p\u00f3stea, inter trec\u00e9ntos decem et octo Patres, in Nic\u01fdno Conc\u00edlio e\u00fandem damn\u00e1vit.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Faustini\u00e1ni Ep\u00edscopi, qui eam Eccl\u00e9siam, Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne vex\u00e1tam, verbo pr\u00e6dicati\u00f3nis firm\u00e1vit et auxit.",
      "Gaz\u00e6, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Porph\u00fdrii Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Arc\u00e1dii Imperat\u00f3ris, Marnam id\u00f3lum ej\u00fasque templum ev\u00e9rtit, ac, multa passus, qui\u00e9vit in D\u00f3mino.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 sancti Andr\u00e9\u00e6, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In territ\u00f3rio Archiac\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Vict\u00f3ris Confess\u00f3ris, cujus laudes sanctus Bern\u00e1rdus conscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Epiph\u00e1nia D\u00f3mini.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 nat\u00e1lis sancti Andr\u00e9\u00e6 Cors\u00edni, civis Florent\u00edni, ex Ordine Carmelit\u00e1rum, Ep\u00edscopi Fesul\u00e1ni et Confess\u00f3ris; quem, mir\u00e1culis clarum, Urb\u00e1nus Papa Oct\u00e1vus in Sanct\u00f3rum n\u00famerum r\u00e9tulit. Ejus autem fest\u00edvitas rec\u00f3litur pr\u00eddie Nonas Febru\u00e1rii.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sancti Raym\u00fandi de Pe\u00f1\u00e1fort, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris. Ips\u00edus vero festum d\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "In Africa commemor\u00e1tio plurim\u00f3rum sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum, qui, in persecuti\u00f3ne Sev\u00e9ri, ad palum lig\u00e1ti sunt et igne cons\u00fampti.",
      "In territ\u00f3rio Rhem\u00e9nsi p\u00e1ssio sanct\u00e6 Macr\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, jub\u00e9nte Rictiov\u00e1ro Pr\u01fdside, cum in ignem esset pr\u00e6cipit\u00e1ta et permans\u00edsset ill\u01fdsa, dehinc, mam\u00edllis absc\u00edssis et squal\u00f3re c\u00e1rceris affl\u00edcta, super testas \u00e9tiam acut\u00edssimas ac prunas volut\u00e1ta, tandem orans migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "Rh\u00e9donis, in G\u00e1llia, sancti Mel\u00e1nii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, post innumerab\u00edlium signa virt\u00fatum, j\u00fagiter c\u00e6lo int\u00e9ntus, glori\u00f3sus migr\u00e1vit a s\u01fdculo.",
      "Geris, in \u00c6g\u00fdpto, sancti Nilamm\u00f3nis recl\u00fasi, qui, dum ad Episcop\u00e1tum traher\u00e9tur inv\u00edtus, in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Val\u00e9nti\u00e6, in Hisp\u00e1nia Tarracon\u00e9nsi, sancti Vinc\u00e9ntii, Lev\u00edt\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui, sub impi\u00edssimo Pr\u01fdside Daci\u00e1no, c\u00e1rceres, famem, equ\u00faleum, distorsi\u00f3nes membr\u00f3rum, l\u00e1minas cand\u00e9ntes, f\u00e9rream cratem ign\u00edtam \u00e1liaque torment\u00f3rum g\u00e9nera perp\u00e9ssus, ad mart\u00fdrii pr\u01fdmium evol\u00e1vit in c\u00e6lum; cujus passi\u00f3nis n\u00f3bilem tri\u00famphum Prud\u00e9ntius lucul\u00e9nter v\u00e9rsibus exs\u00e9quitur, et be\u00e1tus August\u00ednus ac sanctus Leo Papa summis l\u00e1udibus comm\u00e9ndant.",
      "Apud Beths\u00e1lo\u00ebn, in Ass\u00fdria, sancti Anast\u00e1sii Pers\u00e6 M\u00f3nachi, qui, post pl\u00farima torm\u00e9nta c\u00e1rceris, v\u00e9rberum et vincul\u00f3rum, qu\u00e6 in C\u00e6sar\u00e9a Pal\u00e6st\u00edn\u00e6 perp\u00e9ssus f\u00faerat, a Pers\u00e1rum Rege Ch\u00f3sroa multis p\u0153nis aff\u00e9ctus, ad \u00faltimum decoll\u00e1tus est, cum prius septuag\u00ednta S\u00f3cios, qui f\u00faerant in flu\u00e9nta dem\u00e9rsi, ad mart\u00fdrium pr\u00e6mis\u00edsset. Ejus caput Romam, ad Aquas S\u00e1lvias, del\u00e1tum est, una cum vener\u00e1nda ejus im\u00e1gine, cujus asp\u00e9ctu fug\u00e1ri d\u01fdmones morb\u00f3sque cur\u00e1ri, Acta sec\u00fandi Conc\u00edlii Nic\u01fdni test\u00e1ntur.",
      "Ebred\u00fani, in G\u00e1lliis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Vinc\u00e9ntii, Or\u00f3ntii et Vict\u00f3ris, qui mart\u00fdrio in Diocleti\u00e1ni persecuti\u00f3ne coron\u00e1ti sunt.",
      "Nov\u00e1ri\u00e6 sancti Gaud\u00e9ntii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Sor\u00e6 sancti Dom\u00ednici Abb\u00e1tis, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "18 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quartod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Maji",
    "content": [
      "Apud montem Sen\u00e1rium, in Etr\u00faria, nat\u00e1lis sancti Amid\u01fdi Confess\u00f3ris, e septem Fundat\u00f3ribus Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis, flagrant\u00edssima in Deum carit\u00e1te pr\u00e6cl\u00e1ri. Ips\u00edus tamen ac Soci\u00f3rum festum pr\u00eddie Idus Febru\u00e1rii celebr\u00e1tur.",
      "Rom\u00e6 be\u00e1ti Apoll\u00f3nii Senat\u00f3ris, qui, sub C\u00f3mmodo Pr\u00edncipe et Per\u00e9nnio Pr\u00e6f\u00e9cto, a servo pr\u00f3ditus quod Christi\u00e1nus esset, juss\u00fasque ut rati\u00f3nem f\u00eddei su\u00e6 r\u00e9dderet, ins\u00edgne vol\u00famen comp\u00f3suit, quod in Sen\u00e1tu legit; et nihil\u00f3minus pro Christo, sent\u00e9ntia Sen\u00e1tus, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est.",
      "Mess\u00e1n\u00e6, in Sic\u00edlia, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eleuth\u00e9rii, Ep\u00edscopi Ill\u00fdrici, et Anth\u00ed\u00e6 matris. Ipse, cum esset vit\u00e6 sanctim\u00f3nia et miracul\u00f3rum virt\u00fate ill\u00fastris, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe, lectum f\u00e9rreum ign\u00edtum, crat\u00edculam et sart\u00e1ginem, \u00f3leo et pice ac res\u00edna ferv\u00e9ntem, s\u00faperans, proj\u00e9ctus quoque le\u00f3nibus sed ab illis nil l\u00e6sus, nov\u00edssime simul cum matre jugul\u00e1tur.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Perf\u00e9cti, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui a Mauris, eo quod inveher\u00e9tur in Mahum\u00e9tis sectam et f\u00edrmiter Christi fidem profiter\u00e9tur, gl\u00e1dio trucid\u00e1tus est.",
      "Mess\u00e1n\u00e6, in Sic\u00edlia, sancti Cor\u00e9bi Pr\u00e6f\u00e9cti, qui, per sanctum Eleuth\u00e9rium conv\u00e9rsus ad fidem, gl\u00e1dio perc\u00fassus est.",
      "Br\u00edxi\u00e6 sancti Cal\u00f3ceri M\u00e1rtyris, qui, a sanctis Faust\u00edno et Jov\u00edta conv\u00e9rsus ad Christum, sub Hadri\u00e1no Pr\u00edncipe glori\u00f3sum confessi\u00f3nis cert\u00e1men compl\u00e9vit.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Gald\u00edni, Cardin\u00e1lis et ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopi, qui, conci\u00f3ne adv\u00e9rsus h\u00e6r\u00e9ticos expl\u00e9ta, sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Oct\u00f3bris",
    "content": [
      "Oct\u00e1va Nativit\u00e1tis be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "Festum Septem Dol\u00f3rum ej\u00fasdem beat\u00edssim\u00e6 V\u00edrginis Mar\u00ed\u00e6.",
      "Rom\u00e6, via Noment\u00e1na, nat\u00e1lis be\u00e1ti Nicom\u00e9dis, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris, qui, cum d\u00edceret compell\u00e9ntibus se sacrific\u00e1re: \u00ab Ego non sacr\u00edfico nisi Deo omnipot\u00e9nti, qui regnat in c\u00e6lis \u00bb, plumb\u00e1tis diut\u00edssime c\u00e6sus est, atque in eo torm\u00e9nto migr\u00e1vit ad D\u00f3minum.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Emil\u00e6 Di\u00e1coni, et Jerem\u00ed\u00e6, qui, in persecuti\u00f3ne Ar\u00e1bica, post longam c\u00e1rceris macerati\u00f3nem, demum, cerv\u00edcibus pro Christo absc\u00edssis, mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "In territ\u00f3rio Cabillon\u00e9nsi sancti Valeri\u00e1ni M\u00e1rtyris, quem Priscus Pr\u00e6ses, susp\u00e9nsum et gravi ungul\u00e1rum lacerati\u00f3ne cruci\u00e1tum, tandem, cum in Christi confessi\u00f3ne vid\u00e9ret imm\u00f3bilem ac l\u00e6to \u00e1nimo in ejus l\u00e1udibus perman\u00e9ntem, gl\u00e1dio animadv\u00e9rti pr\u00e6c\u00e9pit.",
      "Hadrian\u00f3poli, in Thr\u00e1cia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum M\u00e1ximi, Theod\u00f3ri et Asclepi\u00f3doti; qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re coron\u00e1ti sunt.",
      "Item sancti Porph\u00fdrii mimi, qui, coram Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, per jocum susc\u00edpiens bapt\u00edsmum, Dei virt\u00fate derep\u00e9nte mut\u00e1tur, et Christi\u00e1num se esse profit\u00e9tur; ac mox, ips\u00edus Imperat\u00f3ris mand\u00e1to sec\u00fari perc\u00fassus, mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "E\u00f3dem die sancti Nic\u00e9t\u00e6 Gothi, qui ab Athanar\u00edco Rege, ob cath\u00f3licam fidem, jussus est igne comb\u00fari.",
      "Marcian\u00f3poli, in Thr\u00e1cia, sanct\u00e6 Melit\u00edn\u00e6 M\u00e1rtyris, qu\u00e6, sub Anton\u00edno Imperat\u00f3re et Ant\u00edocho Pr\u01fdside, cum ad Gent\u00edlium fana semel et \u00edterum ducta esset, atque id\u00f3la semper corru\u00e9rent, \u00eddeo susp\u00e9nsa et lani\u00e1ta est, ac demum c\u00e1pite plexa.",
      "Tulli, in G\u00e1llia, sancti Apri Ep\u00edscopi.",
      "Item sancti Leob\u00edni, Ep\u00edscopi Carnut\u00e9nsis.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Alb\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "E\u00f3dem die depos\u00edtio sancti Aich\u00e1rdi Abb\u00e1tis.",
      "In G\u00e1llia sanct\u00e6 Eutr\u00f3pi\u00e6 V\u00eddu\u00e6.",
      "G\u00e9nu\u00e6 sanct\u00e6 Cathar\u00edn\u00e6 V\u00eddu\u00e6, cont\u00e9mptu mundi et carit\u00e1te in Deum ins\u00edgnis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Sancti Jac\u00f3bi Ap\u00f3stoli, qui \u00e9xstitit be\u00e1ti Jo\u00e1nnis Evangel\u00edst\u00e6 frater; et, prope festum Pasch\u00e6 ab Her\u00f3de Agr\u00edppa decoll\u00e1tus, primus ex Ap\u00f3stolis cor\u00f3nam mart\u00fdrii perc\u00e9pit. Ejus sacra ossa, ab Hieros\u00f3lymis ad Hisp\u00e1nias hoc die transl\u00e1ta, et in \u00faltimis e\u00e1rum f\u00ednibus apud Gall\u01fdciam rec\u00f3ndita, celeb\u00e9rrima ill\u00e1rum g\u00e9ntium venerati\u00f3ne, et frequ\u00e9nti Christian\u00f3rum conc\u00farsu, religi\u00f3nis et voti causa illuc ade\u00fantium, pie col\u00fantur.",
      "In L\u00fdcia sancti Christ\u00f3phori M\u00e1rtyris, qui, sub D\u00e9cio, virgis f\u00e9rreis attr\u00edtus, et e flamm\u00e6 \u00e6stu\u00e1ntis inc\u00e9ndio sup\u00e9rna Christi virt\u00fate serv\u00e1tus, ad \u00faltimum, sagitt\u00e1rum \u00edctibus conf\u00f3ssus, c\u00e1pitis obtruncati\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, nat\u00e1lis be\u00e1ti Cucuph\u00e1tis M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, sub Daci\u00e1no Pr\u01fdside, pl\u00farimis torm\u00e9ntis super\u00e1tis, tandem, perc\u00fassus gl\u00e1dio, victor migr\u00e1vit in c\u00e6lum.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sancti Pauli M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni Gal\u00e9rii, sub Firmili\u00e1no Pr\u01fdside, c\u00e1pitis damn\u00e1tus, et, ex\u00edguo or\u00e1ndi sp\u00e1tio impetr\u00e1to, primum pro contrib\u00falibus suis, de\u00ednde pro Jud\u01fdis et Gent\u00edlibus, ut f\u00eddei verit\u00e1tem agn\u00f3scerent, p\u00f3stea pro circumst\u00e1ntium multit\u00fadine, demum pro J\u00fadice qui ipsum damn\u00e1verat, et pro carn\u00edfice a quo feri\u00e9ndus erat, Deum toto corde prec\u00e1tus, mart\u00fdrii cor\u00f3nam, absc\u00edssis cerv\u00edcibus, acc\u00e9pit.",
      "Furc\u00f3nii, in Vest\u00ednis, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Sipontin\u00f3rum Flor\u00e9ntii et Fel\u00edcis.",
      "C\u00f3rdub\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Theodem\u00edri, M\u00f3nachi et M\u00e1rtyris.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna sanct\u00e6 Valent\u00edn\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, cum ad aram, ut immol\u00e1ret, add\u00facta esset, e\u00e1mque c\u00e1lcibus evert\u00edsset, prius dir\u00edssime cruci\u00e1ta est; de\u00ednde, una cum s\u00f3cia V\u00edrgine, in ignem conj\u00e9cta cuc\u00farrit ad Sponsum.",
      "Tr\u00e9viris sancti Magner\u00edci, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Conv\u00e9rsio sancti Pauli Ap\u00f3stoli, qu\u00e6 fuit anno sec\u00fando ab Ascensi\u00f3ne D\u00f3mini.",
      "Apud Dam\u00e1scum nat\u00e1lis sancti Anan\u00ed\u00e6, qui fuit disc\u00edpulus D\u00f3mini, et e\u00fandem Paulum Ap\u00f3stolum baptiz\u00e1vit. Ipse autem, cum Dam\u00e1sci, et Eleuther\u00f3poli, alib\u00edque Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1sset, tandem, sub Lic\u00ednio J\u00fadice, nervis c\u00e6sus et lani\u00e1tus, ac lap\u00eddibus oppr\u00e9ssus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sanct\u00f3rum Pr\u00e6j\u00e9cti Ep\u00edscopi, et Amar\u00edni, Abb\u00e1tis Cloroangi\u00e9nsis, qui ambo a proc\u00e9ribus ej\u00fasdem urbis passi sunt.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Juvent\u00edni et M\u00e1ximi, qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt; in quorum die nat\u00e1li sanctus Jo\u00e1nnes Chrys\u00f3stomus serm\u00f3nem ad p\u00f3pulum h\u00e1buit.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Don\u00e1ti, Sab\u00edni et Agapis.",
      "Tomis, in Sc\u00fdthia, sancti Bretanni\u00f3nis Ep\u00edscopi, qui mira sanctit\u00e1te et cath\u00f3lic\u00e6 f\u00eddei zelo, sub Ari\u00e1no Imperat\u00f3re Val\u00e9nte, cui f\u00f3rtiter r\u00e9stitit, in Eccl\u00e9sia fl\u00f3ruit.",
      "Marci\u00e1nis, in G\u00e1llia, sancti Popp\u00f3nis, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis, mir\u00e1culis clari."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas J\u00fanii",
    "content": [
      "Eug\u00fabii sancti Ub\u00e1ldi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, mir\u00e1culis clari.",
      "Antisiod\u00f3ri p\u00e1ssio sancti Peregr\u00edni, qui fuit primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus. Hic, a be\u00e1to Xysto Papa Sec\u00fando in G\u00e1llias, una cum \u00e1liis Cl\u00e9ricis, missus, ibi, Evang\u00e9lic\u00e6 pr\u00e6dicati\u00f3nis m\u00fanere expl\u00e9to, capit\u00e1li sent\u00e9ntia damn\u00e1tus cor\u00f3nam m\u00e9ruit sempit\u00e9rnam.",
      "In P\u00e9rside sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aud\u00e6 Ep\u00edscopi, septem Presbyter\u00f3rum, novem Diacon\u00f3rum, et septem V\u00edrginum; qui sub Isdeg\u00e9rde Rege, v\u00e1riis torment\u00f3rum gen\u00e9ribus cruci\u00e1ti, glori\u00f3sum mart\u00fdrium complev\u00e9runt.",
      "Prag\u00e6, in Boh\u00e9mia, sancti Jo\u00e1nnis Nepomuc\u00e9ni, Metropolit\u00e1n\u00e6 Eccl\u00e9si\u00e6 Can\u00f3nici; qui, frustra tent\u00e1tus ut sig\u00edlli sacrament\u00e1lis fidem pr\u00f3deret, mart\u00fdrii palmam, in flumen Mold\u00e1vam dej\u00e9ctus, em\u00e9ruit.",
      "In Is\u00e1uria nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Aquil\u00edni et Victori\u00e1ni.",
      "Uzali, in Africa, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Fel\u00edcis et Genn\u00e1dii.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Monach\u00f3rum, a Sarac\u00e9nis in laura sancti Sabb\u00e6 interfect\u00f3rum.",
      "Jan\u00f3vi\u00e6, apud Pinsk, in Pol\u00e9sia, sancti Andr\u00e9\u00e6 Bob\u00f3la, Sacerd\u00f3tis e Societ\u00e1te Jesu, qui, a schism\u00e1ticis innumerab\u00edlia torment\u00f3rum g\u00e9nera perp\u00e9ssus, ill\u00fastri mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Ambi\u00e1ni, in G\u00e1llia, sancti Honor\u00e1ti Ep\u00edscopi.",
      "Apud Cen\u00f3manos, in G\u00e1llia, sancti D\u00f3mnoli Ep\u00edscopi.",
      "Mir\u00e1ndul\u00e6, in \u00c6m\u00edlia, sancti Poss\u00eddii, Calam\u00e9nsis in Num\u00eddia Ep\u00edscopi, qui fuit sancti August\u00edni disc\u00edpulus, ej\u00fasque pr\u00e6cl\u00e1ram vitam scripsit.",
      "In monast\u00e9rio Enachduin\u00e9nsi, in Hib\u00e9rnia, tr\u00e1nsitus sancti Brend\u00e1ni, Presb\u00fdteri et Clonfert\u00e9nsis Abb\u00e1tis.",
      "Trecis, in G\u00e1llia, sancti F\u00eddoli Confess\u00f3ris.",
      "Apud Forum J\u00falii, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 M\u00e1xim\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6, multis clara virt\u00fatibus, in pace qui\u00e9vit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "D\u00e9cimo s\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Hedw\u00edgis V\u00eddu\u00e6, Polon\u00f3rum Duc\u00edss\u00e6, qu\u00e6 pr\u00eddie hujus di\u00e9i obdorm\u00edvit in D\u00f3mino.",
      "In monast\u00e9rio Derv\u00e9nsi, in G\u00e1llia, sancti Berch\u00e1rii, Abb\u00e1tis et M\u00e1rtyris.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum ducent\u00f3rum septuag\u00ednta, p\u00e1riter coronat\u00f3rum.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00f3rum Martini\u00e1ni et Saturi\u00e1ni, cum du\u00f3bus e\u00f3rum fr\u00e1tribus; qui, t\u00e9mpore Wand\u00e1lic\u00e6 persecuti\u00f3nis, sub Rege Ari\u00e1no Genser\u00edco, cum servi essent cuj\u00fasdam W\u00e1ndali, et a sancta M\u00e1xima V\u00edrgine, ips\u00f3rum cons\u00e9rva, ad Christi fidem conv\u00e9rsi fu\u00edssent, omnes ab h\u00e6r\u00e9tico ill\u00f3rum d\u00f3mino, pro const\u00e1ntia f\u00eddei cath\u00f3lic\u00e6, primum nod\u00f3sis f\u00fastibus c\u00e6si sunt et usque ad ossa lani\u00e1ti. Sed, cum talia multo t\u00e9mpore pater\u00e9ntur, et sequ\u00e9nti die nihil\u00f3minus redder\u00e9ntur semper inc\u00f3lumes, exs\u00edlio tandem releg\u00e1ntur; ubi, cum multos barbar\u00f3rum ad Christi convert\u00edssent fidem, et a Rom\u00e1no Pont\u00edfice Presb\u00fdterum ali\u00f3sque min\u00edstros, qui eos baptiz\u00e1rent, obtinu\u00edssent, nov\u00edssime, vinctis p\u00e9dibus post terga curr\u00e9ntium quadrig\u00e1rum, inter spin\u00f3sa loca silv\u00e1rum jussi sunt p\u00e1riter inter\u00edre. M\u00e1xima vero, post multos super\u00e1tos ag\u00f3nes div\u00ednitus liber\u00e1ta, in monast\u00e9rio, mult\u00e1rum V\u00edrginum Mater, sancto fine qui\u00e9vit.",
      "Item sanct\u00f3rum Saturn\u00edni, N\u00e9rei et ali\u00f3rum trecent\u00f3rum sexag\u00ednta quinque M\u00e1rtyrum.",
      "Col\u00f3ni\u00e6 Agripp\u00edn\u00e6 sancti El\u00edphii M\u00e1rtyris, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata.",
      "In territ\u00f3rio Bituric\u00e9nsi sancti Ambr\u00f3sii, Ep\u00edscopi Caturc\u00e9nsis.",
      "Mog\u00fanti\u00e6 sancti Lulli, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Tr\u00e9viris sancti Florent\u00edni Ep\u00edscopi.",
      "Apud Arb\u00f3nam, in Germ\u00e1nia, sancti Galli Abb\u00e1tis, qui fuit disc\u00edpulus be\u00e1ti Columb\u00e1ni.",
      "Muri, in Luc\u00e1nia, sancti Ger\u00e1rdi Maj\u00e9lla Confess\u00f3ris, L\u00e1ici prof\u00e9ssi Congregati\u00f3nis a sanct\u00edssimo Redempt\u00f3re nuncup\u00e1t\u00e6, quem, mir\u00e1culis clarum, Pius D\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum albo acc\u00e9nsuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "2 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sexto Nonas Maji",
    "content": [
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis sancti Athan\u00e1sii, ej\u00fasdem urbis Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, sanctit\u00e1te et doctr\u00edna clar\u00edssimi; in cujus persecuti\u00f3nem univ\u00e9rsus fere Orbis conjur\u00e1verat. Ipse tamen cath\u00f3licam fidem, a t\u00e9mpore Constant\u00edni usque ad Val\u00e9ntem, adv\u00e9rsus Imperat\u00f3res ac Pr\u01fdsides et inn\u00fameros Ep\u00edscopos Ari\u00e1nos str\u00e9nue propugn\u00e1vit; a quibus pl\u00farimas perp\u00e9ssus ins\u00eddias, pr\u00f3fugus toto Orbe actus est, nec ullus ei tutus ad lat\u00e9ndum sup\u00e9rerat locus. Tandem, ad suam Eccl\u00e9siam rev\u00e9rsus, illic, post multos ag\u00f3nes mult\u00e1sque pati\u00e9nti\u00e6 cor\u00f3nas, quadrag\u00e9simo sexto sui sacerd\u00f3tii anno migr\u00e1vit ad D\u00f3minum, t\u00e9mpore Valentini\u00e1ni et Val\u00e9ntis Imperat\u00f3rum.",
      "Flor\u00e9nti\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Anton\u00edni, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas sexto Idus mensis hujus rec\u00f3litur.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni, Ne\u00f3poli, Germ\u00e1ni et C\u00e6lest\u00edni, qui, multa passi, in c\u00e1rcerem demum conj\u00e9cti, ibi in D\u00f3mino quiev\u00e9runt.",
      "E\u00f3dem die sancti Vindemi\u00e1lis, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris, qui, una cum sanctis Ep\u00edscopis Eug\u00e9nio et Long\u00edno doctr\u00edna et mir\u00e1culis adv\u00e9rsus Ari\u00e1nos dec\u00e9rtans, a Rege Wandal\u00f3rum Hunner\u00edco jub\u00e9tur v\u00e1riis torm\u00e9ntis affl\u00edgi ac tandem c\u00e1pite obtrunc\u00e1ri.",
      "H\u00edspali, in Hisp\u00e1nia, sancti Fel\u00edcis, Di\u00e1coni et M\u00e1rtyris.",
      "Attal\u00ed\u00e6, in Pamph\u00fdlia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Exsup\u00e9rii, et Zo\u00ebs ux\u00f3ris, atque Cyr\u00edaci et Theod\u00fali fili\u00f3rum; qui, sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, cum servi essent cuj\u00fasdam viri Pag\u00e1ni, omnes, ipso hero jub\u00e9nte, ob l\u00edberam Christi\u00e1n\u00e6 f\u00eddei professi\u00f3nem, primum verber\u00e1ti sunt ac vehem\u00e9nter torti, de\u00ednde, in acc\u00e9nsum cl\u00edbanum inj\u00e9cti, \u00e1nimas suas Deo tradid\u00e9runt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Febru\u00e1rii",
    "content": [
      "Sancti Ign\u00e1tii, Ep\u00edscopi Antioch\u00e9ni et M\u00e1rtyris, qui glori\u00f3se mart\u00fdrium consumm\u00e1vit tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii.",
      "Smyrn\u00e6 sancti Pi\u00f3nii, Presb\u00fdteri et M\u00e1rtyris; qui, post apolog\u00edas pro fide Christi\u00e1na conscr\u00edptas, post squal\u00f3rem c\u00e1rceris, ubi multos fratrum ad mart\u00fdrii toler\u00e1ntiam suis exhortati\u00f3nibus robor\u00e1vit, tandem, cruci\u00e1tibus multis vex\u00e1tus, clavis conf\u00edxus et ard\u00e9nti rogo superp\u00f3situs, be\u00e1tum pro Christo finem sort\u00edtus est. Cum ipso autem et \u00e1lii qu\u00edndecim passi sunt.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Sev\u00e9ri Ep\u00edscopi, qui, ob pr\u00e6cl\u00e1ra m\u00e9rita, signo col\u00famb\u00e6 fuit el\u00e9ctus.",
      "In civit\u00e1te Tricast\u00edna, in G\u00e1llia, sancti Pauli Ep\u00edscopi, cujus vita virt\u00fatibus cl\u00e1ruit, et mors preti\u00f3sa mir\u00e1culis commend\u00e1tur.",
      "Apud Kild\u00e1riam, in Hib\u00e9rnia, sanct\u00e6 Br\u00edgid\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 cum lignum alt\u00e1ris tetig\u00edsset in testim\u00f3nium virginit\u00e1tis su\u00e6, lignum ipsum statim v\u00edride factum est.",
      "Apud Castrum Florent\u00ednum, in Etr\u00faria, be\u00e1t\u00e6 Viridi\u00e1n\u00e6, V\u00edrginis recl\u00fas\u00e6, ex Ordine Vallis Umbr\u00f3s\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Apr",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus Apr\u00edlis",
    "content": [
      "Sancti Le\u00f3nis Pap\u00e6 Primi, cognom\u00e9nto Magni, Confess\u00f3ris et Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris, cujus dies nat\u00e1lis rec\u00f3litur quarto Idus Nov\u00e9mbris.",
      "P\u00e9rgami, in Asia, sancti Ant\u00edp\u00e6, testis fid\u00e9lis, cujus m\u00e9minit sanctus Jo\u00e1nnes in Apocal\u00fdpsi. Ipse autem Ant\u00edpas, sub Domiti\u00e1no Imperat\u00f3re, in bovem \u01fdneum cand\u00e9ntem conj\u00e9ctus, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Sal\u00f3n\u00e6, in Dalm\u00e1tia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Domni\u00f3nis Ep\u00edscopi, cum mil\u00edtibus octo.",
      "Gort\u00fdn\u00e6, in Creta, sancti Phil\u00edppi Ep\u00edscopi, vita et doctr\u00edna clar\u00edssimi, qui, temp\u00f3ribus Marci Anton\u00edni Veri et L\u00facii Aur\u00e9lii C\u00f3mmodi, Eccl\u00e9siam sibi cr\u00e9ditam regens, a fur\u00f3re Gent\u00edlium et ab h\u00e6retic\u00f3rum ins\u00eddiis e\u00e1ndem tut\u00e1tus est.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Eust\u00f3rgii Presb\u00fdteri.",
      "Spol\u00e9ti sancti Isaac, M\u00f3nachi et Confess\u00f3ris, cujus virt\u00fates sanctus Greg\u00f3rius Papa comm\u00e9morat.",
      "Apud Gazam, in Pal\u00e6st\u00edna, sancti Barsan\u00faphii Anachor\u00e9t\u00e6, sub Justini\u00e1no Imperat\u00f3re.",
      "Luc\u00e6, in Etr\u00faria, sanct\u00e6 Gemm\u00e6 Galg\u00e1ni, V\u00edrginis, contemplati\u00f3ne Dom\u00ednic\u00e6 Passi\u00f3nis et vit\u00e6 sanctit\u00e1te mir\u00e1bilis, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus in Sanct\u00e1rum n\u00famerum r\u00e9tulit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "25 Aug",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Apud Carth\u00e1ginem sancti Ludov\u00edci Noni, Regis Franc\u00f3rum et Confess\u00f3ris, vit\u00e6 sanctit\u00e1te ac miracul\u00f3rum gl\u00f3ria pr\u00e6cl\u00e1ri, cujus ossa p\u00f3stmodum Lut\u00e9tiam Parisi\u00f3rum sunt rel\u00e1ta.",
      "Rom\u00e6 nat\u00e1lis sancti Jos\u00e9phi Calas\u00e1nctii, Presb\u00fdteri et Confess\u00f3ris, vit\u00e6 innoc\u00e9ntia et mir\u00e1culis ill\u00fastris; qui, ad erudi\u00e9ndam piet\u00e1te ac l\u00edtteris juvent\u00fatem, Ordinem Cleric\u00f3rum Regul\u00e1rium P\u00e1uperum Matris Dei Schol\u00e1rum Pi\u00e1rum fund\u00e1vit. Eum Pius Duod\u00e9cimus, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, \u00f3mnium Schol\u00e1rum popul\u00e1rium christian\u00e1rum ub\u00edque exsist\u00e9ntium c\u00e6l\u00e9stem apud Deum Patr\u00f3num const\u00edtuit. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas sexto Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris rec\u00f3litur.",
      "Item Rom\u00e6 sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Eus\u00e9bii, Ponti\u00e1ni, Vinc\u00e9ntii et Peregr\u00edni; qui, sub C\u00f3mmodo Imperat\u00f3re, primum in equ\u00faleo lev\u00e1ti, nervis quoque dist\u00e9nti, ac de\u00ednde f\u00fastibus c\u00e6si sunt, flammis circa e\u00f3rum l\u00e1tera app\u00f3sitis; et, cum in laude Christi fidel\u00edssime perman\u00e9rent, plumb\u00e1tis usque ad emissi\u00f3nem sp\u00edritus sunt mact\u00e1ti.",
      "Rom\u00e6 pr\u00e6t\u00e9rea nat\u00e1lis be\u00e1ti Nem\u00e9sii Di\u00e1coni, et f\u00edli\u00e6 Luc\u00edll\u00e6 V\u00edrginis; qui, cum de fide Christi flecti nequ\u00e1quam possent, decoll\u00e1ti sunt, jub\u00e9nte Valeri\u00e1no Imperat\u00f3re. Ips\u00f3rum c\u00f3rpora, a be\u00e1to St\u00e9phano Papa sep\u00falta, de\u00ednde a be\u00e1to Xysto Sec\u00fando via Appia, pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris, hon\u00e9stius tumul\u00e1ta, Greg\u00f3rius Quintus in Diacon\u00edam sanct\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 Nov\u00e6 tr\u00e1nstulit, una cum sanctis Symphr\u00f3nio, Ol\u00fdmpio Trib\u00fano, huj\u00fasque ux\u00f3re Exsup\u00e9ria et Theod\u00falo f\u00edlio; qui omnes, Symphr\u00f3nii \u00f3pera conv\u00e9rsi et ab e\u00f3dem sancto St\u00e9phano baptiz\u00e1ti, mart\u00fdrio coron\u00e1ti f\u00faerant. Eadem Sanct\u00f3rum c\u00f3rpora, Greg\u00f3rio D\u00e9cimo t\u00e9rtio Summo Pont\u00edfice, ib\u00eddem inv\u00e9nta, sub alt\u00e1ri ej\u00fasdem Eccl\u00e9si\u00e6 honorific\u00e9ntius colloc\u00e1ta sunt sexto Idus Dec\u00e9mbris.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Gen\u00e9sii M\u00e1rtyris, qui, primum sub Gentilit\u00e1te mimus, cum in the\u00e1tro, spect\u00e1nte Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re, Myst\u00e9riis Christian\u00f3rum illud\u00e9ret, rep\u00e9nte, inspir\u00e1tus a Deo, conv\u00e9rsus est ad fidem et baptiz\u00e1tus. Mox, Imperat\u00f3ris jussu, f\u00fastibus crudel\u00edssime c\u00e6sus, de\u00ednde susp\u00e9nsus in equ\u00faleo, et ungul\u00e1rum diut\u00edssima lacerati\u00f3ne vex\u00e1tus, lamp\u00e1dibus \u00e9tiam ad\u00fastus est; ac tandem, cum in fide Christi pers\u00edsteret, dicens: \u00ab Non est Rex pr\u00e6ter Christum, pro quo si m\u00edllies occ\u00eddar, ipsum mihi de ore, ipsum mihi de corde auf\u00e9rre non pot\u00e9ritis \u00bb, mart\u00fdrii palmam obtruncati\u00f3ne c\u00e1pitis prom\u00e9ruit.",
      "Arel\u00e1te, in G\u00e1llia, be\u00e1ti item Gen\u00e9sii, qui, cum \u00edmpia ed\u00edcta, quibus Christi\u00e1ni puniri jubeb\u00e1ntur, except\u00f3ris off\u00edcio fungens, nollet exc\u00edpere, et, proj\u00e9ctis in p\u00fablicum t\u00e1bulis, se Christi\u00e1num esse testar\u00e9tur, compreh\u00e9nsus et decoll\u00e1tus est, atque ita mart\u00fdrii gl\u00f3riam, pr\u00f3prio cru\u00f3re baptiz\u00e1tus, acc\u00e9pit.",
      "In S\u00fdria sancti Juli\u00e1ni M\u00e1rtyris.",
      "Tarrac\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Mag\u00edni M\u00e1rtyris.",
      "It\u00e1lic\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sancti Ger\u00fantii Ep\u00edscopi, qui, Apostol\u00f3rum t\u00e9mpore, Evang\u00e9lium in ea prov\u00edncia pr\u00e6dic\u00e1vit, et, post multos lab\u00f3res, in c\u00e1rcere qui\u00e9vit.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Menn\u00e6 Ep\u00edscopi.",
      "Traj\u00e9cti sancti Greg\u00f3rii Ep\u00edscopi.",
      "Apud Montem Fal\u00edscum, in Etr\u00faria, sancti Thom\u00e6 Confess\u00f3ris, qui Herfordi\u00e9nsis Eccl\u00e9si\u00e6, in Anglia, Ep\u00edscopus \u00e9xstitit.",
      "Ne\u00e1poli, in Camp\u00e1nia, sanct\u00e6 Patr\u00edci\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "15 Feb",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quintod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas M\u00e1rtii",
    "content": [
      "Br\u00edxi\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Faust\u00edni et Jov\u00edt\u00e6 fratrum, qui sub Hadri\u00e1no Imperat\u00f3re, post multa pr\u00e6cl\u00e1ra ob Christi fidem susc\u00e9pta cert\u00e1mina, victr\u00edcem mart\u00fdrii cor\u00f3nam accep\u00e9runt.",
      "Rom\u00e6 sancti Crat\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, cum ux\u00f3re sua et univ\u00e9rsa domo a be\u00e1to Valent\u00edno Ep\u00edscopo baptiz\u00e1tus, non multo post, una cum illis, mart\u00fdrio consumm\u00e1tus est.",
      "Inter\u00e1mn\u00e6 nat\u00e1lis sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Saturn\u00edni, C\u00e1stuli, Magni et L\u00facii.",
      "Ib\u00eddem sanct\u00e6 Agapis, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Vasi\u00f3ne, in G\u00e1lliis, sancti Quin\u00eddii Ep\u00edscopi, cujus mortem in consp\u00e9ctu D\u00f3mini preti\u00f3sam mir\u00e1cula crebra test\u00e1ntur.",
      "C\u00e1pu\u00e6 sancti Decor\u00f3si, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In Prov\u00edncia Val\u00e9ri\u00e6 sancti Sev\u00e9ri Presb\u00fdteri, qui (ut be\u00e1tus Greg\u00f3rius Papa scribit), fusis l\u00e1crimis, def\u00fanctum revoc\u00e1vit ad vitam.",
      "Antioch\u00ed\u00e6 sancti Jos\u00e9phi Di\u00e1coni.",
      "Arv\u00e9rnis, in G\u00e1llia, sanct\u00e6 Ge\u00f3rgi\u00e6 V\u00edrginis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "1 May",
      "date": null
    },
    "old_date": "Kal\u00e9ndis Maji",
    "content": [
      "Nat\u00e1lis beat\u00f3rum Phil\u00edppi et Jac\u00f3bi Apostol\u00f3rum. Ex his Phil\u00edppus, cum omnem fere Sc\u00fdthiam ad Christi fidem convert\u00edsset, tandem apud Hier\u00e1polim, Asi\u00e6 civit\u00e1tem, cruci aff\u00edxus et lap\u00eddibus \u00f3brutus, glori\u00f3so fine qui\u00e9vit; Jac\u00f3bus vero, qui et frater D\u00f3mini l\u00e9gitur et primus Hierosolym\u00f3rum Ep\u00edscopus, e pinna Templi pr\u00e6cipit\u00e1tus, confr\u00e1ctis inde cr\u00faribus, ac full\u00f3nis fuste in c\u00e9rebro perc\u00fassus, int\u00e9riit, ib\u00edque, non longe a Templo, sep\u00faltus est.",
      "Rom\u00e6 item nat\u00e1lis sancti Pii Quinti, ex Ordine Pr\u00e6dicat\u00f3rum, Pap\u00e6 et Confess\u00f3ris; qui, ecclesi\u00e1stic\u00e6 discipl\u00edn\u00e6 restitu\u00e9nd\u00e6, h\u00e6r\u00e9sibus exstirp\u00e1ndis et Christi\u00e1ni n\u00f3minis h\u00f3stibus conter\u00e9ndis str\u00e9nue ac fel\u00edciter inc\u00fambens, vit\u00e6 ac legum sanctit\u00e1te cath\u00f3licam Eccl\u00e9siam gubern\u00e1vit. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas t\u00e9rtio Nonas mensis hujus celebr\u00e1tur.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sancti Jerem\u00ed\u00e6 Proph\u00e9t\u00e6, qui, a p\u00f3pulo lap\u00eddibus \u00f3brutus, apud Taphnas occ\u00fabuit, ib\u00edque sep\u00faltus est; ad cujus sep\u00falcrum fid\u00e9les (ut refert sanctus Epiph\u00e1nius) supplic\u00e1re consuev\u00e9runt, \u00edndeque sumpto p\u00falvere, \u00e1spidum m\u00f3rsibus med\u00e9ntur.",
      "In territ\u00f3rio Vivari\u00e9nsi, in G\u00e1lliis, be\u00e1ti And\u00e9oli Subdi\u00e1coni, qui, una cum \u00e1liis, a be\u00e1to Polyc\u00e1rpo, Smyrn\u00e9nsi Ep\u00edscopo, ex Ori\u00e9nte in G\u00e1lliam ad pr\u00e6dic\u00e1ndum verbum Dei missus est. Hic, sub Sev\u00e9ro Imperat\u00f3re, spin\u00f3sis f\u00fastibus c\u00e6sus, demum, per ensem l\u00edgneum c\u00e1pite in qu\u00e1tuor partes in modum crucis consc\u00edsso, mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Osc\u00e6, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Or\u00e9ntii et Pati\u00e9nti\u00e6.",
      "Apud Col\u00famnam vicum, in Aurelian\u00e9nsi G\u00e1lli\u00e6 territ\u00f3rio, p\u00e1ssio sancti Sigism\u00fandi, Regis Burgundi\u00f3num, qui in p\u00fateum dem\u00e9rsus occ\u00fabuit, ac p\u00f3stea mir\u00e1culis cl\u00e1ruit. Sacrum vero ips\u00edus corpus, e p\u00fateo tandem extr\u00e1ctum, ad Eccl\u00e9siam Agaun\u00e9nsis monast\u00e9rii, intra Sedun\u00e9nsis di\u0153c\u00e9sis t\u00e9rminos siti, del\u00e1tum est ib\u00edque honor\u00edfice colloc\u00e1tum.",
      "Antisiod\u00f3ri sancti Amat\u00f3ris, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Auscii, in G\u00e1llia, sancti Ori\u00e9ntii Ep\u00edscopi.",
      "Elvi\u00e6, in Anglia, sancti Asaphi Ep\u00edscopi, cujus n\u00f3mine ipsa c\u00edvitas Episcop\u00e1lis p\u00f3stmodum est insign\u00edta.",
      "Foro L\u00edvii sancti Peregr\u00edni, ex Ordine Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis.",
      "B\u00e9rgomi sanct\u00e6 Grat\u00e6 V\u00eddu\u00e6."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "26 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "S\u00e9ptimo Kal\u00e9ndas Aug\u00fasti",
    "content": [
      "Dorm\u00edtio sanct\u00e6 Ann\u00e6, qu\u00e6 mater \u00e9xstitit Immacul\u00e1t\u00e6 V\u00edrginis Genitr\u00edcis Dei Mar\u00ed\u00e6.",
      "Phil\u00edppis, in Maced\u00f3nia, nat\u00e1lis sancti Er\u00e1sti, qui, illic a be\u00e1to Paulo Ap\u00f3stolo rel\u00edctus Ep\u00edscopus, ib\u00eddem mart\u00fdrio coron\u00e1tus est.",
      "Rom\u00e6, via Lat\u00edna, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Symphr\u00f3nii, Ol\u00fdmpii, Theod\u00fali et Exsup\u00e9ri\u00e6; qui (ut in gestis sancti St\u00e9phani Pap\u00e6 l\u00e9gitur), \u00edgnibus comb\u00fasti, mart\u00fdrii palmam ad\u00e9pti sunt.",
      "In Portu Rom\u00e1no sancti Hyac\u00ednthi M\u00e1rtyris, qui, primo in ignem inj\u00e9ctus, de\u00ednde in proflu\u00e9ntem pr\u00e6cipit\u00e1tus, ill\u01fdus ev\u00e1sit; post h\u00e6c, sub Traj\u00e1no Imperat\u00f3re, a Le\u00f3ntio Consul\u00e1ri perc\u00fassus gl\u00e1dio, vitam fin\u00edvit. Ips\u00edus corpus J\u00falia Matr\u00f3na in pr\u01fddio suo, juxta Urbem, sepel\u00edvit.",
      "Ver\u00f3n\u00e6 sancti Val\u00e9ntis, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Rom\u00e6 sancti Past\u00f3ris Presb\u00fdteri, cujus n\u00f3mine T\u00edtulus exstat in Vimin\u00e1li, apud sanctam Pudenti\u00e1nam.",
      "In monast\u00e9rio sancti Bened\u00edcti, in agro Mantu\u00e1no, sancti Sime\u00f3nis, M\u00f3nachi et Erem\u00edt\u00e6, qui, multis mir\u00e1culis clarus, in senect\u00fate bona qui\u00e9vit.",
      "L\u00faere, in di\u0153c\u00e9si Brixi\u00e9nsi, sanct\u00e6 Bartholom\u01fd\u00e6 Capit\u00e1nio, V\u00edrginis, Instit\u00fati Sor\u00f3rum a Carit\u00e1te Fundatr\u00edcis, pu\u00e9llis institu\u00e9ndis pr\u00e6cl\u00e1r\u00e6, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus albo sanct\u00e1rum V\u00edrginum adscr\u00edpsit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "19 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "Tertiod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas J\u00falii",
    "content": [
      "Flor\u00e9nti\u00e6 sanct\u00e6 Juli\u00e1n\u00e6 Falcon\u00e9ri\u00e6 V\u00edrginis, qu\u00e6 Sor\u00f3rum Ordinis Serv\u00f3rum be\u00e1t\u00e6 Mar\u00ed\u00e6 V\u00edrginis fuit Instit\u00fatrix, et a Clem\u00e9nte Duod\u00e9cimo, Pont\u00edfice M\u00e1ximo, in sanct\u00e1rum V\u00edrginum n\u00famerum rel\u00e1ta est.",
      "Mediol\u00e1ni sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gerv\u00e1sii et Prot\u00e1sii fratrum, ex quibus pri\u00f3rem t\u00e1mdiu jussit Ast\u00e1sius Judex plumb\u00e1tis c\u00e6di, quo\u00fasque ille sp\u00edritum exhal\u00e1ret; posteri\u00f3rem vero, f\u00fastibus c\u00e6sum, c\u00e1pite trunc\u00e1ri. Horum c\u00f3rpora, D\u00f3mino revel\u00e1nte, be\u00e1tus Ambr\u00f3sius s\u00e1nguine consp\u00e9rsa et ita incorr\u00fapta r\u00e9perit, ac si eo die ipsi fu\u00edssent inter\u00e9mpti; in quorum translati\u00f3ne c\u00e6cus, f\u00e9retri tactu, lumen rec\u00e9pit, et pl\u00farimi, vex\u00e1ti a d\u00e6m\u00f3nibus, liber\u00e1ti sunt.",
      "In monast\u00e9rio Vallis Castri, in Pic\u00e9no, nat\u00e1lis sancti Romu\u00e1ldi Ravenn\u00e1tis, Anachor\u00e9t\u00e6 et Monach\u00f3rum Camaldul\u00e9nsium Patris; qui coll\u00e1psam in It\u00e1lia erem\u00edticam disc\u00edplinam rest\u00edtuit ac mir\u00edfice propag\u00e1vit. Ejus tamen fest\u00edvitas rec\u00f3litur s\u00e9ptimo Idus Febru\u00e1rii, quo die sacr\u00e6 ips\u00edus rel\u00edqui\u00e6 Fabri\u00e1num sunt transl\u00e1t\u00e6.",
      "Ar\u00e9tii, in T\u00fascia, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Gaud\u00e9ntii Ep\u00edscopi, et Culm\u00e1tii Di\u00e1coni, qui, t\u00e9mpore Valentini\u00e1ni, fur\u00f3re Gent\u00edlium c\u00e6si sunt.",
      "E\u00f3dem die sancti Bonif\u00e1tii, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui fuit be\u00e1ti Romu\u00e1ldi disc\u00edpulus. Hic, a Greg\u00f3rio Quinto, Rom\u00e1no Pont\u00edfice, ad pr\u00e6dic\u00e1ndum Evang\u00e9lium in R\u00fassiam missus, ibi, cum per ignem trans\u00edsset ill\u01fdsus, Reg\u00e9mque ac p\u00f3pulum baptiz\u00e1sset, a fur\u00e9nte Regis fratre nec\u00e1tus est, atque sic opt\u00e1tam mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Rav\u00e9nn\u00e6 sancti Ursic\u00edni M\u00e1rtyris, qui, sub Paul\u00edno J\u00fadice, post pl\u00farima torm\u00e9nta, in D\u00f3mini confessi\u00f3ne p\u00e9rmanens imm\u00f3bilis, c\u00e1pitis abscissi\u00f3ne mart\u00fdrium compl\u00e9vit.",
      "Soz\u00f3poli, in Pis\u00eddia, sancti Z\u00f3simi M\u00e1rtyris, qui, in persecuti\u00f3ne Traj\u00e1ni, sub Domiti\u00e1no Pr\u01fdside, post ac\u00e9rbos cruci\u00e1tus, c\u00e1pite amput\u00e1to, victor migr\u00e1vit ad D\u00f3minum."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "11 Jun",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Idus J\u00fanii",
    "content": [
      "Salam\u00edn\u00e6, in Cypro, nat\u00e1lis sancti B\u00e1rnab\u00e6 Ap\u00f3stoli, qui, nati\u00f3ne C\u00fdprius, cum Paulo G\u00e9ntium Ap\u00f3stolus a disc\u00edpulis ordin\u00e1tus, multas regi\u00f3nes cum eo peragr\u00e1vit, inj\u00fanctum sibi opus Evang\u00e9lic\u00e6 pr\u00e6dicati\u00f3nis ex\u00e9rcens; postr\u00e9mo, Cyprum prof\u00e9ctus, ibi Apostol\u00e1tum suum glori\u00f3so mart\u00fdrio decor\u00e1vit. Ejus corpus, t\u00e9mpore Zen\u00f3nis Imperat\u00f3ris, ipso B\u00e1rnaba revel\u00e1nte, rep\u00e9rtum est, una cum c\u00f3dice Evang\u00e9lii sancti Matth\u01fdi, ej\u00fasdem B\u00e1rnab\u00e6 manu descr\u00edpto.",
      "Salm\u00e1ntic\u00e6, in Hisp\u00e1nia, item nat\u00e1lis sancti Jo\u00e1nnis a sancto Fac\u00fando, ex Eremit\u00e1rum sancti August\u00edni Ordine, Confess\u00f3ris; qui f\u00eddei zelo, sanctim\u00f3nia vit\u00e6 ac mir\u00e1culis cl\u00e1ruit. Ips\u00edus autem fest\u00edvitas sequ\u00e9nti die celebr\u00e1tur.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Fel\u00edcis et Fortun\u00e1ti fratrum, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni et Maximi\u00e1ni, equ\u00faleo susp\u00e9nsi, atque, ard\u00e9ntibus lamp\u00e1dibus circa e\u00f3rum l\u00e1tera app\u00f3sitis et mox div\u00edna virt\u00fate exst\u00ednctis, per ventrem ferv\u00e9nti oleo sunt perf\u00fasi; et ad \u00faltimum, cum in Christi confessi\u00f3ne pers\u00edsterent, glori\u00f3si cert\u00e1minis cursum, obtrunc\u00e1ti c\u00e1pite, implev\u00e9runt.",
      "Brem\u00e6 nat\u00e1lis sancti Remb\u00e9rti, Hamburg\u00e9nsis ac Brem\u00e9nsis Ep\u00edscopi.",
      "Tarv\u00edsii sancti Par\u00edsii, civis Bononi\u00e9nsis, Confess\u00f3ris et M\u00f3nachi, ex Ordine Camaldul\u00e9nsi.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio sancti Greg\u00f3rii Nazianz\u00e9ni, Ep\u00edscopi, Confess\u00f3ris atque Eccl\u00e9si\u00e6 Doct\u00f3ris; cujus sacrum corpus, e Constantin\u00f3poli \u00e1ntea del\u00e1tum ad Urbem, atque in Eccl\u00e9sia sanct\u00e6 Dei Genitr\u00edcis ad Campum M\u00e1rtium diu asserv\u00e1tum, Greg\u00f3rius D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, in Cap\u00e9llam, a se in Bas\u00edlica sancti Petri magnificent\u00edssime exorn\u00e1tam, summa celebrit\u00e1te tr\u00e1nstulit, ac postr\u00eddie digno hon\u00f3re sub alt\u00e1ri c\u00f3ndidit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "13 Sep",
      "date": null
    },
    "old_date": "Idibus Sept\u00e9mbris",
    "content": [
      "Alexandr\u00ed\u00e6 nat\u00e1lis be\u00e1ti Phil\u00edppi, patris sanct\u00e6 Eug\u00e9ni\u00e6 V\u00edrginis. Hic, dignit\u00e1tem Pr\u00e6fect\u00far\u00e6 \u00c6g\u00fdpti d\u00e9serens, Baptism\u00e1tis gr\u00e1tiam assec\u00fatus est; quem, in orati\u00f3ne constit\u00fatum, jussit Ter\u00e9ntius Pr\u00e6f\u00e9ctus, ejus succ\u00e9ssor, gl\u00e1dio jugul\u00e1ri.",
      "Item sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Macr\u00f3bii et Juli\u00e1ni, qui sub Lic\u00ednio passi sunt.",
      "E\u00f3dem die sancti Lig\u00f3rii M\u00e1rtyris, qui a Gent\u00edlibus, in er\u00e9mo degens, ob Christi fidem nec\u00e1tus est.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Eul\u00f3gii Ep\u00edscopi, doctr\u00edna et sanctit\u00e1te c\u00e9lebris.",
      "And\u00e9gavi, in G\u00e1llia, sancti Maur\u00edlii Ep\u00edscopi, qui inn\u00fameris mir\u00e1culis cl\u00e1ruit.",
      "Apud S\u00e9nonas sancti Am\u00e1ti, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "In monast\u00e9rio Rom\u00e1rico, in G\u00e1llia, sancti Am\u00e1ti, Presb\u00fdteri et Abb\u00e1tis, abstin\u00e9ntia et miracul\u00f3rum dono ill\u00fastris.",
      "Ipso die sancti Ven\u00e9rii Confess\u00f3ris, admir\u00e1nd\u00e6 sanctit\u00e1tis viri, qui in \u00ednsula Palm\u00e1ria vitam erem\u00edticam duxit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "30 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Apud Patras, in Ach\u00e1ja, nat\u00e1lis sancti Andr\u00e9\u00e6 Ap\u00f3stoli, qui in Thr\u00e1cia et Sc\u00fdthia sacrum Christi Evang\u00e9lium pr\u00e6dic\u00e1vit. Is, ab \u00c6g\u00e9a Proc\u00f3nsule compreh\u00e9nsus, primum in c\u00e1rcere clausus est, de\u00ednde grav\u00edssime c\u00e6sus, ad \u00faltimum susp\u00e9nsus in cruce, in ea p\u00f3pulum docens b\u00edduo superv\u00edxit; et, rog\u00e1to D\u00f3mino ne eum s\u00edneret de cruce dep\u00f3ni, circumd\u00e1tus est magno splend\u00f3re de c\u00e6lo, et, absced\u00e9nte p\u00f3stmodum l\u00famine, em\u00edsit sp\u00edritum.",
      "Rom\u00e6 p\u00e1ssio sanct\u00f3rum C\u00e1stuli et Eupr\u00e9pitis.",
      "Constantin\u00f3poli sanct\u00e6 Maur\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Item sanct\u00e6 Just\u00edn\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris.",
      "Rom\u00e6 sancti Const\u00e1ntii Confess\u00f3ris, qui, f\u00f3rtiter Pelagi\u00e1nis resistens, ab e\u00f3rum facti\u00f3ne p\u00e9rtulit multa, qu\u00e6 illum sanctis Confess\u00f3ribus soci\u00e1runt.",
      "Apud S\u00e1ntonas, in G\u00e1llia, sancti Troj\u00e1ni Ep\u00edscopi, magn\u00e6 sanctit\u00e1tis viri, qui, sep\u00faltus in terris, se in c\u00e6lis v\u00edvere multis virt\u00fatibus manif\u00e9stat.",
      "In Pal\u00e6st\u00edna be\u00e1ti Z\u00f3simi Confess\u00f3ris, qui, sub Just\u00edno Imperat\u00f3re, sanctit\u00e1te et mir\u00e1culis fuit ins\u00edgnis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "6 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Oct\u00e1vo Idus Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Barcin\u00f3ne, in Hisp\u00e1nia, sancti Sev\u00e9ri, Ep\u00edscopi et M\u00e1rtyris; qui ob fidem cath\u00f3licam, conf\u00f3sso per clavum c\u00e1pite, mart\u00fdrii cor\u00f3nam acc\u00e9pit.",
      "Thin\u00edss\u00e6, in Africa, nat\u00e1lis sancti Fel\u00edcis M\u00e1rtyris, qui, conf\u00e9ssus et ad torm\u00e9nta dil\u00e1tus, alio die (ut refert sanctus August\u00ednus, Psalmum in ejus festivit\u00e1te ad p\u00f3pulum exp\u00f3nens) inv\u00e9ntus est in c\u00e1rcere ex\u00e1nimis.",
      "The\u00f3poli, qu\u00e6 est Antioch\u00eda, sanct\u00f3rum decem M\u00e1rtyrum, qui a Sarac\u00e9nis passi leg\u00fantur.",
      "In Phr\u00fdgia sancti Attici M\u00e1rtyris.",
      "Apud Bergas, in Fl\u00e1ndria, depos\u00edtio sancti Win\u00f3ci Abb\u00e1tis, qui, virt\u00fatibus et mir\u00e1culis clarus, \u00e9tiam fr\u00e1tribus sibi s\u00fabditis multo t\u00e9mpore ministr\u00e1vit.",
      "Fundis, in L\u00e1tio, sancti Fel\u00edcis M\u00f3nachi.",
      "Lem\u00f3vicis, in Aquit\u00e1nia, sancti Leon\u00e1rdi Confess\u00f3ris, qui fuit be\u00e1ti Rem\u00edgii Ep\u00edscopi disc\u00edpulus. Hic, n\u00f3bili g\u00e9nere ortus, solit\u00e1riam vitam del\u00e9git, et sanctit\u00e1te ac mir\u00e1culis cl\u00e1ruit; ej\u00fasque virtus pr\u00e6c\u00edpue in liber\u00e1ndis capt\u00edvis en\u00edtuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "22 Dec",
      "date": null
    },
    "old_date": "Und\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Rom\u00e6, via Lavic\u00e1na, inter duas Lauros, nat\u00e1lis sanct\u00f3rum trig\u00ednta M\u00e1rtyrum, qui omnes una die, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, mart\u00fdrio coron\u00e1ti sunt.",
      "Item Rom\u00e6 sancti Flavi\u00e1ni Expr\u00e6f\u00e9cti, viri be\u00e1t\u00e6 M\u00e1rtyris Dafr\u00f3s\u00e6 atque patris beat\u00e1rum V\u00edrginum et M\u00e1rtyrum Bibi\u00e1n\u00e6 ac Dem\u00e9tri\u00e6; qui, sub Juli\u00e1no Ap\u00f3stata, pro Christo inscripti\u00f3ne damn\u00e1tus, et ad Aquas Taur\u00ednas, in Etr\u00faria, in exs\u00edlium missus, illic in orati\u00f3ne sp\u00edritum Deo r\u00e9ddidit.",
      "In \u00c6g\u00fdpto sanct\u00f3rum Ch\u00e6rem\u00f3nis, Ep\u00edscopi Nil\u00f3polis, et ali\u00f3rum plurim\u00f3rum M\u00e1rtyrum. Horum \u00e1lii, s\u00e6vi\u00e9nte D\u00e9cii persecuti\u00f3ne, fuga disp\u00e9rsi, in solitud\u00ednibus err\u00e1ntes, a b\u00e9stiis inter\u00e9mpti sunt; \u00e1lii fame, fr\u00edgore ac langu\u00f3re cons\u00fampti; \u00e1lii a b\u00e1rbaris et latr\u00f3nibus nec\u00e1ti; atque ita omnes, div\u00e9rso mortis g\u00e9nere, e\u00e1dem mart\u00fdrii gl\u00f3ria coron\u00e1ti sunt.",
      "Apud Ostia Tiber\u00edna sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Dem\u00e9trii, Honor\u00e1ti et Flori.",
      "Alexandr\u00ed\u00e6 sancti Ischyri\u00f3nis M\u00e1rtyris, qui, cum ad sacrific\u00e1ndum conv\u00edciis et inj\u00fariis coger\u00e9tur atque cont\u00e9mneret, \u00eddeo, pr\u00e6ac\u00fata sude per m\u00e9dia v\u00edscera transverber\u00e1tus, neci tr\u00e1ditur.",
      "Nicomed\u00ed\u00e6 sancti Zen\u00f3nis m\u00edlitis, qui, cum Diocleti\u00e1num C\u00e9reri immol\u00e1ntem deris\u00edsset, propt\u00e9rea, max\u00edllis confr\u00e1ctis dentib\u00fasque exc\u00fassis, c\u00e1pite trunc\u00e1tus est.",
      "Chic\u00e1gi\u00e6 sanct\u00e6 Franc\u00edsc\u00e6 Xav\u00e9ri\u00e6 Cabr\u00edni, V\u00edrginis, Instit\u00fati Missionari\u00e1rum a Sacrat\u00edssimo Corde Jesu Fundatr\u00edcis, ex\u00edmia carit\u00e1te, inv\u00edcta \u00e1nimi fortit\u00fadine et humilit\u00e1te ins\u00edgnis, quam Pius Papa Duod\u00e9cimus Sanct\u00e1rum cat\u00e1logo adscr\u00edpsit et \u00f3mnium emigr\u00e1ntium c\u00e6l\u00e9stem apud Deum Patr\u00f3nam const\u00edtuit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "12 Jul",
      "date": null
    },
    "old_date": "Quarto Idus J\u00falii",
    "content": [
      "In monast\u00e9rio Passini\u00e1no, prope Flor\u00e9ntiam, sancti Jo\u00e1nnis Gualb\u00e9rti Abb\u00e1tis, qui fuit Instit\u00fator Ordinis Vallis Umbr\u00f3s\u00e6.",
      "Laud\u00e6, in Ins\u00fabria, sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Nab\u00f3ris et Fel\u00edcis, qui, in persecuti\u00f3ne Maximi\u00e1ni, post v\u00e1ria torm\u00e9nta, c\u00e1pitis decollati\u00f3ne mart\u00fdrium complev\u00e9runt; eor\u00famque c\u00f3rpora a be\u00e1ta Savina Mediol\u00e1num adv\u00e9cta sunt, ib\u00edque honor\u00edfice sep\u00falta.",
      "In Cypro be\u00e1ti J\u00e1sonis, qui fuit unus ex ant\u00edquis Christi disc\u00edpulis.",
      "Luc\u00e6, in T\u00fascia, be\u00e1ti Paul\u00edni, qui a sancto Petro Ap\u00f3stolo primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus est ordin\u00e1tus; et, sub Ner\u00f3ne, ad rad\u00edces montis Pis\u00e1ni, post multos ag\u00f3nes, mart\u00fdrium suum cum \u00e1liis S\u00f3ciis consumm\u00e1vit.",
      "Aquil\u00e9j\u00e6 nat\u00e1lis sancti Herm\u00e1gor\u00e6, qui \u00e9xstitit disc\u00edpulus be\u00e1ti Marci Evangel\u00edst\u00e6, et primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus. Hic, inter mir\u00e1cula sanit\u00e1tum, et pr\u00e6dicati\u00f3nis inst\u00e1ntiam, ac popul\u00f3rum conversi\u00f3nem, pl\u00farima p\u0153n\u00e1rum g\u00e9nera exp\u00e9rtus, tandem, una cum Di\u00e1cono suo Fortun\u00e1to, capit\u00e1li suppl\u00edcio perp\u00e9tuum m\u00e9ruit obtin\u00e9re tri\u00famphum.",
      "E\u00f3dem die p\u00e1ssio sanct\u00f3rum Procli et Hilari\u00f3nis, qui, sub Traj\u00e1no Imperat\u00f3re et M\u00e1ximo Pr\u01fdside, per acerb\u00edssima torm\u00e9nta ad palmam mart\u00fdrii perven\u00e9runt.",
      "Tol\u00e9ti, in Hisp\u00e1nia, sanct\u00e6 Marci\u00e1n\u00e6, V\u00edrginis et M\u00e1rtyris; qu\u00e6 pro fide Christi, obj\u00e9cta b\u00e9stiis atque a tauro disc\u00e9rpta, mart\u00fdrio coron\u00e1tur.",
      "Apud Leont\u00ednos, in Sic\u00edlia, sanct\u00e6 Ep\u00edphan\u00e6, qu\u00e6 sub Diocleti\u00e1no Imperat\u00f3re et Tert\u00fdllo Pr\u01fdside, ub\u00e9ribus pr\u00e6c\u00edsis, r\u00e9ddidit sp\u00edritum.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, sancti Viventi\u00f3li Ep\u00edscopi.",
      "Bon\u00f3ni\u00e6 sancti Paterni\u00e1ni Ep\u00edscopi."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "31 Oct",
      "date": null
    },
    "old_date": "Pr\u00eddie Kal\u00e9ndas Nov\u00e9mbris",
    "content": [
      "Vig\u00edlia \u00f3mnium Sanct\u00f3rum.",
      "Rom\u00e6 sanct\u00f3rum Ampli\u00e1ti, Urb\u00e1ni et Narc\u00edssi, quorum m\u00e9minit sanctus Paulus ad Rom\u00e1nos scribens, qui, ob Evang\u00e9lium Christi, a Jud\u01fdis et Gent\u00edlibus c\u00e6si sunt.",
      "Constantin\u00f3poli sancti Stachis Ep\u00edscopi, qui a be\u00e1to Andr\u00e9a Ap\u00f3stolo primus ej\u00fasdem civit\u00e1tis Ep\u00edscopus ordin\u00e1tus est.",
      "Apud Aug\u00fastam Veromandu\u00f3rum, in G\u00e1llia, sancti Quinct\u00edni, civis Rom\u00e1ni et ex \u00f3rdine Senat\u00f3rio viri, qui sub Maximi\u00e1no Imperat\u00f3re mart\u00fdrium passus est; cujus corpus post annos quinquag\u00ednta quinque, revel\u00e1nte Angelo, inv\u00e9ntum est incorr\u00faptum.",
      "Mediol\u00e1ni sancti Anton\u00edni, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris.",
      "Ratisb\u00f3n\u00e6, in Bav\u00e1ria, sancti Wolfg\u00e1ngi Ep\u00edscopi.",
      "Palm\u00e6, in Maj\u00f3rca \u00ednsula, sancti Alf\u00f3nsi Rodr\u00edguez, Coadjut\u00f3ris tempor\u00e1lis form\u00e1ti e Societ\u00e1te Jesu et Confess\u00f3ris, humilit\u00e1te ac jugi mortificati\u00f3nis st\u00fadio ins\u00edgnis; quem Leo D\u00e9cimus t\u00e9rtius, P\u00f3ntifex M\u00e1ximus, Sanct\u00f3rum fastis adscr\u00edpsit.",
      "Rom\u00e6 Transl\u00e1tio be\u00e1ti Nem\u00e9sii Di\u00e1coni, et f\u00edli\u00e6 Luc\u00edll\u00e6 V\u00edrginis, qui oct\u00e1vo Kal\u00e9ndas Sept\u00e9mbris decoll\u00e1ti sunt."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "16 Nov",
      "date": null
    },
    "old_date": "Sextod\u00e9cimo Kal\u00e9ndas Dec\u00e9mbris",
    "content": [
      "Sanct\u00e6 Gertr\u00fadis V\u00edrginis, cujus nat\u00e1lis sequ\u00e9nti die recens\u00e9tur.",
      "Edimb\u00fargi, in Sc\u00f3tia, nat\u00e1lis sanct\u00e6 Margar\u00edt\u00e6 V\u00eddu\u00e6, Scot\u00f3rum Reg\u00edn\u00e6, am\u00f3re in p\u00e1uperes et volunt\u00e1ria paupert\u00e1te c\u00e9lebris. Ips\u00edus tamen fest\u00edvitas quarto Idus J\u00fanii celebr\u00e1tur.",
      "In Africa sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Ruf\u00edni, Marci, Val\u00e9rii et Soci\u00f3rum.",
      "E\u00f3dem die sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Elp\u00eddii, Marc\u00e9lli, Eust\u00f3chii et Soci\u00f3rum; ex quibus Elp\u00eddius, cum esset \u00f3rdinis Senat\u00f3rii et coram Juli\u00e1no Ap\u00f3stata Christi\u00e1nam fidem constant\u00edssime profiter\u00e9tur, \u00eddeo, primum equis ind\u00f3mitis, una cum S\u00f3ciis, allig\u00e1tus atque pertr\u00e1ctus, de\u00ednde, in ignem conj\u00e9ctus, glori\u00f3sum mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Lugd\u00fani, in G\u00e1llia, nat\u00e1lis sancti Euch\u00e9rii, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris, viri admir\u00e1nd\u00e6 f\u00eddei et doctr\u00edn\u00e6. Hic, ex nobil\u00edssimo Senat\u00f3rum \u00f3rdine ad religi\u00f3sam vitam habit\u00famque conv\u00e9rsus, diu, intra septa spel\u00fanc\u00e6 sponte concl\u00fasus, in orati\u00f3nibus et jej\u00faniis Christo serv\u00edvit; de\u00ednde apud pr\u00e6f\u00e1tam urbem in pontific\u00e1li C\u00e1thedra, revel\u00e1nte Angelo, sol\u00e9mniter colloc\u00e1tus est.",
      "Pat\u00e1vii sancti Fid\u00e9ntii Ep\u00edscopi.",
      "Cantu\u00e1ri\u00e6, in Anglia, sancti Edm\u00fandi, Ep\u00edscopi et Confess\u00f3ris; qui, pro Eccl\u00e9si\u00e6 su\u00e6 j\u00faribus tu\u00e9ndis in exs\u00edlium actus, apud Prov\u00ednum, S\u00e9nonum \u00f3ppidum, sanct\u00edssime \u00f3biit; et Sanct\u00f3rum c\u00e1noni ab Innoc\u00e9ntio Papa Quarto adscr\u00edptus est.",
      "E\u00f3dem die depos\u00edtio sancti Othm\u00e1ri Abb\u00e1tis."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  },
  {
    "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Martyrology",
    "date": {
      "py/object": "OfficiumDivinum.objects.datastructures.Date",
      "rules": "3 Jan",
      "date": null
    },
    "old_date": "T\u00e9rtio Nonas Janu\u00e1rii",
    "content": [
      "Oct\u00e1va sancti Jo\u00e1nnis, Ap\u00f3stoli et Evangel\u00edst\u00e6.",
      "Rom\u00e6, via Appia, nat\u00e1lis sancti Anth\u00e9ri, Pap\u00e6 et M\u00e1rtyris; qui sub J\u00falio Maxim\u00edno passus est, et in c\u0153met\u00e9rio Call\u00edsti sep\u00faltus.",
      "Vi\u00e9nn\u00e6, in G\u00e1llia, sancti Flor\u00e9ntii Ep\u00edscopi, qui, t\u00e9mpore Galli\u00e9ni Imperat\u00f3ris, in exs\u00edlium releg\u00e1tus, illic mart\u00fdrium consumm\u00e1vit.",
      "Apud civit\u00e1tem Aul\u00e1nam, in Pal\u00e6st\u00edna, p\u00e1ssio sancti Petri, qui crucis suppl\u00edcio inter\u00e9mptus est.",
      "In Hellesp\u00f3nto sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Cyr\u00edni, Primi et Theog\u00e9nis.",
      "C\u00e6sar\u00e9\u00e6, in Cappad\u00f3cia, sancti G\u00f3rdii Centuri\u00f3nis, M\u00e1rtyris; de cujus l\u00e1udibus exstat pr\u00e6cl\u00e1ra Bas\u00edlii Magni or\u00e1tio, in ejus die festo h\u00e1bita.",
      "In Cil\u00edcia sanct\u00f3rum M\u00e1rtyrum Z\u00f3simi, et Athan\u00e1sii Commentari\u00e9nsis.",
      "Item sanct\u00f3rum Theop\u00e9mpti et The\u00f3n\u00e6, qui, in persecuti\u00f3ne Diocleti\u00e1ni, ill\u00fastre mart\u00fdrium obi\u00e9runt.",
      "Pat\u00e1vii sancti Dani\u00e9lis M\u00e1rtyris.",
      "Lut\u00e9ti\u00e6 Parisi\u00f3rum sanct\u00e6 Genov\u00e9fa V\u00edrginis, qu\u00e6, a be\u00e1to Germ\u00e1no, Antisiodor\u00e9nsi Ep\u00edscopo, Christo dic\u00e1ta, admir\u00e1ndis virt\u00fatibus et mir\u00e1culis cl\u00e1ruit."
    ],
    "ordinals": {
      "py/id": 4
    },
    "moonstr": " Luna {ordinal} Anno Domini {year}"
  }
]
